<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web Standards on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/web-standards/</link>
    <description>Recent content in Web Standards on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/web-standards/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte III</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-iii/</guid>
      <description>Estamos entrando na terceira parte do tutorial, e quem está acompanhando até aqui já sabe então como funciona a comunicação entre cliente e servidor, envio de requisição pelo cliente e recebimento de resposta (na duvida só voltar e releia a Parte I e/ou Parte II), porém o que a gente quer é criar o servidor, receber as requisições e enviar a resposta ao cliente.
O Servidor A idéia do servidor é bem simples e estende a do cliente, como assim?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-ii/</guid>
      <description>Se chegou até aqui é por que você terminou de ler a primeira parte do tutorial (Caso não, leia a Parte I ), mas não desista, a parte legal vai chegar, mas antes de começar, falta mais um item de teoria &amp;#8211; sim eu sei que é chato, mas juro que é importante &amp;#8211; os Sockets.
Sockets e portas Falamos muito de requisições e respostas no último post mas ainda não falamos de conexão e troca de informações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-i/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-i/</guid>
      <description>Sou apaixonado por tecnologias livres e como sou extremamente curioso, gosto de saber como as coisas funcionam. Como também sou cinestésico, não me contento em apenas em entender, tenho que criar, recriar, escrever, rescrever, inventar, reinventar, enfim sentir realmente como se faz. Nesse vai e vem de aprendizado, minha última curiosidade foi entender como os servidores HTTP funcionam e criar um do zero (ou pelo menos quase).
É claro que para fazer isso eu não fui tão lá embaixo a ponto de utilizar C, utilizei da linguagem de programação da qual me sinto mais confortável e que já oferece algumas facilidades que em C teria que sangrar pra fazer o mesmo porém não impossível, mas enfim, optei por desenvolver em Java, os passos vou contar pra vocês aqui, mas utilizando os mesmo conceitos nada impede que utilize qualquer outra linguagem de programação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevação ou JavaScript hoisting</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elevacao-ou-javascript-hoisting/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elevacao-ou-javascript-hoisting/</guid>
      <description>Um pouco de Teoria antes da diversão. Muitas vezes, um simples princípio não compreendido, pode confundir novatos ou especialistas em JavaScript. Neste artigo, vamos tentar entender melhor um problema comum, que é mais simples do que parece.
Declarações na frente Antigamente em linguagens como C, se usavam funções ou procedimentos para dividir um programa, mas havia um problema: as declarações deveriam ficar sempre na frente.
Suponha que você queira usar uma função que junta palavras:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebPlatform.org – Por uma Web documentada!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webplatform-org-por-uma-web-documentada/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webplatform-org-por-uma-web-documentada/</guid>
      <description>É bem comum aos desenvolvedores Web, frequentemente recorrer a fontes de informações e referencias em sua rotina de trabalho. Além de o conteúdo ser extenso demais para ser decorado com precisão, ainda está em constante atualização. Muitas vezes as fontes de referencia são descentralizadas fazendo que recorramos a sites diferentes para consultar essas informações. webplatform.org Pensando em solucionar este problema a comunidade webplatform.org trás a simples proposta de documentar a web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturação de front-end – Parte 1: Preprocessadores, Framewoks e Bibliotecas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</guid>
      <description>Existem três categorias de &amp;#8220;ferramentas&amp;#8221; que nos ajudam a desenvolver um projeto client-side: Preprocessadores, Frameworks e Bibliotecas.
Preprocessadores Preprocessadores são ferramentas onde você escreve CSS de uma determinada forma, modificando sua sintaxe, fazendo com que na hora de sua utilização o código CSS precise ser préprocessado para que o código escrito seja transformado em código CSS puro e assim então os browsers consigam entender.
Existem muitos preprocessadores no mercado como Less, Sass, Turbine, Switch CSS e outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GoMo – Teste seu site mobile</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gomo-teste-seu-site-mobile/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gomo-teste-seu-site-mobile/</guid>
      <description>Quer saber como seu site aparece nos smartphones por aí mas não nenhum aparelho para testar? O Google tem uma iniciativa chamada GoMo.
O GoMo faz um teste rápido no seu site e mostra um screenshot de como seu site aparece em aparelhos móveis, aparentemente somente em aparelhos que rodam Android. Lembrando que muito provavelmente seu site aparecerá da mesma forma em dispositivos da Apple, que rodam WebKit, mesmo motor de renderização do browser do Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agora é a vez dos desenvolvedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/agora-e-a-vez-dos-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/agora-e-a-vez-dos-desenvolvedores/</guid>
      <description>O desenvolvimento web depende de três personagens principais: W3C, que regulamenta, cria e sanciona padrões para a web. Os browsers, que importam essas regras e padrões de forma que a web seja mais homogênea e também podem criar padrões. E por fim os desenvolvedores, que aplicam os padrões em projetos, produzindo e criando na web.
Cada um destes personagens tem papéis importantes para que a web continue evoluindo com força, traçando novos caminhos, cobrindo as necessidades atuais dos usuários e prevendo necessidades e soluções futuras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ePub: Aprenda a criar um livro digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</guid>
      <description>Introdução Com a crescente popularização de tablets e leitores digitais não há dúvida de que os livros eletrônicos vieram para ficar. O formato ePub vem cada vez mais se consolidando como o padrão definitivo para eBooks. As editoras procuram profissionais especializados, mas, aqui no Brasil não existem muitos que de fato possuem o know-how necessário para desenvolver livros no padrão. Na verdade o que acontece é que as editoras estão alocando o tipo de profissional errado para a função.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução aos padrões de codificação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-padroes-de-codificacao/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-padroes-de-codificacao/</guid>
      <description>Identação Espaços em brancos (Whitespaces) Nomenclatura Comentários Arquivos Chaves e ponto/vírgula        Como os idiomas reais, cada linguagem de programação tem suas respectivas regras, individualidades, pontuações, pausas e pontos em comum com outras linguagens. Você precisa conhecer essas peculiaridades para falar fluentemente ou no mínimo ser entendido. Nas linguagens de para web ou qualquer outra linguagem de programação, precisamos seguir algumas regras básicas para que o código não vire uma língua estrangeira no meio do projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução das premissas dos controles de versão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-das-premissas-dos-controles-de-versao/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-das-premissas-dos-controles-de-versao/</guid>
      <description>Parece ser óbvio, mas muitos desenvolvedores desdenham de ter controle total sobre o código gerado no desenvolvimento. Muitos, por trabalharem sozinhos, entendem que não precisam manter um certo nível de organização do seu código exatamente por que talvez, somente eles, o verão.
Quem nunca ficou horas tentando debugar um código que você mesmo fez, mas não lembrava o que uma determinada função fazia&amp;#8230; Esse código pode ter sido por você de madrugada, quando você estava pingando de sono, ou pior, bêbado&amp;#8230; Vai saber&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebIntents – Framework para WebApps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webintents-framework-para-webapps/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webintents-framework-para-webapps/</guid>
      <description>O Chrome e o Firefox estão trabalhando juntos em um framework open-source que fazem aplicações web trabalhem juntas sem que uma precise dar informações sobre seus respectivos sistemas. O nome deste framework é WebIntents.
O problema a ser resolvido é que se quisermos criar um sistema que utilize algumas facilidades de outros sistemas, nós precisamos aprender a API deste determinado sistema. Acontece que as APIs não são iguais. Se você quer utilizar um sistema de localização como Foursquare ou Gowalla, você precisa aprender como a API de cada um funciona e então escolher entre um dos dois ou utilizar os dois no seu sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia de Referência de HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-de-referencia-de-html5/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-de-referencia-de-html5/</guid>
      <description>Ter sempre um guia de referência sobre qualquer tipo de linguagem é sempre bom. Ainda mais quando é completo e atual. O pessoal do WDL nos presenteou com uma série de Cheat Sheets sobre HTML5.
Os guias são divididos em 3 gráficos: Um mostra as novas tags, o segundo mostra os eventos e atributos e o terceiro mostra o suporte dos browsers.
Cada Cada um diferencia as características novas, existentes ou não suportadas do HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS 3D – Flip Card</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</guid>
      <description>O CSS 3D é sem dúvida uma das features do CSS mais aguardadas por todas as crianças do Brasil. Fala a verdade! Fazer efeitozinhos com sombra, gradientes, transparências e etc já foi um dia na vida do desenvolvimento algo bacana. Hoje é muito fora de moda. Carne de vaca, sabe? Por isso o CSS 3D é tão esperado. Ele trará para a web efeitos visuais para layout que antes só viamos em sistemas que rodam em smartphones, tipo um iPhone ou nos sistemas operacionais mais populares como Linux e OSX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convencimento e educação = liberdade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convencimento-e-educacao-liberdade/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convencimento-e-educacao-liberdade/</guid>
      <description>Os websites precisam parecer iguais em todos os browsers? Claro que não. Aí você fala assim: &amp;#8220;Diz isso para meu chefe ou meu cliente.&amp;#8221; Eu até posso dizer, mas aí eu estaria fazendo o seu trabalho.
Uma das obrigações atuais do desenvolvedor client-side é educar e convencer. Não venha me dizer que isso é quase impossível porque eu já sei disso. Mas ninguém disse que é totalmente impossível, correto? Você vai encontrar muitos obstáculos, tenha certeza disso, mas você vai conseguir mudar a web brasileira e a do mundo se fizer isso e fizer bem feito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiência deve ter começo, meio e fim</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-deve-ter-comeco-meio-e-fim/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-deve-ter-comeco-meio-e-fim/</guid>
      <description>Esse artigo pode parecer meio confuso, mas é apenas um pensamento que estive matutando. Não ligue se a ordem das ideias estiverem tortas e sinuosas. 😉
Tive uma experiência muito ruim no primeiro dia de 2010: pulei na piscina com meu iPhone no bolso.
Ok, pode me xingar agora.
Depois da tragédia, ele durou rápidos 5 segundos, e faleceu. Não ligava, não apitava, não fazia nada. &amp;#8220;Paciência&amp;#8221;, falei para mim mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenha o DOM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</guid>
      <description>Muito ja foi falado sobre DOM e posso estar sendo repetitivo aqui, mas é importante falar deste assunto que em dias de manipulação pesada de seletores, percebo que pouca atenção é dada. Temos muita literatura boa sobre o assunto mas muitas vezes o foco acaba sendo o novo plugin que saiu e faz mais-do-mesmo-no-front-end-só-que-mais-fácil (E se você tiver sorte ele é free).
Entender realmente como um navegador funciona é importante, e garante seu entendimento do real dos problemas que está enfrentando no código que está implementando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RGB e HSL</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rgb-e-hsl/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rgb-e-hsl/</guid>
      <description>A manipulação de cores no HTML nunca foi muito flexível. No começo escolhíamos as cores escrevendo seus nomes por extenso. Os nomes eram padrões eram: black, blue, yellow, green, olive, maroon, fuchsia, red, white, silver, navy, teal, purple, lime, gray, aqua. Na década de 80 houve um acréscimo de 131 novas cores com nomes estranhos chamada X11. Estes nomes foram adotados pelos primeiros browsers tem sido suportados até hoje. Há nomes como mintcream, moccasin, navajowhite, powderblue, springgreen entre outros&amp;#8230; O W3C ainda mantém uma lista completa com os nomes destas cores aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Módulo Template Layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-modulo-template-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-modulo-template-layout/</guid>
      <description>Talvez você me chame de louco, mas para mim a parte mais fácil de desenvolver um site com CSS é o planejamento e diagramação do layout. Coincidentemente é a parte que mais os desenvolvedores tem problemas crossbrowser ou por falta de recursos mais avançados. Mas se você parar para pensar, apenas uma propriedade cuida dessa parte, que é a propriedade float. De longe, para mim, o float é a propriedade mais importante que há no CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Abas com a pseudo-classe :target</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</guid>
      <description>O CSS está cada vez mais facilitando as coisas. Alguns problemas que eram resolvidos apenas via Javascript já podem ser resolvidos inteiramente com CSS. Obviamente que para alguns browsers temos que usar algum script para conseguir a compatibilidade. Mesmo assim, se for já possível utilizar as novas maravilhas do CSS 3 e outras compatibilidades que estão surgindo do CSS 2.1, faça-o já. Você com certeza vai se agradecer um tempo próximo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 2 – A palavra Marcação do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-2-a-palavra-marcacao-do-html/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-2-a-palavra-marcacao-do-html/</guid>
      <description>Você já parou para pensar o que significa a palavra marcação da abreviação do HTML?
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Transforms</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-transforms/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-transforms/</guid>
      <description>O W3C descreve CSS Transform assim:
 CSS 2D Transforms allow elements rendered by CSS to be trans- formed in two-dimensional space.
 Há dois tipos de CSS Transforms: no formato 2D e 3D. Veremos aqui apenas o formato 2D que é o que tem mais suporte entre os browsers. Testaremos com Firefox 4, Safari 5 e Opera 10.5. Perceba que o código estará com o prefixo de cada browser para que não haja problemas em browsers que não reconheçam as propriedades que iremos aplicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JQuery para produção de Layouts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-para-layouts/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-para-layouts/</guid>
      <description>O JQuery tem me dado um importante suporte para aqueles problemas que o CSS não consegue resolver por falta de compatibilidade em alguns browsers e também para evitar sujar o código HTML com elementos dispensáveis, em ocasiões comuns como no caso da criação de bordas arredondadas.
Nestes cenários, invarialmente temos que criar alguns elementos agregados que servirão para dar exclusivamente suporte visual para o layout.
Não é bom que sujemos nosso HTML com código que não carregue significado semântico nenhum, mas em alguns casos, como ao fazer bordas arredondadas, a criação destes elementos é necessária.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem vindo a Xangri-lá – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-2/</guid>
      <description>Uma vez familiares com a premissa do Progressive Enhancement, vamos entender como aplicar a abordagem para criar suas páginas do zero, garantindo que elas funcionem na maior aplitude de navegadores e dispositivos. Antes de começar, é importante lembrar que para tudo funcionar bem, você precisa conhecer as funcionalidades e limitações da especificacao HTML, seus elementos, tags, e atributos aprovados, isso esta disponivel no site do w3c. É importante tambem se manter no bleeding edge, para que novas linguagens (como o HTML5) não fiquem de fora de suas análises e ponderações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tornar seu website acessível?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-tornar-seu-website-acessivel/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-tornar-seu-website-acessivel/</guid>
      <description>Tornar um site acessível, ainda que num processo lento, tem sido uma das buscas de alguns desenvolvedores, seja pelo objetivo específico de um site em questão ou por algum novo público que a agência ou empresa a qual ele trabalha está buscando atender.
Assim como no mundo real, onde lugares adaptados à pessoas com deficiências físicas ou mentais ainda estão em expansão, na internet este mesmo público também encontra dificuldades de acessar diversos websites por falta de um código bem elaborado ou estudado para cumprir as exigências de leitores de tela e navegadores textuais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sections: seções do HTML5 – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-html5/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-html5/</guid>
      <description>A estrutura de um site é dividida em diversas seções. Cada seção representa uma fatia do layout e também representa um grupo de conteúdo. Cada um destes grupos tem seu assunto específico. Nas minhas aulas eu costumava apresentar estas seções como seções mestres ou seções principais. Normalmente para descrever em HTML estas seções, usávamos a tag div. O elemento div é um elemento genérico que serve para criar DIVISÕES. Estas divisões não tinham significado semântico nenhum, não levavam nenhum tipo de informação &amp;#8220;extra&amp;#8221;, mas a nível de formatação resolvia nosso problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apostila sobre HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/apostila-sobre-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/apostila-sobre-html5/</guid>
      <description>A Visie foi escolhida pelo W3C do Brasil para ministrar um treinamento sobre HTML5 para os seus membros e alguns convidados. Para tanto, construímos uma apostila com todo o conteúdo abordado neste nosso curso. Essa apostila está sendo agora publicada sob Creative Commons aqui no Tableless. Esperamos que ajude a comunidade de desenvolvimento web brasileira.
Essa apostila ficará em processo de constante atualização já que muitos pontos do HTML5 não foram ainda definidos e também porque diversas outras características estão sendo planejadas e rascunhadas ainda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5 Diff</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-diff/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-diff/</guid>
      <description>O W3C mantém um documento que compara o HTML4 com as novidades do HTML5. São inúmeras mudanças em elementos mais conhecidos e também em outros elementos mais específicos, utilizados em aplicações e sistemas mais complexos. Sugiro que você leia este documento e o guarde como referência.
O HTML5 ainda é um rascunho. Ele está sendo discutido entre o WHATWG e o W3C. Diversos pontos podem ser modificados ainda, por isso é interessante que você entenda e fique por dentro das discussões para que você atualize seu código quando necessário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteúdo, Flash e HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</guid>
      <description>Steve Jobs fez um texto explicando os motivos pelos quais a Apple não suporta e nem suportará Flash em seus aparelhos. Sugiro que você leia o artigo antes de continuar. Aqui tem uma versão traduzida.
A Web foi criada para facilitar o compartilhamento de informação. Este objetivo é muito claro quando estudamos sua história. Você pode enviar um email, um tweet ou uma mensagem no gTalk e a pessoa do outro lado ter essa informação na hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processos e Adoção de Padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/processos-adocao-padroes/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/processos-adocao-padroes/</guid>
      <description>HTML 5 ou CSS 3 já podem ser usados? Quando o HTML 5 será lançado?
Estou ouvindo demais essas perguntas. A resposta que darei, vai servir para as duas perguntas e para perguntas futuras sobre outras recomendações do W3C.
Para termos uma visão melhor, você precisa entender como o W3C funciona.
Padrões e Recomendações O W3C é um órgão que regulamenta, cria e desenvolve linguagens para publicação de conteúdo na internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, o maravilhoso mundo real</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</guid>
      <description>O Diego publicou, há mais de uma semana, um artigo sobre o impacto da mudança de estratégia do W3C em relação ao ciclo de vida de seus padrões. O artigo gerou algumas opiniões contrárias nos comentários, em relação ao fato de ele ter dito que bordas arredondadas são mais importantes que a web semântica e em relação à estratégia de especificações modulares do W3C. Vou compartilhar minha opinião sobre os dois pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards Project – WaSP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No início, fabricantes de browsers, W3C e desenvolvedores começaram quase que ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste começo não brotaram desenvolvedores web do chão. Essa profissão não existia. Os primeiros que trabalharam nessa área, migraram de profissões parecidas: quem era programador desktop naquele tempo, começou a programar para web. Quem era designer de impresso, começou a fazer design para web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Caminho Suave para o Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</guid>
      <description>A maior parte dos desenvolvedores web, designers ou programadores, começaram antes do surgimento dos movimentos em prol dos padrões web, usando tabelas para montar layouts em editores WYSIWYG, e ainda hoje este método é usado na maioria dos projetos de internet. Logo, é natural que muita gente, ao começar a entender o valor dos padrões, se pergunte como migrar do desenvolvimento &amp;#8220;tradicional&amp;#8221; para o desenvolvimento de código semanticamente coerente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sites para Dispositivos Móveis – MediaType</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-mediatype/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-mediatype/</guid>
      <description>Felizmente, com a ajuda dos Web Standards, o trabalho para criar um site ficou muito mais fácil, rápida e o mais importante, divertida.
Hoje, você troca de layout a hora que quiser, sem se preocupar em ter que refazer todo o código e programação. Eles já estão feitos, por que ter que recriá-los? Então, você troca apenas 1 arquivo CSS, e seu site muda completamente, sem dor de cabeça, apenas mudando a lente de formatação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Internet Explorer para Mobile – Breve impressão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-explorer-para-mobile-breve-impressao/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-explorer-para-mobile-breve-impressao/</guid>
      <description>Desde que adquiri um MotoQ (se lê MotoQUIU) eu venho usando o Opera Mobile como browser padrão. Ao contrário da versão pra desktops, o Opera Mobile é pago. Por este motivo, quando a data expirou, eu resolvi usar por um tempo o Internet Explorer.
Descobri que a forma com que o IE Mobile renderiza as páginas é tão boa quanto a do Opera Mobile. A velocidade de navegação também é ótima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobilidade na cabeça</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mobilidade-na-cabeca/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mobilidade-na-cabeca/</guid>
      <description>Ontem, depois do lançamento do iPhone e de ter visto suas funcionalidades (nem tão novas assim, mas reinvatadas de verdade), fiquei pensando em uma funcionalidade em particular: navegação na internet. Quem assistiu o Keynote viu o camarada navegando de verdade com um browser de verdade (Safari) e tendo uma experiência realmente boa. O browser carrega o site inteiro, lendo XHTML e CSS, nada de SSR ou qualquer coisa parecida e é renderizado como se fosse uma miniatura na tela, mas a formatação é integral, como se estivesse sendo visualizado de um desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que são Media Types do CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</guid>
      <description>O CSS foi feito para que pudéssemos dizer como o documento irá se apresentar ao usuário em diferentes meios de acesso. Seja ele na tela do seu monitor, na sua impressora, no seu PDA, no seu sintetizador de voz, celular, smartphone, microondas etc e etc&amp;#8230; Não importa com qual dispositivo o usuário esteja acessando seu site, ele deve ser bem apresentado.
O W3C criou uma forma para fazermos isso com a maior facilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principais pontos da Acessibilidade na Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/principais-pontos-da-acessibilidade-na-web/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/principais-pontos-da-acessibilidade-na-web/</guid>
      <description>Quando ouvimos falar de sites acessíveis, logo imaginamos sites que podem ser acessados por pessoas com necessidades especiais. Isso é um grande erro que não podemos cometer. Ao termos essa atitude, negligenciamos uma série de outros fatores que são extremamente importante para a boa acessibilidade do site.
Abaixo, vamos tentar resumir os principais pontos que a Acessibilidade na Web alcança.
Diversos Dispositivos Hoje o meio mais comum de navegar pela Web é usando um Desktop, ou seja, um Computador pessoal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sites para Dispositivos Móveis – Breve introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-breve-introducao/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-breve-introducao/</guid>
      <description>Você tem celular? De acordo com a Teleco, em novembro de 2005, havia mais ou menos 82.351.644 de celulares. Ainda me lembro de quando eles eram artigos de luxo, mesmo sendo grandes e pesados.
Hoje, por um preço razoável, você consegue celulares que tiram fotos e fazem outras coisas que nem James Bond ousava imaginar. E quer saber da melhor? Esse é só o começo.
Aparelhos com essas e outras possibilidades aparecerão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Tableless?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</guid>
      <description>A Web foi criada para ser um ambiente onde fosse possível trocar informações livremente, e que essas informações pudessem ser acessadas ao redor do planeta por qualquer pessoa. Em 1994, foi criado o W3C (World Wide Web Consortium): um consórcio internacional, onde são desenvolvidas os padrões para a web (Web Standards) tais como: HTML, CSS, XML, XSLT, entre outros.
Naquela época, no mercado de browsers, as opções ainda eram poucas: consistiam apenas em Lynx, Mozaic e Netscape Navigator, da Netscape Communications, então liderada por James Clark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers dos Dispositivos Móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers_em_dispositivos_moveis/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers_em_dispositivos_moveis/</guid>
      <description>Dispositivos Móveis. Este é um terreno muito estranho para os desenolvedores de sites.
Talvez você tenha ouvido falar em fazer sites para Dispositivos Móveis (Mobiles) depois que começou a estudar Web Standards. Confesso que comecei a dar mais atenção a essa área depois que estudei a fundo os Padrões.
Mas, para aquele usuário um pouco mais avançado, que quer fazer seus sites aparecerem melhores nestes dispositivos, nada melhor que conhecer os Browsers que estão disponíveis e que são usados pelos usuários de Mobiles.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>