<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mysql on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/mysql/</link>
    <description>Recent content in Mysql on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/mysql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando aplicações portáveis entre diferentes SGBDs usando PDO(PHP Data Objects)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-aplicacoes-portaveis-entre-diferentes-sgbds-usando-pdophp-data-objects/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-aplicacoes-portaveis-entre-diferentes-sgbds-usando-pdophp-data-objects/</guid>
      <description>Quero apresentar nesse artigo as principais funcionalidades do PDO. PDO é uma biblioteca que implementa abstração ao acesso dos dados, ou seja, ela utiliza um driver específico, para cada SGBD (Sistema Gerenciador de Banco de Dados), tornando possível a portabilidade da base de dados de sua aplicação, sem que a mesma sofra danos ou que você passe horas e horas reescrevendo linhas e mais linhas de código.
O primeiro passo é habilitar o driver do PDO no php.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe paginar dados no MySQL corretamente?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-sabe-paginar-dados-no-mysql-corretamente/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-sabe-paginar-dados-no-mysql-corretamente/</guid>
      <description>Esta postagem já começa com uma pergunta: Será que sabemos realmente fazer uma paginação de dados da forma correta?
 ATENÇÃO! Não irei falar do uso de nenhum framework PHP, bibliotecas de ORM ou plugins em JavaScript. Irei tratar sobre a consulta ao banco de dados, somente.  &amp;nbsp;
Talvez você conheça esta funcionalidade do MySQL, e talvez até comentará que isto é algo &amp;#8220;muito básico&amp;#8221;, mas vale lembrar: &amp;#8220;Nem todos sabem de tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MySQL Essencial (parte 1)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mysql-essencial-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mysql-essencial-parte-1/</guid>
      <description>O inicio e quem usa o MySQL O MySQL é um sistema relacional de gerenciamento de banco de dados de código aberto, que utiliza o SQL (Linguagem de consulta estruturada) como interface, é atualmente um dos bancos de dados mais populares na internet, mais de 10 milhões de instalações pelo mundo inteiro. Em Julho de 2013, foi considerado o segundo banco mais utilizado do mundo.
Criado na Suécia por David Axmark, Allan Larsson e Michael &amp;#8220;Monty&amp;#8221; Widenius, a primeira versão surgiu em 23 de Maio de 1995.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deletando registros duplicados no banco de dados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/deletando-registros-duplicados-banco-de-dados/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/deletando-registros-duplicados-banco-de-dados/</guid>
      <description>Precisei fazer a migração de dados de algumas tabelas de cadastro (telefones, hobbies, interesses, formações e etc.) para uma única tabela diferenciando-os pelo id do usuário e o id do campo. O problema é que meu script acabou duplicando as informações. Para a minha sorte isso aconteceu em um banco de desenvolvimento, onde era possível apagar os dados da tabela, ajustar os scripts e refazer a migração. Eu não queria ter esse trabalho novamente e logo resolvi pesquisar um script sql que me ajudasse a apagar os registros duplicados, nesse caso deixando apenas o último registro gravado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>