<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Framework on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/framework/</link>
    <description>Recent content in Framework on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/framework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Material Design com Materialize</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-com-materialize/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-com-materialize/</guid>
      <description>Há muito tempo quero falar um pouco sobre desenvolvimento de sites utilizando layouts baseados no Material Design do Google, mas entre fazer e falar há um abismo enorme. Minha verdadeira intenção é compartilhar um pouco a maneira mais fácil de desenvolver um layout utilizando todos aqueles conceitos que a Google tem implementado atualmente.
Primeiros Passos O Materialize é um Framework desenvolvido para facilitar e agilizar nosso desenvolvimento quando o assunto é Material Design.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotas dinâmicas no Silex</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-rotas-dinamicas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-rotas-dinamicas/</guid>
      <description>Continuando nossa jornada sobre o Silex Framework, neste post falarei sobre rotas dinâmicas. Se você não está familiarizado com o Silex, confira nosso primeiro post _Conhecendo e instalando o Silex_.
Rotas dinâmicas são a possibilidade de passar parâmetros nas rotas da sua aplicação. O Silex possui diversos métodos para facilitar o uso dessa dinâmica em suas rotas.
Utilização Para tornar sua rota dinâmica, veja o código abaixo:
&amp;lt;?php use Silex\Application; require &#39;vendor/autoload.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design Lite: O framework do Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</guid>
      <description>Em 2014 o Google apresentou o Material Design: um guia para redefinir o visual de aplicativos. Vários aplicativos aderiram ao Material Design, como por exemplo, o WhatsApp, que mudou por completo o visual.
Para facilitar ainda mais a vida do usuário, o Google anunciou uma ferramenta para introduzir o Material Design em websites, chamado de Material Design Lite (MDL).
Assim como qualquer outro framework, o MDL oferece uma documentação e vários exemplos para facilitar a aplicação em websites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conhecendo e instalando o Silex</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conhecendo-e-instalando-o-silex/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conhecendo-e-instalando-o-silex/</guid>
      <description>O Silex é um micro framework baseado nos componentes do Symfony. Foi desenvolvido por Fabien Potencier, o mesmo criador do Symfony.
O Silex foi concebido para a criação de aplicações pequenas com foco na agilidade, extensibilidade e para ser facilmente testável. Ele provê um sistema de rotas muito poderoso, e se propõe a resolvê-las através dos Services e Providers, conceitos que veremos mais à frente. Você perceberá que ele é facilmente estendido e suas funcionalidades recebem uma vantagem através dessas integrações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-final/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-final/</guid>
      <description>Chegamos ao final da nossa série sobre Symfony. Se você não leu os outros, no final do artigo há uma listagem com todos os artigos já publicados dessa série.
No tutorial anterior, instalamos e configuramos o bundle StofDoctrineExtensionsBundle, para fazermos os slugs de nossos posts, agora vamos instalar e configurar o Bundle FOSUserBundle, para fazer a autenticação da área administrativa do nosso blog.
Instalação do bundle FOSUserBundle. Para instalar o FOSUserBundle, temos que adicioná-lo em nosso composer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 09</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-09/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-09/</guid>
      <description>No tutorial anterior, instalamos e configuramos o bundle Knp Paginator, para fazer a paginação de posts em nosso index, agora vamos instalar e configurar o Bundle StofDoctrineExtensionsBundle, para fazermos os slugs de nossos posts
Instalação do bundle StofDoctrineExtensionsBundle Para instalar o StofDoctrineExtensionsBundle, temos que adicioná-lo em nosso composer.json. Abra o arquivo composer.json e adicione a linha abaixo:
&#34;stof/doctrine-extensions-bundle&#34;: &#34;1.2.*@dev&#34;  Depois de adicionando o StofDoctrineExtensionsBundle no composer, vamos instalá- lo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 08</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-08/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-08/</guid>
      <description>No tutorial anterior, criamos um upload de imagens para servirem de capa para nossos posts, agora vamos instalar e configurar um Bundle, disponibilizado pela comunidade, para fazer a paginação de nossa página index. Para isso temos que instalar o Knp Paginator em nossa aplicação.
Instalação do Knp Paginator Para instalar o Knp Paginator, temos que adicioná-lo em nosso composer.json. Abra o arquivo composer.json e adicione a linha abaixo:
&#34;knplabs/knp-paginator-bundle&#34;: &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 07</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-07/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-07/</guid>
      <description>No tutorial anterior, estilizamos nossas páginas, index e show, e incluímos um imagem para apresentar nossos posts no index, porém colocamos esta imagem pelo código fonte, agora vamos fazer algumas configurações, para que, na criação dos posts, tenha a opção de fazer o upload de uma imagem, para ser apresentada como capa de nossos posts.
Configurando a entidade Post Para criarmos um upload de imagem, vamos usar o componente http-foundation do Symfony, e usar sua classe UploadedFile em nossa entidade Post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 06</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-06/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-06/</guid>
      <description>No tutorial anterior, configuramos nosso projeto e criamos nossas páginas, home e show, porém as mesmas se encontram sem estilização, neste tutorial, vamos apenas estruturar nossas páginas de um modo simples e básico, porém funcional. Não entrarei em detalhes sobre o Bootstrap, não é meu objetivo, porém para iniciantes, recomendo a documentação.
Sobre o Twig, falarei o básico do básico, somente o que vamos usar. Lembrando que ele já vem instalado e configurado no Symfony, porém podemos instalá-lo separadamente via Composer e configurá- lo em outros projetos, usando ou não outros frameworks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 05</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-05/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-05/</guid>
      <description>No tutorial anterior, criamos a entidade Author, e fizemos o relacionamento com os posts, neste tutorial vamos fazer as configurações adequadas para que possamos deixar nossa aplicação estruturada corretamente, e vamos criar e configurar a página index, onde os usuários terão acesso para visualizar e ler os posts.
Configurando Vamos começar com as configurações.
Entrando no bundle CoreBundle, caminho: src/Tableless/CoreBundle, exclua a pasta Controller.

Ainda neste mesmo bundle vamos excluir a pasta view, caminho: src/Tableless/CoreBundle/Resources/view.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 04</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-04/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-04/</guid>
      <description>Anteriormente, criamos a entidade Post, vamos dar continuidade ao nosso simples projeto, criando uma entidade Author, faremos o relacionamento para que cada autor fique ligado ao post que criou.
Criando a entidade Author Vamos criar a entidade Author, entre no terminal e digite:
$ php app/console generate:doctrine:entity  Vamos digitar o nome da entidade como : TablelessModelBundle:Author.
$ The Entity shortcut name: TablelessModelBundle:Author  Vamos mapeá-la usando annotation. Apenas damos enter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 03</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-03/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-03/</guid>
      <description>Dando continuidade ao tutorial anterior, vamos continuar usando o componente console do Symfony, agora criaremos uma entidade, para acessar o banco de dados, usando o Doctrine ORM.
Banco de dados com Doctrine ORM Quando falamos de banco de dados em projetos com Symfony, estamos falando de Doctrine ORM (Object Relational Mapper), onde criamos uma camada de persistência entre a aplicação e um banco de dados, que mapeia nossas tabelas com entidades, para que possamos acessar o banco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 02</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-02/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-02/</guid>
      <description>Depois de já instalado o Symfony 2, como postado no artigo anterior que escrevi, vamos avançar nosso processo criando um simples blog.
É claro que o Symfony é para projetos maiores, mas para efeito de didática, achei um bom começo, espero que gostem.
Bundle o coração do symfony O Symfony trabalha com bundle (pacote), que é um conjunto de códigos que pode ser reutilizado em outros projetos. Simplificando: são componentes prontos, que facilitam nossa vida na hora de desenvolver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2/</guid>
      <description>O symfony é um framework fullstack de aplicações web para as necessidades de alto desempenho, é um conjunto de componentes PHP, para grandes e avançados projetos, porém podemos instalar seus componentes separadamente em casos de projetos menores. É muito respeitado pela comunidade, não é apenas um Framework popular, mas também é uma das melhores plataformas para construir projetos Open-Source. Muitos projetos PHP estão incorporando alguns dos componentes ou estão usando o framework full-stack, projetos como Drupal, Laravel, entre outros, veja a lista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP Slim Framework</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/php-slim-framework/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/php-slim-framework/</guid>
      <description>O Slim Framework é um microframework PHP que facilita sua vida na hora de fazer pequenas APIs.
Vou falar sobre um problema que tive em um projeto em uma empresa que trabalho. Lá eu codifico com diferentes linguagens de programação em pequenos sistemas. Esses sistemas precisam ser acessados por 3 filiais e os usuários se logam com o mesmo login usado no E.R.P. que eles utilizam.
Para simplificar meu trabalho resolvi criar uma API simples para autenticar os usuários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locaweb Style – Como iniciamos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</guid>
      <description>Se você ainda não conhece o Locaweb Style, vá lá conhecer e continue lendo esse texto. Vai ser interessante se você está querendo usar um framework pronto se quer criar um novo para seus projetos.
Uma das minhas missões aqui na Locaweb em 2012 foi iniciar uma reestruturação na área de front-end. Embora todas as equipes aqui tenham programadores super talentosos em back-end, por incrível que possa parecer, a Locaweb não tinha uma equipe focada para tratar do código front-end de seus produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio Framework HTML CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-framework-html-css/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-framework-html-css/</guid>
      <description>Em 2011, principalmente em 2012, dezenas de pessoas vinham e voltavam com o assunto &amp;#8220;Qual o melhor Framework?&amp;#8221;, fora os bootstrap fanboys de plantão que falavam tão cegamente do Twitter Bootstrap que se somasse todos os amores da internet teriamos um &amp;#8220;cupcake de gato dançando Gangnam Style após tentar beber 1 litro de absolute&amp;#8221; bootstrape. Eu sempre falo isso no meio das minhas palestras e começo dizendo no início desse post: Sejamos menos emotivos e mais analistas em Front-end, explico a seguir:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>