<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Da on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/da/</link>
    <description>Recent content in Da on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Aug 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/da/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como aumentar a autoridade de um site ou blog através de links quebrados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-aumentar-autoridade-de-um-site-ou-blog-atraves-de-links-quebrados/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-aumentar-autoridade-de-um-site-ou-blog-atraves-de-links-quebrados/</guid>
      <description>Aumentar Autoridade do um site  &amp;nbsp;
Aumentar Autoridade de um site ou blog é algo que pode fazer com que seus resultados cresçam bastante nas buscas do Google.
Existem diversas empresas no mercado especializadas em SEO, que oferecem ferramentas e métricas que visam mensurar a autoridade de sites e páginas.
A mais conhecida de todas é o Moz, que possui as métricas DA (Domain Autorithy) e PA (Page Autorithy).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é autoridade do domínio ou Domain Authority?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-autoridade-dominio-ou-domain-authority/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-autoridade-dominio-ou-domain-authority/</guid>
      <description>Autoridade do domínio ou Domain Authority (DA), é uma métrica criada pela empresa americana MOZ, que simula o algoritmo do Google. Seu número vai de 0 a 100 e você pode checá-lo através do Open Site Explorer.
Porque devo me preocupar com o Domain Authority? Em primeiro lugar, é um indicador de qualidade que analisa links, volumes de visitas e outros aspectos que demonstram a relevância do seu domínio. Geralmente, sites que possuem melhores rankings tem o DA mais alto do que o de seus concorrentes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>