<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Layout on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/layout/</link>
    <description>Recent content in Layout on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/layout/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nada de Capa – Quando a firula é mais do que a função</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nada-de-capa-quando-a-firula-e-mais-do-que-a-funcao/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nada-de-capa-quando-a-firula-e-mais-do-que-a-funcao/</guid>
      <description>Quem assistiu a animação da Pixar &amp;#8220;Os Incríveis&amp;#8221; conhece essa cena do vídeo. Nela o Sr. Incrível vai até a estilista Edna Mode para remendar o seu uniforme velho, mas ela o convence a criar um novo uniforme. Ele aproveita a deixa e pede para ela criar uma roupa clássica bem legal com capa e botas, quando ela berra a famosa frase:
Nada de capa!
À partir daí a Edna cita uma relação de vários heróis que foram detonados por causa da capa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando Layouts com Susy Framework</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-layouts-com-susy-framework/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-layouts-com-susy-framework/</guid>
      <description>Com a alta demanda e prazos cada vez menores somos obrigados a trabalhar cada vez mais rápido e isso serve de incentivo para que novos frameworks sejam feitos buscando melhorar a qualidade no desenvolvimento. Um desses frameworks é o Susy e nesse artigo vamos conhecer e dar os primeiros passos com ele.
O que é Susy? Susy é um framework que permite criar grids de acordo com as necessidades do seu site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crie layouts simples. SEMPRE!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-layouts-simples-sempre/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-layouts-simples-sempre/</guid>
      <description>&amp;#8220;Sempre que você tiver duas alternativas para explicar alguma coisa, a explicação mais simples é provavelmente a mais correta&amp;#8221;.
 Essa citação é a famosa teoria &amp;#8216;Navalha de Occam&amp;#8216; de Guilherme Occam, um frade franciscano inglês, também teólogo, filósofo e lógico.
Podemos dizer que o conceito desse pensamento é irmão do título desse artigo. Quanto mais simples for a mensagem, maior a chance dela atingir as pessoas. A questão que eu trago aqui é que o simples não é sinônimo de fácil como muitos pensam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não sou artista, sou designer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-sou-artista-sou-designer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-sou-artista-sou-designer/</guid>
      <description>Hello World, eu sou cristianoweb, e esse é o meu 1º artigo no Tableless! Olá amigos leitores, esse será um texto de estreia!
Para começar, nada melhor do que eu me apresentar, certo? Meu nome é Cristiano Santos, mais conhecido na Internet como cristianoweb e trabalho com criação desde 2001. Na época eu era designer gráfico e diagramador no setor de criação de uma grande escola/curso aqui do Rio de Janeiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 04/09: CSS, HTML e Layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-css-html-e-layout/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-css-html-e-layout/</guid>
      <description> Powerful CSS-Techniques For Effective Coding  53 CSS-Techniques You Couldn’t Live Without 101 CSS Techniques Of All Time- Part 1 25 Code Snippets for Web Designers (Part2) Most Used CSS Tricks [ * Powerful CSS-Techniques For Effective Coding 53 CSS-Techniques You Couldn’t Live Without 101 CSS Techniques Of All Time- Part 1 25 Code Snippets for Web Designers (Part2) Most Used CSS Tricks *]6 Create CSS Pin Balloons 30 Exceptional CSS Navigation Techniques The Road to HTML 5: Link Relations   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>