<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tecnologia E Tendências on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/tecnologia-e-tend%C3%AAncias/</link>
    <description>Recent content in Tecnologia E Tendências on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/tecnologia-e-tend%C3%AAncias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Seu primeiro bot para o Telegram</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-primeiro-bot-para-o-telegram/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-primeiro-bot-para-o-telegram/</guid>
      <description>Os BOTS de chats hoje já são uma realidade, eles já estão presentes nos aplicativos de mensagens do seu celular, e com certeza você já ficou curioso em como alguns deles são desenvolvidos. Nesse artigo, vamos mostrar o desenvolvimento de um BOT muito simples utilizando a API do Telegram.
Artigo adaptado de Bot Telegram
Criando o seu BOT Para esse simples exemplo será utilizado o JavaScript na plataforma NodeJS em conjunto com a API do Telegram, caso você não esteja familiarizado com essa plataforma, você pode conferir esse ótimo artigo aqui do Tableless Como instalar Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atribuição múltipla com Destruturing Assignment</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/atribuicao-multipla-com-destruturing-assignment/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/atribuicao-multipla-com-destruturing-assignment/</guid>
      <description>Uma coisa que me chamou muita a atenção na linguagem Go foi a possibilidade de retornos múltiplos e, até mesmo, de tipos diferentes. Recentemente, vi que agora, na era pós ES6, podemos fazer algo parecido com JavaScript.
Vamos supor que precisamos tratar um nome, e exibi-lo como referência do determinado autor. Poderíamos fazer assim:
const ucFirst = (str) =&amp;gt; str.charAt(0).toUpperCase() + str.substr(1); function nomeAutor(nome) { let nomes = nome.split(&#39; &#39;); let ultimoNome = nomes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O fim da profissão front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/carreira-de-front-end-vai-morrer/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/carreira-de-front-end-vai-morrer/</guid>
      <description>O processo de desenvolvimento web pode se dividir em três categorias: design, front-end e back-end. Na minha opinião, a categoria que tem mais processos manuais e repetitivos é sem duvida o front-end.
Pare pra pensar: o core do trabalho do front-end se resume em duas partes:
 implementação do layout: produção da primeira camada de código, onde replicamos o layout criado em algum programa gráfico, para código estático em HTML, CSS e JS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teste de carga em APIs utilizando Artillery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/teste-de-carga-em-apis-utilizando-artillery/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/teste-de-carga-em-apis-utilizando-artillery/</guid>
      <description>Independente do produto que você esteja criando, é sempre importante assegurar a qualidade do mesmo fazendo uma bateria de testes antes de colocar no mercado. Se tratando de desenvolvimento de software, existem algumas métricas que são essenciais para deixar claro para todos os envolvidos no projeto, incluindo seus usuários, o quanto determinado sistema/aplicativo é confiável para suportar o uso do público.
Dentro da área de qualidade de software, existem diversos tipos de testes que visam atingir o objetivo citado acima, de mostrar a todos que o produto é estável e robusto, alguns deles: teste de integração, teste unitário, teste de penetração, teste de regressão e por aí vai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro das interfaces: Chatbots</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-das-interfaces-chatbots/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-das-interfaces-chatbots/</guid>
      <description>Estamos acostumados a interagir diariamente com interfaces gráficas, seja no computador, celular, tablet, smart tv, etc. Naturalmente incorporamos a utilização dessas interfaces para obter nossos objetivos no dispositivo em questão, seja fazer uma busca no google, ver uma página no Facebook, ler um artigo em um portal de notícias ou escolher um filme no Netflix.
Podemos não perceber, mas quando ligamos para um call-center onde a máquina (URA — Unidade de Resposta Audível) nos pede para dizer em voz alta o que desejamos, ou o número correspondente ao que queremos, também estamos interagindo com uma interface de voz para atingir nosso propósito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novidades Adobe Creative Cloud 2017</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/novidades-adobe-creative-cloud-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/novidades-adobe-creative-cloud-2017/</guid>
      <description>A Adobe anunciou esses dias algumas novidades para o Creative Cloud 2017. Muitas das atualizações focaram em usabilidade e também algumas novas integrações nos serviços de cloud, como o TipeKit e o Creative Cloud Libraries.
Aqui vão algumas novidades do Photoshop e do Illustrator, que são os programas que mais uso. Mas toda a suite do Creative Cloud teve alterações.
Photoshop Como esperado, o Photoshop ganhou suporte de uso com o Touch Bar do novo MacBook lançado pela Apple meses atrás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto Felix: O novo software de 3D da Adobe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/projeto-felix-o-novo-software-de-3d-da-adobe/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/projeto-felix-o-novo-software-de-3d-da-adobe/</guid>
      <description>A Adobe liberou no dia 17/12/2016 o seu mais novo software, nomeado de Felix. Buscando aqueles que hoje utilizam 2D, mas pensam em partir para o 3D sem muita dificuldade, o software apresenta uma
interface simples e amigável, seguindo os padrões da empresa.
 You already think in 3D. Now design in it.
 O foco principal aparente é se utilizar dos atuais usuários da marca e chama-los para uma nova vibe, o 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Features que sua API REST precisa ter desde o início</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/features-que-sua-api-rest-precisa-ter-desde-o-inicio/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/features-que-sua-api-rest-precisa-ter-desde-o-inicio/</guid>
      <description>Eu tenho trabalhado com dados suavemente flutuando através do protocolo http por um tempo e agora eu tenho esse sentimento altruísta de que eu posso contribuir com os desenvolvedores mais jovens com algumas histórias sobre os desafios que enfrentei durante a minha jornada.
Este artigo basicamente tem o objetivo de listar e discutir sobre alguns pontos importantes que sua API, possivelmente, poderia abraçar desde o início do projeto, a fim de acelerar o processo de desenvolvimento para todos em sua equipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yarn: A evolução do NPM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/yarn-evolucao-do-npm/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/yarn-evolucao-do-npm/</guid>
      <description>Nos primórdios do desenvolvimento web e afins, trabalhar com bibliotecas era uma tarefa árdua. Lembro que tínhamos que pesquisar pela biblioteca, escolher uma versão, baixar o zip e implementar em nosso projeto. Não parece nada de outro mundo ao se tratar de pequenos projetos, mas quando estamos falando de projetos um pouco maiores, isso se torna um transtorno. A coisa se torna ainda mais complicada quando há a dependência entre bibliotecas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Semântica na Prática Parte 1: A Web do futuro (ou quase isso)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-semantica-na-pratica-parte-1-web-do-futuro-ou-quase-isso/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-semantica-na-pratica-parte-1-web-do-futuro-ou-quase-isso/</guid>
      <description>É possível conferir aqui mesmo no Tableless alguns bons artigos introdutórios sobre Web Semântica (veja aqui e aqui), os quais eu recomendo a leitura caso você nunca tenha ouvido falar sobre o assunto.
A intenção dessa sequência de posts que nomeei como “Web Semântica na Prática” é destrinchar esse assunto de modo aprofundado, apresentando os conceitos e exemplificando-os na prática. O tutorial completo será composto de 9 posts que irão reunir, ao final, um guia bastante abrangente sobre os conceitos, padrões, tecnologias, linguagens e ferramentas utilizadas na criação de aplicações para Web Semântica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista com Bert Bos (Criador da CSS) e W3C</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista-com-bert-bos-e-hakon-wium-lie-criador-da-css-e-w3c/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista-com-bert-bos-e-hakon-wium-lie-criador-da-css-e-w3c/</guid>
      <description>Na 8ª edição da Web.br teremos a presença ilustre de Bert Bos como keynote speaker. Ele, junto com Håkon Wium Lie, foram os dois inventores dos Cascading Style Sheets, tecnologia também conhecida pela sigla CSS. Bert trabalha no W3C desde 1995 com desenvolvimento e padronização do CSS, assim como de outros padrões da web, como HTML, XML e MathML. Nessa entrevista ele descreve o contexto que o levou a trabalhar nos primeiros rascunhos do padrão CSS, o que ainda falta ser aprimorado e sua perspectiva para a evolução do CSS e do HTML a longo-prazo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando de enterprise dev para startup dev</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/migrando-de-enterprise-dev-para-startup-dev/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/migrando-de-enterprise-dev-para-startup-dev/</guid>
      <description>Comecei minha carreira na área de desenvolvimento de software razoavelmente cedo, aos 16 anos estudava no ensino médio pela manhã, estagiava à tarde e estudava no curso técnico à noite. Ao contrário de muitos desenvolvedores, meu primeiro contato com código não foi dos melhores, foram horas e horas de estudo pra conseguir entender 1&amp;frasl;3 do que o professor estava tentando ensinar, na época ASP — sim, o ‘clássico’.
Agora, com 26 anos, posso fazer uma análise interessante do que aconteceu nos últimos 10 anos de software e talvez essa reflexão sirva como norte pra quem está começando ou pra quem está afim de fazer uma troca de ares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript, muito além dos navegadores e dos servidores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-muito-alem-dos-navegadores-e-dos-servidores/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-muito-alem-dos-navegadores-e-dos-servidores/</guid>
      <description>Quem é esse novo JavaScript que tem despertado a curiosidade de desenvolvedores de outras linguagens e tem atraído-os para seu universo pluralista e multiplataforma.
Isso mesmo, nosso bom e velho JavaScript não roda apenas nos navegadores e servidores (Node.js), ele vai muito mais além&amp;#8230;
Neste artigo irei apresentar a linguagem JavaScript sendo utilizada junto a tecnologias exponenciais, sendo elas: inteligência artificial, realidade virtual, internet das coisas e até mesmo para controle de drones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programação funcional em Javascript. Implementando Curry e Compose, com bind e reduce.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/programacao-funcional-em-javascript-implementando-curry-e-compose-com-bind-e-reduce/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/programacao-funcional-em-javascript-implementando-curry-e-compose-com-bind-e-reduce/</guid>
      <description>Nos últimos tempos só se fala em programação funcional, seus benefícios, funções puras, dados imutáveis, composição de funções, etc.
Atualmente temos diversas libs que auxiliam o javascript na missão de ser funcional, Lodash, Underscore e Ramda são uma delas. Então porque estarei falando do Pareto.js? Simples como o Princípio de Pareto, a lib criada tem o objetivo de ser leve e resolver 80% dos seus problemas com 20% de código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ReactJS 101</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/reactjs-101/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/reactjs-101/</guid>
      <description>TL;DR ReactJS é a biblioteca criada pelo Facebook para criação de interfaces. Pensando no mundo MV* qual vivenciamos hoje, este seria o V (view).
Através de uma api simples qual previlegia o uso do javascript e com uma performance acima da apresentada pelos seus concorrentes, o ReactJS vem ganhando cada dia mais adeptos.
Building Blocks Fortemente inspirado pelo conceito de componentes, trazendo duas grandes características que o desenvolvedor deve se concentrar: Components eElements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com o Docker: Criando suas próprias imagens</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-o-docker-criando-suas-proprias-imagens/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-o-docker-criando-suas-proprias-imagens/</guid>
      <description>No artigo anterior, eu descrevi alguns comandos básicos e como iniciar com o pé direito no mundo do Docker, trazendo de forma direta alguns conceitos que com o passar do tempo se tornaram fundamentais no meu fluxo de desenvolvimento.
Hoje eu quero partir um pouco mais para o lado prático da coisa, vamos construir uma imagem para encapsular uma pequena aplicação em GO.
Primeiros passos O arquivo de manifesto do Docker é o Dockerfile, nele você coloca as instruções de como você quer que sua imagem seja construída.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testes de Invasão e Análise de Vulnerabilidades</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/testes-de-invasao-e-analise-de-vulnerabilidades/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/testes-de-invasao-e-analise-de-vulnerabilidades/</guid>
      <description>O que é um Teste de Invasão Teste de invasão ou pentest são métodos que avaliam a segurança de um sistema de computador ou de uma rede, simulando ataques de uma fonte maliciosa. O processo envolve uma análise nas atividades do sistema, que envolvem a busca de alguma vulnerabilidade em potencial que possa ser resultado de uma má configuração do sistema, falhas em hardwares/softwares desconhecidas, deficiência no sistema operacional ou técnicas contramedidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que Python? (parte 2)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-python-parte-2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-python-parte-2/</guid>
      <description>Continuando meu artigo anterior, vou tentar mostrar alguns motivos porque, em minha opinião, é tão bom escrever código Python. E dessa vez vamos falar da sintaxe da linguagem e seus tipos de dados. As características e recursos da sintaxe tornam Python uma linguagem tão poderosa e produtiva. Veja os exemplos:
Packing e Unpacking # encoding: utf-8 # Atribuindo três valores de uma vez a, b, c = 2, 3, 5 # Trocando o valor de duas variáveis: a, b = b, a # Uma função que retorna mais de um valor: def vizinhos(n): return n-1, n+1 # Executando a função acima e guardando os valores em duas variáveis: x, y = vizinhos(42) Sem sobrecarga de métodos Você pode escrever uma função que pode receber parâmetros opcionais assim:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WP Rest API – O futuro do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rest-json-wp-api-e-o-futuro-do-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rest-json-wp-api-e-o-futuro-do-wordpress/</guid>
      <description>TL;DR O WP-API é a nova aposta do WordPress. Atualmente, funciona como um plugin do WordPress, a ser incorporado em duas etapas no Core, que expõe o conteúdo em uma arquitetura REST dispondo-o em formato JSON, pronto para consumo em outras linguagens/sites/aplicações/aplicativos.
Índice  Conceito O que o API significa para o WordPress? Se esse é o futuro, do que o WP-API é capaz?  Romper laços com o PHP Fazer uma integração mobile de verdade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slack Time – Sua preguiça também pode gerar resultados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slack-time-sua-preguica-tambem-pode-gerar-resultados/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slack-time-sua-preguica-tambem-pode-gerar-resultados/</guid>
      <description>Pra quem já trabalhou com desenvolvimento ágil, provavelmente já ouviu falar sobre &amp;#8220;Slack Time&amp;#8221; (ou &amp;#8220;Tempo Preguiçoso&amp;#8221; ou &amp;#8220;Tempo de Folga&amp;#8220;, numa tradução livre).
Apesar do termo parecer algo negativo, é uma técnica muito usada pelas equipes que utilizam metodologias ágeis para usar o tempo entre uma tarefa e outra (como uma sprint e outra no SCRUM), para criar algo que possa melhorar o processo de desenvolvimento, refatorar alguma rotina ou criar alguma ferramenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A internet faz você feliz?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-internet-faz-voce-feliz/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-internet-faz-voce-feliz/</guid>
      <description>O mundo está mudando, e para melhor. Segundo Rafael Calvo, pesquisador do Departamento de Ciências da Computação da Universidade de Sydney, estamos entrando rapidamente numa nova fase no desenvolvimento e design de softwares. Nesta nova etapa da computação, produtividade e eficiência não serão mais os únicos critérios para mensurar o sucesso de um sistema.
Para Calvo, essa nova fase é parte de uma saga em inovação na área de UX. Num primeiro estágio, nos preocupamos em criar sistemas que tivessem usabilidade, e, num momento posterior, que sustentassem hábitos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo App para Windows Phone com App Studio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-app-para-windows-phone-com-app-studio/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-app-para-windows-phone-com-app-studio/</guid>
      <description>Para as pessoas que observam a plataforma do Windows Phone, grandes oportunidades estão disponíveis para desenvolver soluções ainda não desenvolvidas.
Para deixar a implementação dessas ideias de forma amigável para quem não conhece muito sobre o estudo da programação ou não está familiarizado com o desenvolvimento para esse sistema operacional, a Microsoft disponibilizou gratuitamente um sistema web para desenvolvimento de apps para Windows Phone chamado de Windows App Studio.
Não é necessário codificar linhas de código, o que pode poupar tempo para quem deseja desenvolver soluções simples, porém essa plataforma não descarta o uso da codificação do código, tudo vai depender do aplicativo que você vai desenvolver e se a plataforma atenderá a sua necessidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processo front-end na Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/processo-front-end-na-locaweb/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/processo-front-end-na-locaweb/</guid>
      <description>É muito interessante entender como funcionam os processos em grandes empresas e comparar com processo que você executa na sua própria empresa. Depois que li o post que o Jaydson fez falando um pouco sobre o processo de desenvolvimento no Terra, fiquei de escrever um artigo parecido mostrando mais ou menos como nós aqui da Locaweb fazemos nosso front-end. Sugiro que leia o post do Jaydson e mate a sua curiosidade sobre o processo que eles tem lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apresentando: Meteor!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/apresentando-meteor/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/apresentando-meteor/</guid>
      <description>Fiquei impressionado ao ver que não há nenhum artigo sobre o Meteor no Tableless ainda, ou a busca não tá funcionando muito bem. Por que? Porque é uma plataforma simplesmente fod@! Não conheço nada tão produtivo e simples de usar.
Meteor é uma plataforma open-source pra desenvolver aplicativos pra web e mobile.
Ela é fullstack, te entrega uma solução completa desde o banco de dados até o front-end e essa solução é toda em JavaScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uber é 8 ou 80</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uber-e-8-ou-80/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uber-e-8-ou-80/</guid>
      <description>Ou você ama ou detesta o Uber.
Com a mesma rapidez que contrata executivos e desenvolvedores de Google e Facebook, o aplicativo, que conecta motoristas e passageiros, sofre processos.
A história é quase sempre a mesma. Grupos profissionais estabelecidos não aceitam a concorrência do Uber.
Entretanto, como empresa, o Uber está fazendo algo bem mais interessante: transformar os seus usuários em &amp;#8220;ciberativistas&amp;#8221;. Basta o Uber ser ameaçado com algum processo ou tentativa de regulamentação, que logo a empresa dispara um email convocando seus usuários a participarem de abaixo-assinados online e a promoverem hashtags em plataformas de redes sociais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design Lite: O framework do Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</guid>
      <description>Em 2014 o Google apresentou o Material Design: um guia para redefinir o visual de aplicativos. Vários aplicativos aderiram ao Material Design, como por exemplo, o WhatsApp, que mudou por completo o visual.
Para facilitar ainda mais a vida do usuário, o Google anunciou uma ferramenta para introduzir o Material Design em websites, chamado de Material Design Lite (MDL).
Assim como qualquer outro framework, o MDL oferece uma documentação e vários exemplos para facilitar a aplicação em websites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebAssembly – a web compilada</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-webassembly-vem-ai/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-webassembly-vem-ai/</guid>
      <description>Como não esperar algo bom vindo de uma parceria entre Google, Microsoft, Mozilla e WebKit Project?
A novidade dessa vez é o WebAssembly, um novo formato binário para compilar aplicações para a Web.
Por bem ou por mal, o JavaScript se tornou um padrão para a aplicações web. Nos últimos anos temos visto mais e mais esforços para que o desenvolvedor crie seu código em uma outra linguagem e &amp;#8220;compile&amp;#8221; para arquivos JavaScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polymer 1.0 : Pronto para produção</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/polymer-1-0-pronto-para-producao/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/polymer-1-0-pronto-para-producao/</guid>
      <description>Fala Galera,&amp;nbsp;vamos falar hoje sobre a versão 1.0 do&amp;nbsp;Polymer. Fiz um compilado da palestra de lançamento realizada&amp;nbsp;no Google I/O 2015 que você pode conferir aqui.
Mas vamos ao que interessa&amp;#8230; Para&amp;nbsp;continuar, nada melhor do que relembrar que o propósito do Polymer é de oferecer&amp;nbsp;uma nova solução sobre&amp;nbsp;a forma que desenvolvemos aplicações web (desktop e/ou mobile), tendo como base os Web Components e os&amp;nbsp;diversos recursos oferecidos pela web moderna, visando assim um amadurecimento da Web Platform como um todo e a&amp;nbsp;nível do que já encontramos em outras plataformas consolidadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flux: Entenda como funciona a arquitetura Flux com React</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flux-entenda-como-funciona-arquitetura-flux-com-react/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flux-entenda-como-funciona-arquitetura-flux-com-react/</guid>
      <description>O que é Flux Se você já viu algo sobre React, já brincou ou pelo menos acessou a sua documentação, deve ter se deparado com um cara chamado Flux. E se você, assim como eu, ficou um pouco confuso com a ideia, esse post vai descomplicar as coisas para você.
O Flux (prefiro chamar assim) é uma arquitetura usada pelo Facebook, que junto com o framework React é usado para construir aplicações web no client-side que trabalhem de forma reativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Collections ES6 – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/collections-es6-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/collections-es6-parte-1/</guid>
      <description>Fala Amigos!
Dando continuidade a nossa série sobre as novidades do Javascript, vamos falar hoje sobre collections.
Sets e Maps Historicamente a única collection que vinha por padrão no Javascript era o Array. Mas a partir do ES6 temos novos tipos como: Set, WeakSet, Map e WeakMap.
Set Para quem tem conhecimento em linguagens de programação como C#, Java, Ruby e Python esta collection não é uma novidade, mas para quem tem conhecimento somente em Javascript, sim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprei um Chromebook. E agora?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comprei-um-chromebook-e-agora/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comprei-um-chromebook-e-agora/</guid>
      <description>Estamos em 2015, ano do futuro, do design responsivo e das aplicações na nuvem. Sério cara, ler essa frase em voz alta chega a arrepiar os cabelinhos do braço direito. Os hackers estão cada vez mais loucos, o Google está cada dia mais rico e o número de desenvolvedores web não para de crescer em todo o mundo. Somos muitos fazendo a mesma coisa, ou quase isso. Com toda a demanda de profissionais aptos a desenvolver códigos limpos, comentados e bem estruturados, as empresas investem uma boa parte dos seus recursos em hardware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTTP2 para Desenvolvedores de Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-para-desenvolvedores-de-web/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-para-desenvolvedores-de-web/</guid>
      <description>HTTP2 significa uma mudança na forma como construímos websites. As boas práticas de HTTP1 são prejudiciais no mundo do HTTP2.
 HTTP1 é lento e ineficiente para a maioria dos casos de uso de hoje na web.
 HTTP1.x é a versão do HTTP que nós já conhecemos quando entramos o endereço de um site. É um protocolo antigo que foi concebido antes mesmo de sabermos o que essa imensa rede mundial de computadores se tornaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tendências Web 2015 para desenvolvedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tendencias-web-2015-para-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tendencias-web-2015-para-desenvolvedores/</guid>
      <description>O mundo dos desenvolvedores web está cada vez mais inovador e fantástico. Em 2015 teremos ferramentas mais qualificadas e conceitos que nos ajudarão na jornada de desenvolver um material super satisfatório. Pois não trará vantagens somente para nossos clientes, mas também nos poupará tempo, e para quem trabalha nessa área sabe que tempo é MUITO PRECIOSO.
FLAT DESIGN Sites com sombras, diversas fontes e cores para ressaltar o realismo da página ficou no passado, agora o que manda é a simplicidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer dá lugar para o sucessor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-da-lugar-para-o-sucessor/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-da-lugar-para-o-sucessor/</guid>
      <description>Não é de hoje que a Microsoft tem mudado sua forma de pensar em vários assuntos ligados ao desenvolvimento web. Agora, a última novidade, é que você vai parar de ouvir o nome Internet Explorer nos próximos anos.
A Microsoft revelou que está planejando uma nova marca e um novo nome para um browser para Windows 10. O codenome do browser é Projeto Spartan. O novo browser Spartan será o browser padrão no Windows 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O status da conectividade mundial</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-status-da-conectividade-mundial/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-status-da-conectividade-mundial/</guid>
      <description>Geralmente existem 3 motivos pelos quais grande parte da população mundial não está online ainda, são elas:
 Infraestrutura: Pessoas não acessam a internet por que eles não vivem em lugares com infraestrutura física, não permitindo a conexão. Preço: Algumas pessoas não conseguem arcar com os custos de acesso. Relevância: Pessoas não se conectam por que eles estão alheios à internet, não leem ou não entendem o conteúdo disponível.  Pelo menos é isso que o report anual que a o pessoal da Internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTTP/2 – Atualização do protocolo base da internet</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-atualizacao-do-protocolo-base-da-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-atualizacao-do-protocolo-base-da-internet/</guid>
      <description>HTTP é o protocolo de comunicação base usado para a internet funcionar. O nome é Hypertext Transfer Protocol. Olha só a palavra Hypertext aparecendo de novo. Onde mais você encontra ela? Isso! Exato! Na sigla HTML: HyperText Markup Language. O HTTP é o protocolo que troca ou faz a transferência de hipertextos.
Eu não vou explicar aqui o que é um Hipertexto porque eu sei que você já sabe. Mas a grande novidade é que durante os últimos 16 anos nós usamos uma mesma versão desse protocolo e agora a galera do IETF HTTP Working Group soltou a atualização, chamada de HTTP/2!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código Limpo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</guid>
      <description>Um dos assuntos que costumo discutir bastante com a galera é sobre qualidade de código. Nesses papos sempre vem questões como: quais práticas podemos adotar para ter um código de alta qualidade? E como sabemos se o nosso código está bom? Como temos certeza de que estamos no caminho certo?
Vou explicar meu humilde ponto de vista com exemplos e opiniões sobre qualidade de código. Vou abordar casos de uso com JavaScript, mas nada te impede aplicar muitas dessas dicas usando outras linguagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</guid>
      <description>TL;DR Antes de iniciarmos o post, vale lembrar que em momento nenhum eu e o Pedro Polisenso estamos elegendo o melhor ou pior generator, visto que o output desse tipo de ferramenta é geralmente o mesmo dependendo da comparação, sendo assim, cabe a você analisar prós e contras de cada um e realizar uma escolha satisfatória pra sua necessidade.
Mas vamos parar de mimimi e vamos ao que importa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos iniciais do Git</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/alguns-comandos-git/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/alguns-comandos-git/</guid>
      <description>O Git é um sistema de controle de versão. Com o Git você não perderá seu trabalho, vai poder voltar para a versões anteriores, recuperando a versão do seu código de antes de ter cometido o erro e poderá criar e trabalhar diversas versões em paralelo.
Uma ótima leitura que indico é o livro Pro Git, escrito por Scott Chacon. Ele descreve corretamente sobre o controle de versão. Olhe só:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</guid>
      <description>O início O objetivo desse post não é para fazer com que os desenvolvedores só usem esta ferramenta, e sim para apresentar opções de desenvolvimentos ágeis que podem ser úteis no seu dia a dia. É uma ferramenta a qual lhe oferece um stack completo de estrutura de projeto, basta você saber como usar e para que vai usar.
O Yeoman O Yeoman é considerado uma ferramenta web de andaimes para criação de webapp modernos, nele você consegue montar um esquema de trabalho facilitando seu desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gravação do Tableless Conference 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gravacao-tableless-conference-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gravacao-tableless-conference-2014/</guid>
      <description>Muitos que não conseguiram comparecer ao evento do Tableless (Tableless Conference) deste ano, podem assistir a todas as palestras comprando diretamente pela Eventials. Você terá acesso a todas as palestras, sem limites, por R$75.
Para adquirir, clique aqui.
São 7 palestras:
 Tag History &amp;#8211; Uma breve história da Teia E se você não usasse jQuery? Service Workers &amp;#8211; O jeito certo de fazer offline Como funciona e o que é Data Binding O que o front-end pode aprender com o Rails?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programadores podem se tornar bons escritores?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/programadores-podem-se-tornar-bons-escritores/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/programadores-podem-se-tornar-bons-escritores/</guid>
      <description>Num mundo em que quase tudo é intermediado por tecnologia, escrever códigos é uma das habilidades mais interessantes e necessárias. É uma atividade que se tornou criativa e lúdica (vide as crianças que se divertem nas aulas de programação).
Na área de comunicação, por exemplo, escrever códigos se tornou extremamente importante. Não é à toa, as velhas habilidades do campo da comunicação já não conseguem mais responder aos atuais problemas de gestão e consumo de informação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 dicas para novos empreendedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/9-dicas-para-novos-empreendedores/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/9-dicas-para-novos-empreendedores/</guid>
      <description>Quem trabalha com tecnologia com certeza já pensou em entrar para esse vasto mercado com seu próprio produto ou serviço, na tentativa de gerar valor para uma nova ideia ou uma empresa.
Mas quando o assunto é montar seu próprio negócio, surgem muitas duvidas por onde começar e quais seriam os passos a serem dados para que esse objetivo se torne realidade.
Pra quem se empenha em fazer o dever de casa, é possível criar e manter uma empresa saudável e competitiva no mercado, principalmente se tratando de uma empresa de tecnologia, área tão visada e explorada atualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade e a Utilidade dos Elementos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-e-utilidade-dos-elementos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-e-utilidade-dos-elementos/</guid>
      <description>A Usabilidade está completamente ligada à utilidade e ao propósito de cada elemento ou objetos que criamos. Na verdade a própria palavra já nos traz logo em mente o método como algo é usado, e nos remete diretamente à facilidade deste uso.
Há poucos dias, andava eu pesquisando sobre o assunto e vi este vídeo de Donald Norman: Obs: O vídeo tem legendas 🙂
[youtube http://www.youtube.com/watch?v=NK1Zb_5VxuM]
Posso dizer que não me seria necessário acrescentar mais nada neste momento, pois, assistindo ao vídeo, o leitor já está totalmente inteirado do que estou querendo mostrar, mas para não ficar vago o texto, vamos há alguns conceitos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google I/O: Google da cabeça aos pés</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-da-cabeca-aos-pes/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-da-cabeca-aos-pes/</guid>
      <description>É impressão minha ou ontem começou de vez a Era dos Wearables? É que, na abertura da sua conferência voltada para developers, o Google mostrou que quer mesmo consolidar um mercado de produtos tecnológicos vestíveis. Anunciou relógios de pulso, em parceria com Samsung, Motorola e LG, além de toda uma série de APIs para levar o Android para todos os cantos da vida contemporânea, dos carros até as salas de estar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinco tipos de aplicativos que você deveria usar corretamente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cinco-tipos-de-aplicativos-que-voce-deveria-usar-corretamente/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cinco-tipos-de-aplicativos-que-voce-deveria-usar-corretamente/</guid>
      <description>O tempo todo esbarro com pessoas reclamando de um app qualquer estar “estragado por brasileiros”, que não “sabem usar” determinada coisa e acabam fazendo bagunça naquilo que era bacana até se tornar conhecido (cof cof hipsters cof cof). Isso pode acabar frustrando alguns desenvolvedores, que criam suas obras pensando num propósito e ele acaba sendo deturpado pelos usuários, claro, malditos.
Pensando nisso, em ajudar essas pessoas a não terem um colapso nervoso e quem sabe ganho alguns pontinhos no céu, decidi orientar as pessoas sobre “como usar o seu aplicativo favorito” aqui nesse post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código não é poesia. É política</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-nao-e-poesia-e-politica/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-nao-e-poesia-e-politica/</guid>
      <description>Maio foi um mês intenso para o New York Times. Além de cortes importantes no staff, &amp;#8220;vazou&amp;#8221; na web um interessante documento da equipe de inovação do jornal. Por meio dele, ficamos sabendo que a audiência da home do site está em decadência. Apenas um terço dos visitantes chega ao NYT por ali. O resto vem de redes sociais e de busca orgânica.
Faz sentido. Quantos artigos você leu recentemente a partir de algum tipo de home?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Este post vai explodir seus ouvidos. Veja 3 motivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/este-post-vai-explodir-seus-ouvidos-veja-3-motivos/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/este-post-vai-explodir-seus-ouvidos-veja-3-motivos/</guid>
      <description>Você já deve ter percebido. Tentei usar a gramática e as técnicas virais no título do texto. Isso. É um linkbait. E, na real, nem sei se o post do Buzzfeed fez sucesso. Eu só queria convidá-lo a pensar um pouco sobre a tal &amp;#8220;viralidade&amp;#8221;. Vai dar algum trabalho. Você aceita o desafio? Se alguma coisa acabar por explodir na sua cabeça, Vincent Vega está a postos.
A fórmula dos virais O BuzzFeed entrou no campo do áudio tentando repetir a fórmula que vem dando certo nos vídeos e nos textos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque você deve sua vida a Dave Winer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-voce-deve-sua-vida-dave-winer/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-voce-deve-sua-vida-dave-winer/</guid>
      <description>Talvez você não saiba, mas sua vida é muito influenciada por Dave Winer. Você deve usar as invenções desse developer norte-americano com mais frequência do que bebe água ou do que vai ao banheiro (se bem que, vai saber).
Winer criou o primeiro web CMS. O RSS. Os podcasts. Foi um dos desenvolvedores do XML-RPC protocol. Ou seja: esteve e, aos 59 anos, ainda está no centro da web syndication, provavelmente um dos fenômenos tecnológicos mais importantes do século 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando páginas responsivas em diversos navegadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/visualizando-pagina-responsiva-em-diversos-navegadores/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/visualizando-pagina-responsiva-em-diversos-navegadores/</guid>
      <description>Nesse artigo vou mostrar rapidamente como tirar um Print Screen da página inicial de seu site utilizando diversos dispositivos. Algo que pode facilitar e muito a vida caso esteja desenvolvendo uma página responsiva.
Nesse exemplo vamos utilizar o NodeJS e o Selenium 2. As outras dependências necessárias estão especificadas no arquivo package.json. Arquivo que é usado para fornecer ao gerenciador de pacotes NPM, informações de como lidar com as dependências do projeto, a descrição do projeto, a licença utilizada, dentre outras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando Bower e Polymer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/configurando-bower-e-polymer-2/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/configurando-bower-e-polymer-2/</guid>
      <description>Bower é um gerenciador de pacotes e dependências muito utilizado hoje em dia. O Polymer é um novo polyfill do Google para Web Components. Neste artigo veremos algumas configurações do Bower e criaremos nosso primeiro web component com Polymer.
[youtube http://www.youtube.com/watch?v=owT5n9jlzVI?rel=0]
Bower Criado pelo Twitter, o Bower promete melhorar o gerenciamento de suas dependências no client-side. Via terminal, você controla tudo, desde instalar uma Dependência até atualizar a Dependência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebP, hora de brincar?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webp-hora-de-brincar/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webp-hora-de-brincar/</guid>
      <description>O Google sempre tenta ao máximo melhorar a qualidade e eficiência da web. Dessa vez ele tenta poupar alguns KB a mais nos formatos de imagens com o recente formato WebP, que foi anunciado em 2010 e ganhou visibilidade ao longo dos últimos anos, mas sem ter conseguido muita adesão ainda.
O WebP é um formato de imagem da Google que fornece a mesma qualidade de arquivos como PNG e JPG com tamanhos reduzidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS puro e simples (só que não).</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-puro-e-simples-sqn/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-puro-e-simples-sqn/</guid>
      <description>Você lembra quando falávamos muito em Web Standards? Então, os padrões não acabaram e continuam existindo: usabilidade, acessibilidade, manutenção, modularidade, redundância mínima, independência de device, internacionalidade, extensão de projeto, leitura e transparência de syntax, eficiência, implementação, simplicidade, etc; são apenas algumas das “palavras-chave” que ainda definem os padrões discutidos pela W3C.
E o que, efetivamente, desses padrões temos visto por aí? Pouco? Mais ou menos? As vezes eu começo, mas aí não consigo continuar porque tenho que entregar para “amanhã” ou nunca pensei nisso porque eu nem sei como fazer&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Razões para não fazer atendimento em redes sociais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/5-razoes-nao-atendimento-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/5-razoes-nao-atendimento-redes-sociais/</guid>
      <description>Toda vez que vejo alguém elogiando muito um atendimento rápido de alguma empresa para questões enviadas pelo Twitter, por exemplo, normalmente vem acompanhado por algum comentário não elogioso sobre o atendimento por telefone. Isso me chateia tremendamente, porque as pessoas não conseguem enxergar o quão isso é prejudicial &amp;#8211; e não o contrário &amp;#8211; à imagem da empresa.
Então, sempre que posso opinar em alguma thread de discussão sobre o tema, eu defendo a mesma idéia: atendimento via redes sociais?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Design Atômico?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-design-atomic/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-design-atomic/</guid>
      <description>Neste artigo vamos bater um papo sobre os atuais problemas de prototipagem para design responsivo e conhecer um novo método que, através de analogias científicas curiosas e ferramentas inspiradas em Guias de Estilo, promete modificar a maneira como entendemos, organizamos e desenvolvemos interfaces.
O estado atual do webdesign O advento do design responsivo em 2010 transformou a maneira como projetamos interfaces para a web. 3 anos se passaram desde então e a possibilidade de ter um conteúdo unificado presente em múltiplos dispositivos já é uma realidade concreta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contribuindo em projetos open source com o github</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contribuindo-em-projetos-open-source-com-o-github/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contribuindo-em-projetos-open-source-com-o-github/</guid>
      <description>Projetos open source são o que há de mais legal no mundo do desenvolvimento quando se quer aprender novas tecnologias e envolver-se em projetos, seja codificando, documentando, testando ou realizando qualquer tipo de atividade que envolve um projeto.
Uma das principais ferramentas para o envolvimento em projetos open source é o github. Este artigo explica como utilizar essa ferramenta para envolver-se em projetos, visando realizar contribuições em projetos.
Primeiros passos Antes de tudo é necessário conhecer minimamente a ferramenta e o seu fluxo de trabalho, portanto, é recomendada a leitura de dois artigos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Survey do mercado web nacional</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/survey-do-desenvolvimento-web-nacional/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/survey-do-desenvolvimento-web-nacional/</guid>
      <description>Muitos desenvolvedores me perguntam como está o mercado em diversas cidades do país. Uns querem ir pra São Paulo. Outros querem sair de lá. E com isso outras perguntas surgem, como por exemplo: qual a média salarial nacional? Qual a faixa etária dos profissionais? Será que os profissionais de web se sentem satisfeitos na empresa em que trabalham? Quantos deles já foram freelancers? Qual a média do valor hora dos freelancers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latência, largura de banda e a velocidade da luz</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/latencia-largura-de-banda-e-a-velocidade-da-luz/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/latencia-largura-de-banda-e-a-velocidade-da-luz/</guid>
      <description>Será que se aumentarmos a banda da nossa internet de 5Mbps para 10Mbps teremos o dobro de velocidade na navegação de páginas na Web?
Comecei esse post com uma pergunta de propósito e espero que você possa responder essa questão ao final da leitura.
Hoje enfrentamos um grande problema em todos os sistemas de rede que basicamente é a velocidade de uma informação sair de um ponto e chegar a outro, esse tempo de viagem da tal informação entre dois pontos é o que chamamos de latência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AddThis: analisando as mídias sociais do seu site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/addthis-analisando-as-midias-sociais-do-seu-site/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/addthis-analisando-as-midias-sociais-do-seu-site/</guid>
      <description>Todo mundo que tem sites, principalmente blogs, querem colocar aqueles penduricalhos das redes sociais para que os usuários compartilhem ou guardem o conteúdo do seu site. Isso é muito legal, mas só quando você mede o retorno. Você precisa ter números para saber se os benditos dos botões estão te ajudando a trazer mais audiência, se não, do que vale colocá-los?
Faz um tempo que estou utilizando aqui no blog o serviço chamado AddThis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitos sobre dispositivos móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mitos-sobre-dispositivos-moveis/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mitos-sobre-dispositivos-moveis/</guid>
      <description>Mito 1 &amp;#8211; Usuários utilizam dispositivos móveis apenas na rua (e a conexão é sempre lenta) Entre todos os meus gadgets o meu tablet é o meu favorito. Ele fica sempre por perto e nunca desliga. Se eu preciso de uma informação é só estender o braço e ler. Muito mais rápido e prático do que andar até o escritório, ligar o computador, esperar o navegador abrir e realizar uma busca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webkit to the people</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webkit-to-the-people/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webkit-to-the-people/</guid>
      <description>Eu sei que a notícia é velha, mas o Opera anunciou que chegou aos 300 milhões de usuários em todo mundo.
Muita gente brinca que o Opera é o browser que ninguém usa. De fato os números do browser para desktop são bem pequenos quando comparamos com browsers como Firefox e Chrome. Mas o que ninguém pensa com muita frequencia é que o Opera está presente em uma série de outros dispositivos além do desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startup e propósito</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/startup-e-proposito/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/startup-e-proposito/</guid>
      <description>Quando escrevi sobre eu não gostar do nome Startup, dei motivos bem pessoais e talvez apenas baseadas em experiências que tive ao abrir minha própria empresa. A ideia de abrir uma startup é bem tentadora, principalmente quando há a possibilidade de compra e isso acaba deturpando um pouco a visão do empreendedor. Startup é uma fase da empresa. É a fase onde você precisa aprender e absorver o quanto puder e não ficar vislumbrado com uma grana que pode ser que nunca venha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventos Front-end que você não pode perder em 2012 – parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-front-end-que-voce-nao-pode-perder-em-2012-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-front-end-que-voce-nao-pode-perder-em-2012-parte-2/</guid>
      <description>O ano de 2012 foi um dos mais &amp;#8220;recheados&amp;#8221; de eventos para desenvolvedores front-end e o destaque fica por conta das franquias regionais que vêm surgindo fora dos eixos das capitais como forma de atender a demandas locais. Quem mora nas cidades do interior, independente do estado, percebe que, muitas vezes, para comparecer a grandes eventos, é preciso se deslocar a cidades maiores, o que nem sempre é possível por questões de tempo e custo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2012 – Empreendedorismo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr-2012-empreendedorismo/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr-2012-empreendedorismo/</guid>
      <description>Minhas anotações sobre a palestra do Edney Sousa no Webbr 2012 sobre empreendedorismo na Web.
 Ideias não valem nada. Ela é uma ideia, qualquer um pode ter uma ideia, principalmente uma ideia igual a sua. Pessoas não compram idéias, compram soluções. Quando a ideia é boa, ela será invariavelmente copiada por outras empresas. Os melhores empreendedores atualmente são os que conseguem desenvolver tanto o produto quanto o plano de negócios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2012 – Abertura</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr2012-abertura/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr2012-abertura/</guid>
      <description>Estive na abertura do Webbr 2012. Evento promovido pelo W3C Brasil sobre uma série de assuntos incluindo: HTML 5, Semântica, Realidade Aumentada, SEO, Empreendedorismo e outros assuntos ligados a Open Web Platform.
A abertura foi interessante. Anotei algumas coisas da palestra inicial feita pelo Luli Radfahrer.
 Contexto. Tudo depende do contexto. As informações que carregamos e que outras pessoas carregam depende do contexto em que elas se encontram. Mito. Cuidado com os mitos da desinformação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Platform</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-platform/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-platform/</guid>
      <description>A Webplatform.org é um website dirigido por pessoas que fomentam os padrões web, criado por um grupo que inclui W3C, Adobe, Facebook, Google, HP, Microsoft, Mozilla, Nokia, Opera e outros. O site promete ser uma fonte de recursos importantes para que você, desenvolvedor front-end, tenha uma base atual e principalmente de boas práticas ao produzir seus projetos com HTML5, CSS3, Javascript e etc.
Eles descrevem muito bem o propósito do site:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe Edge Inspect: Uma ajudinha no desenvolvimento para múltiplos dispositivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge-inspect/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge-inspect/</guid>
      <description>Dentre as possibilidades de adaptação, temos técnicas de redimensionamento de tela, reconhecimento de dispositivos para redirecionamento a sites feitos especificamente pra este, a ainda envolta em mistério: a técnica de responsive design, entre outras soluções. Em fim, cabe a escolha da melhor técnica de acordo com as definições do projeto adotado.
Adobe Edge Inspect Para facilitar a vida de quem encara constantemente ou até mesmo esporadicamente este tipo de desafio, a Adobe lançou dentro de seu kit de ferramentas denominado Edge Tools o curioso Inspect.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microdados do HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microdados-do-html5/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microdados-do-html5/</guid>
      <description>Como você diz para o sistema de busca que uma resenha em determinado site é uma resenha? E como você disponibiliza informações sobre seu evento como o local, data e etc para serviços na internet? Informação é para ser utilizada e reutilizada. Ela é reciclada diversas vezes por diversos motivos e por diversos meios.
A especificação de Microdados do HTML define um mecanismo que permite que máquinas &amp;#8211; leia-se meios de acesso como scripts, aparelhos, sistemas, serviços etc &amp;#8211; reconheçam dados que possam ser embedados em documentos HTML de uma forma fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscrições abertas para a Conferência Web W3C Brasil 2012</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/inscricoes-abertas-para-a-conferencia-web-w3c-brasil-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/inscricoes-abertas-para-a-conferencia-web-w3c-brasil-2012/</guid>
      <description>As inscrições para a Conferência Web W3C Brasil 2012 estão abertas. Serão três dias de debates (18, 19 e 20 de outubro de 2012) e apresentações sobre os mais diversos temas relacionados a Open Web Plataform: HTML5 e Marketing Digital, Semântica, SEO e HTML5, Web TV, Acessibilidade, Mobile Web, Web além dos dispositivos e muito mais.
A programação da 4ª Conferência Web W3C Brasil está no ar. Na quinta-feira, dia 18 de outubro, o evento é iniciado com uma mesa redonda que abordará o seguinte tema: Estamos usando HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Com que sistema operacional eu vou?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/com-que-sistema-operacional-eu-vou/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/com-que-sistema-operacional-eu-vou/</guid>
      <description>Saiba que existem muito mais coisas para se decidir na compra de um aparelho do que isso, entre elas o Sistema Operacional.
Os aparelhos celulares sempre tiveram um sistema operacional agregado porém não davamos a devida importância a isso, pois o que nos interessava era se tirava fotos, enviava sms com imagens, mp3 e tela colorida, isso bastava.
Hoje não é mais assim, quem diria que escolheriamos nosso celular pela memoria Ram?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobrevivendo na selva da Internet</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobrevivendo-na-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobrevivendo-na-internet/</guid>
      <description>Muitas pessoas sonham em criar sites que terão milhares de acessos diarios. Sites que serão compartilhados por outras pessoas e que em pouco tempo se tornarão referencia. Apelam para designers inovadores, endereços um pouco estranhos e até mesmo para divulgação em serviços sociais, tudo isso para sair do anonimato.
Meses depois vem a pergunta cruel – O que está dando errado? E completa dizendo “Meu site é bonito, leve e fácil de usar, mas tenho poucos senão nenhum acesso diário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scoped CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/scoped-css/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/scoped-css/</guid>
      <description>Scoped CSS é uma pequena novidade no HTML5 que nos permite inserir estilos CSS que sejam apenas aplicado em um determinado lugar de uma página, de modo que os estilos restantes da mesma página não sejam afetados. Para isso, foi definido um novo atributo scoped que deve ser utilizado na tag .
Pela definição da especificação:
 O atributo scoped é um atributo booleano. Se for setado, indica que os estilos (da tag ) serão aplicados apenas na sub-árvore do elemento pai deste mesmo elemento (), ao contrário de todo o documento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha empresa está nas redes sociais. E agora?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-empresa-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-empresa-redes-sociais/</guid>
      <description>De certo modo muitos especialistas definem o surgimento das Redes Sociais como sendo uma importante evolução na comunicação e no mundo tecnológico. Felizmente as empresas também se atentaram a isso e começaram a armas suas estratégias de negocio, porém não contando ou não acreditando no real poder das redes.
Quando falamos de &amp;#8220;real poder&amp;#8221; estamos falando a mais pura verdade, hoje o poder de decisão sobre o que comprar, quais cores escolher, a marca, o formato e todos os outros aspectos de um produto é decido pelo cliente e não mais pela empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Index</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-index/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-index/</guid>
      <description>O Web Index, projeto liderado pelo Tim Berners-Lee, foi lançado hoje. Trata-se de um projeto interessante e muito importante que mostra qual a real penetração (ui&amp;#8230;) da Web nos diversos países do mundo.
As pesquisas e bases de dados que existem hoje mensuram apenas dados quantitativos, tipo: número de assinantes de internet, velocidade de conexão, número de usuários e etc. O Tim Berners-Lee e o pessoal da Web Foundation entende que esses dados não são suficientes para construir uma Web aberta e significativa, que seja uma ferramenta real de transformação e que aumente os padrões de vida, que reduz conflitos e que melhore o governo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu não sou uma máquina</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eu-nao-sou-uma-maquina/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eu-nao-sou-uma-maquina/</guid>
      <description>Por trás de uma máquina, alguém faz perguntas sem sentido, com a intenção de descobrir se você é uma pessoa ou robô. Não estou falando do interrogatório do caçador de andróides, entre Rick Deckard e Rachael durante uma sequência do filme Blade Runner, de 1982. Estou falando de uma pessoa que está fazendo uma compra em uma loja online em 2012. Estou falando do CAPTCHA.
O CAPTCHA, acrônimo de “_Completely Automated Public Turing test to tell Computers and Humans Apart_” é um teste cognitivo criado para evitar que robôs preencham campos de formulários, especialmente para o envio de spams.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pós Tableless Conferece #1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pos-tableless-conferece-1/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pos-tableless-conferece-1/</guid>
      <description>Sexta-feira passada aconteceu o primeiro Tableless Conference. Um evento especificamente sobre Front-end/UX. Se você não foi perdeu como arquitetar e estruturar seu código CSS, HTML e Javascript. Não viu como o mercado de front-end está mudando e como você pode adequar seu conhecimento profissional para o novo caminho que o mercado está tomando. Não sabe que é possível criar Aplicações mobile para BlackBerry 10 com JQuery Mobile e Javascript. Não viu o que WAI-ARIA é capaz de fazer e nem como criar coisas interessantíssimas com Canvas e SVG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Querido usuário: Por favor, atualize seu browser</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/querido-usuario-atualize-seu-browser/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/querido-usuario-atualize-seu-browser/</guid>
      <description>Compras. Redes sociais. Email. Leitura. Buscando. Banco. Pesquisa. Tudo isso são tarefas comuns que pessoas fazem na Internet. Você provavelmente faz todas essas coisas em algum momento. Então, você é igual a muitas pessoas, voc6e provavalmente faz essas coisas toda semana (e muitas vezes todos os dias).
O blog que você está lendo agora, Tableless, normalmente publica conteúdo que envolve designers gráficos, web designer e desenvolvedores web com níveis de conhecimento técnico variáveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#1 Tableless Conference</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/1-tableless-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/1-tableless-conference/</guid>
      <description>Durante muito tempo tenho tentado planejar um evento exclusivamente sobre front-end. Eu não queria um evento normal, falando sobre HTML5, e fazendo coisas girarem com CSS3. Queria realmente levar algum conhecimento de valor para os profissionais front-end. O mercado está aquecido, mas, ao meu ver, o problema é que falta qualidade em grande parte dos profissionais de front no Brasil.
Já entrevistei muitos devs front que se diziam avançados, mas que na hora do teste final, não conseguia escrever uma linha de código sem a ajuda do Dreamweaver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentos poliglotas com XHTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos-poliglotas-com-xhtml5/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos-poliglotas-com-xhtml5/</guid>
      <description>Quando se começou a falar massivamente a respeito do HTML5, em 2009, muitos desenvolvedores (inclusive eu) torceram o nariz para o fato de poder voltar a utilizar a sintaxe tolerante do HTML, ou seja, tags em uppercase ou sem fechamento, valores de atributos sem aspas, fechar tags em ordem incorreta, entre outros. Inclusive, comentei especificamente sobre isso em um outro artigo.
Grande parte dos desenvolvedores aprenderam e se habituaram a utilizar a sintaxe do XHTML, que segue as diretrizes do XML para documentos bem formados e que apresentariam erros de renderização caso essas diretrizes são fossem seguidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe: The Expressive Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-the-expressive-web/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-the-expressive-web/</guid>
      <description>Essa é antiga, mas muita gente ainda não viu!
Mais uma iniciativa da Adobe para divulgar as maravilhas do CSS3 e HTML5. O The Expressive Web é um sitezinho maneiro onde a Adobe mostra alguns exemplos das novas features do HTML5 e do CSS3 com exemplos sensacionais.
The Expressive Web, by Adobe.
Cada uma das features tem uma pequena descrição, e o mais importante, eles mostram uma porcentagem de quantos usuários veriam aquela feature.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe e os Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-e-os-padroes-web/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-e-os-padroes-web/</guid>
      <description>Depois que o Steve Jobs fez o favor de nos livrar do Flash em seus dispositivos, parece que a Adobe acordou e resolveu entender o que realmente ele estava querendo dizer. Em vez de tentar devorar o mercado com uma tecnologia proprietária, por que não ajudar uma comunidade e os padrões que já existem no mercado?
O pessoal da Apple fez isso com o Webkit. Eles tomaram emprestado o motor de renderização criado pelo pessoal do KDE &amp;#8211; com o motor chamado KHTML &amp;#8211; e fuçaram, mexeram, arrumaram, criaram e devolveram o resultado para a comunidade como um dos melhores motores de renderização que já existiu, o Webkit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 7 – Você está fazendo errado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-7-voce-esta-fazendo-errado/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-7-voce-esta-fazendo-errado/</guid>
      <description>Tem designers trabalhando com web que não entendem HTML/CSS. Tem programadores que ainda insistem em aprender apenas a linguagem server-side e ficam se lixando para HTML. Tem desenvolvedores de interface que não estão nem aí pra semântica, css bem escrito e caem na bobeira de ficar discutindo assuntos superficiais como abordar ou não abordar determinado browser, ou o Flash é melhor que HTML e vice-versa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Glass</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/project-glass/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/project-glass/</guid>
      <description>Eu estou separando um tempo frequentemente para ler sobre tecnologias que podem nos influenciar no futuro. Gosto muito de tentar imaginar como a web será daqui um tempo e como nós, desenvolvedores, designers, profissionais de usabilidade e acessibilidade podem se adequar em um lugar onde os browsers, realmente, serão secundários. Comece vendo o vídeo da HP, mostrando a Cooltown, feito há alguns anos.
Hoje surgiu um vídeo no Brain9, sobre uma iniciativa do Google para um óculos que usa a tecnologia ao nosso favor, em tarefas simples e diárias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Devs decidem deixar o SVG e adotar o Flash</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/devs-decidem-deixar-svg-e-adotar-o-flash/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/devs-decidem-deixar-svg-e-adotar-o-flash/</guid>
      <description>Depois de muita discussão e debate entre a comunidade e alguns grupos, os desenvolvedores de todo o mundo decidem adotar o Flash como padrão em detrimento ao SVG.
Como praticamente 100% dos browsers existentes tem suporte ao Flash &amp;#8211; inclusive browsers antigos como o IE6 &amp;#8211; nada mais inteligente do que adotar essa tecnologia como um novo padrão. O Flash também já conta com seu IDE feito pela Adobe, possibilitando a criação de animações e games facilmente por uma interface intuitiva e livre de código, enquanto para fazer animações no SVG ou outras tarefas, o desenvolvedor precisa saber Javascript e pasme, HTML também!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade, como mudar o Brasil?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessbilidade-como-mudar-o-brasil/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessbilidade-como-mudar-o-brasil/</guid>
      <description>Esse não é apenas um artigo para você se informar. Pelo contrário, é o que eu menos pretendo com ele. É um chamado à ação!
O tema é Acessibilidade na Web. Trata-se de, ao construir um site, fazê-lo para que seja acessível para qualquer pessoa, em qualquer dispositivo, em qualquer conexão. Trata-se de fazer o site acessível para você mesmo quando estiver navegando no celular, ou sem óculos, ou de uma conexão lenta, ou dirigindo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qualidade de Imagens e densidade de pixels</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-de-imagens-e-densidade-de-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-de-imagens-e-densidade-de-pixels/</guid>
      <description>Você se lembra quando planejavamos nossos layouts para resoluções acima de 1024? Chega ser engraçado lembrar que um dia fizemos websites para 640&amp;#215;480, pensando que a resolução de 1024&amp;#215;768 eram a minoria dos usuários. Os tempos mudaram e naturalmente diversas outras resoluções apareceram por conta de novos dispositivos, melhores monitores e etc. Acontece que na web nada é tão fácil assim. A gente se livra de um problema, mas aparece outro no lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsive Web Design – focando a coisa certa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-voce-esta-fazendo-isso-errado/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-voce-esta-fazendo-isso-errado/</guid>
      <description>Eu andei pensando em um assunto e procurando sobre encontrei um artigo, fresquinho, no Brad Frost que veio de encontro ao que eu estava matutando. Eu escrevi em tempos passados um artigo sobre por que estávamos desenvolvendo apenas para iPhone. Foi aí que começamos a pensar em versões mobiles. Mas fazíamos versões mobiles dos nossos sistemas e websites simplesmente sem entender quando a necessidade de ter um site mobile era real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seu lugar ao sol</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-lugar-ao-sol/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-lugar-ao-sol/</guid>
      <description>Você realmente acha que vai escrever CSS e HTML como escreve hoje em um cenário como este?
Você já parou para pensar onde CSS/HTML e Javascript se encaixam em um ambiente onde a web é praticamente camuflada por APPs específicos? Eu não estou me referindo a estes Apps como conhecemos hoje. Podem ser Apps instaladas ou WebApps, neste futuro, dá na mesma. Não há diferença.
Pior do que pensar o lugar que CSS e HTML estarão é pensar em como VOCÊ se colocará em um ambiente tão novo quanto este.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prefixos dos browsers: A web precisa de você</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/prefixos-dos-browsers-a-web-precisa-de-voce/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/prefixos-dos-browsers-a-web-precisa-de-voce/</guid>
      <description>Desenvolver apenas para um único browser não é legal. Isso já aconteceu conosco quando o Internet Explorer ganhou a batalha contra a Netscape. Era comum encontrar sites com o aviso &amp;#8220;Este site funciona apenas em Internet Explorer&amp;#8221;. Este é o motivo pelo qual muitos ainda estão presos ao IE com um legado difícil. Hoje você tem plena certeza de que é necessário manter a compatibilidade crossbrowser dos projetos.
A combinação da grande variação de browsers no mercado com as mais as novas features do CSS resultam em problemas de compatibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agora é a vez dos desenvolvedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/agora-e-a-vez-dos-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/agora-e-a-vez-dos-desenvolvedores/</guid>
      <description>O desenvolvimento web depende de três personagens principais: W3C, que regulamenta, cria e sanciona padrões para a web. Os browsers, que importam essas regras e padrões de forma que a web seja mais homogênea e também podem criar padrões. E por fim os desenvolvedores, que aplicam os padrões em projetos, produzindo e criando na web.
Cada um destes personagens tem papéis importantes para que a web continue evoluindo com força, traçando novos caminhos, cobrindo as necessidades atuais dos usuários e prevendo necessidades e soluções futuras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ePub: Aprenda a criar um livro digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</guid>
      <description>Introdução Com a crescente popularização de tablets e leitores digitais não há dúvida de que os livros eletrônicos vieram para ficar. O formato ePub vem cada vez mais se consolidando como o padrão definitivo para eBooks. As editoras procuram profissionais especializados, mas, aqui no Brasil não existem muitos que de fato possuem o know-how necessário para desenvolver livros no padrão. Na verdade o que acontece é que as editoras estão alocando o tipo de profissional errado para a função.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventos Front-end que você não pode perder em 2012</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-front-end-que-voce-nao-pode-perder-em-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-front-end-que-voce-nao-pode-perder-em-2012/</guid>
      <description>Fizemos uma página específica para os eventos que acontecem nesse Brasil afora. Visite e divulgue!
Esse tem sido um ano bem agitado para comunidade de desenvolvimento front-end por todo o nosso país. A popularidade que o JavaScript alcançou graças a iniciativas como HTML5 e NodeJS foi simplesmente assustadora, despertando o interesse de empresas e desenvolvedores para o assunto.
Desde o início do ano já tivemos diversos eventos focados apenas em front-end e que fizeram um maior sucesso por aí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conheça de verdade o Boot2Gecko (ou FirefoxOS)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-de-verdade-o-boot2gecko-ou-firefoxos/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-de-verdade-o-boot2gecko-ou-firefoxos/</guid>
      <description>Uma das coisas que eu tenho notado nos últimos tempos é o volume de desenvolvedores web com interesse no mundo mobile. Não é por menos, esse é um dos mercados de desenvolvimento que mais crescem no mundo.
Com essa onda, muitos curiosos começam a investir um pouco do seu tempo para criar apps de iPhone ou Android. Só que, logo de cara, esbarram com uma tremenda barreira, as diferentes linguagens de programação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas de Acessibilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-de-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-de-acessibilidade/</guid>
      <description>Preparei uma pequena (nem tão pequena assim) apresentação que mostra algumas boas práticas e técnicas sobre acessibilidade para sistemas e websites. São pequenos ajustes que podemos incorporar mesmo depois de todo o desenvolvimento pronto e que dão resultados importantes para adequação dos seus sites ou sistemas.
Apresentancao acessibilidade Veja mais apresentações de Diego Eis 
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um pensamento sobre design para web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-pensamento-sobre-design-para-web/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-pensamento-sobre-design-para-web/</guid>
      <description>É engraçado quando designers de peças offline tentam migrar para web e ficam assustados com as diferenças no processo de criação e produção. O controle que o design para impresso tem sobre a posição dos elementos e a forma final da arte nunca (nunca?) será a mesma na web. No impresso você define precisamente as medidas, posicionando dos elementos, o tamanho das letras, entrelinhas e cores (mesmo brigando bastante nas gráficas por aí).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução das premissas dos controles de versão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-das-premissas-dos-controles-de-versao/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-das-premissas-dos-controles-de-versao/</guid>
      <description>Parece ser óbvio, mas muitos desenvolvedores desdenham de ter controle total sobre o código gerado no desenvolvimento. Muitos, por trabalharem sozinhos, entendem que não precisam manter um certo nível de organização do seu código exatamente por que talvez, somente eles, o verão.
Quem nunca ficou horas tentando debugar um código que você mesmo fez, mas não lembrava o que uma determinada função fazia&amp;#8230; Esse código pode ter sido por você de madrugada, quando você estava pingando de sono, ou pior, bêbado&amp;#8230; Vai saber&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando APPs em vez de browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-apps-em-vez-de-browsers/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-apps-em-vez-de-browsers/</guid>
      <description>De acordo com a comScore as pessoas estão usando mais mobile Apps para consumir conteúdo do que browsers.
O tráfego medido pela comScore mostra o market share dos principais players do mercado de mobile em Novembro. O Android continua ganhando, logo atrás vem o iPhone que foi impulsionado pelas vendas do 4S. Todas as outras plataformas perderam campo. Outra coisa, o report da comScore não conta com iPads nem iPods.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebIntents – Framework para WebApps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webintents-framework-para-webapps/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webintents-framework-para-webapps/</guid>
      <description>O Chrome e o Firefox estão trabalhando juntos em um framework open-source que fazem aplicações web trabalhem juntas sem que uma precise dar informações sobre seus respectivos sistemas. O nome deste framework é WebIntents.
O problema a ser resolvido é que se quisermos criar um sistema que utilize algumas facilidades de outros sistemas, nós precisamos aprender a API deste determinado sistema. Acontece que as APIs não são iguais. Se você quer utilizar um sistema de localização como Foursquare ou Gowalla, você precisa aprender como a API de cada um funciona e então escolher entre um dos dois ou utilizar os dois no seu sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiência cross-device</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-cross-device/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-cross-device/</guid>
      <description>Eu vivo comentando aqui no Tableless sobre o desenvolvimento de sistemas e websites para os diversos meios de acesso. Eu falei sobre esse assunto em diversos artigos. Eu li um artigo chamado The Coming Zombie Apocalypse, escrito por Scott Jenson em abril deste ano. Este artigo me fez perceber que eu estava levando o assunto muito superficialmente, mas que tem muito a ver com o artigo publicado aqui chamado A Experiência deve ter começo, meio e fim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS 3D – Flip Card</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</guid>
      <description>O CSS 3D é sem dúvida uma das features do CSS mais aguardadas por todas as crianças do Brasil. Fala a verdade! Fazer efeitozinhos com sombra, gradientes, transparências e etc já foi um dia na vida do desenvolvimento algo bacana. Hoje é muito fora de moda. Carne de vaca, sabe? Por isso o CSS 3D é tão esperado. Ele trará para a web efeitos visuais para layout que antes só viamos em sistemas que rodam em smartphones, tipo um iPhone ou nos sistemas operacionais mais populares como Linux e OSX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobile First – A arte de pensar com foco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile-first-a-arte-de-pensar-com-foco/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile-first-a-arte-de-pensar-com-foco/</guid>
      <description>Durante muito tempo especialistas de diversas áreas previram o crescimento do uso dos dispositivos móveis. Demorou um pouco mas a previsão se tornou verdadeira. Hoje todo mundo carrega um pedaço de plástico com uma tela de vidro na mão o dia inteiro&amp;#8230; quase uma extensão de nossos corpos.
Os dispositivos móveis se tornaram uma febre e vieram para ficar. É a melhor forma de fazer a inclusão digital para aqueles que não tem uma forma de ter um notebook ou um desktop em casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é a “nova usabilidade”? – parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-nova-usabilidade-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-nova-usabilidade-parte2/</guid>
      <description>A nova usabilidade procura trazer abordagens para lidar com os novos desafios para o desenvolvimento de aplicações baseadas em tecnologias emergentes, como os dispositivos móveis.
A intenção dessa denominação é chamar a atenção para o fato de que a os métodos, técnicas e ferramentas de usabilidade que possuímos hoje precisam ser revistos para contemplar a evolução tecnológica e as especificidades dos interesses dos usuários.
O problema com os testes de usabilidade Os testes de usabilidade como conhecemos hoje (realizados em laboratório) passam a não ter o mesmo grau de eficiência nestes novos cenários de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é a “nova usabilidade”? – parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nova-usabilidade-parte1/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nova-usabilidade-parte1/</guid>
      <description>Vimos na parte I e parte II dos artigos sobre usabilidade em dispositivos móveis que as heurísticas permanecem praticamente as mesmas tanto para as aplicações móveis quanto convencionais, a diferença é o quão crítica ou severa elas se tornam para as aplicações móveis. Por este motivo, Thomas e Macredie propuseram em 2002 (sim, há 9 anos!) o paradigma da Nova Usabilidade.
 &amp;#8220;A usabilidade convencional e mais amplamente disseminada tem suas bases no paradigma do computador pessoal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiência deve ter começo, meio e fim</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-deve-ter-comeco-meio-e-fim/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-deve-ter-comeco-meio-e-fim/</guid>
      <description>Esse artigo pode parecer meio confuso, mas é apenas um pensamento que estive matutando. Não ligue se a ordem das ideias estiverem tortas e sinuosas. 😉
Tive uma experiência muito ruim no primeiro dia de 2010: pulei na piscina com meu iPhone no bolso.
Ok, pode me xingar agora.
Depois da tragédia, ele durou rápidos 5 segundos, e faleceu. Não ligava, não apitava, não fazia nada. &amp;#8220;Paciência&amp;#8221;, falei para mim mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade de interfaces para dispositivos móveis – parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-interfaces-dispositivos-moveis-parte2/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-interfaces-dispositivos-moveis-parte2/</guid>
      <description>Como vimos na primeira parte do artigo, as diretrizes existentes de usabilidade continuam valendo no contexto mobile, mas precisam ser revistas e interpretadas de outra forma. Podemos perceber que o gargalo é conseguir manter as informações e funcionalidades que fazem sentido neste cenário. Adequar aplicações ao contexto de dispositivos móveis apresenta determinados vieses de desenvolvimento.
 Variedade de Dispositivos  Variação de hardware (muito maior do que computadores convencionais) Dispositivos móveis têm uma grande variedade de displays (tamanhos, cores, resolução), de forma de entrada de dados (touchscreen, teclado físico &amp;#8211; QWERTY ou convencional -, microfone, câmera) e também de capacidade (processamento, armazenamento, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulários e o Metawebdesign – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-e-o-metawebdesign-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-e-o-metawebdesign-parte-1/</guid>
      <description>O front-end é uma profissão de uma amplitude imensa. Temos profissionais montando mockups/PSDs, especialistas em acessibilidade, usabilidade, arquitetura da informação, integração com aplicações, designers de interface, application developers. Tem até SEO.
O background do profissional neste momento não importa muito, apenas a afirmação que ele está trabalhando na camada de front-end. Só isso basta para confirmar os papéis acima.
Em muitas empresas o front-end é trabalhado de maneira criteriosa, com separação de tarefas em maior ou menor intensidade, de modo que o processo esteja sempre azeitado e atento aos prazos dos outros times que dependem da interface.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Usabilidade?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</guid>
      <description>Já vimos em um artigo anterior como a usabilidade beneficia o desenvolvimento web. Mas, o que de fato compreende a usabilidade? Nem tudo que se refere à experiência de uso está dentro do escopo dela. Sim, a usabilidade tem limitações e lacunas que são complementadas por outros paradigmas, como o design de interação. Porém, podemos considera-la a base da pirâmide que sustenta o projeto de uma aplicação com boa experiência de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Responsive Web Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-responsive-web-design/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-responsive-web-design/</guid>
      <description>Você já deve ter ouvido falar sobre Responsive Web Design. Você pode ler sobre isso aqui e aqui.
Até pouco tempo atrás tínhamos praticamente apenas um meio de acessar a internet, que era pelo desktop. Podíamos acessar mal e porcamente a internet pelos celulares ou por outros aparelhos ligados a televisão etc, mas nenhum destes meios nos permitia acessar a internet com a facilidade que tínhamos quando utilizávamos um desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo os Reflows</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-reflows-2/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-reflows-2/</guid>
      <description>Reflow é um assunto extenso e necessário. Ele sempre vai existir nos navegadores, então temos que entendê-lo para saber como utilizá-lo de maneira racional. O mais legal é entender todo o contexto sobre o que são e como funcionam, para a partir daí repensar o código que renderizamos no navegador para obtermos maior performance.
Reflow é o resultado de um evento que desencadeia mudanças no jeito que a pagina deve ser renderizada, tomando tempo para cálculo e reposicionamento de elementos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Especificação para touch screens</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/especificacao-para-touch-screens/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/especificacao-para-touch-screens/</guid>
      <description>Até alguns anos atrás nós acessávamos a internet apenas utilizando computadores e celulares. Hoje existem aparelhos de diversos tipos. Temos até dispositivos como o Surface, ainda que seu uso seja mais restrito e específico. Mas não demora muito que outros dispositivos surjam e preencham alguma lacuna escondida. O importante é entender que cada aparelho tem sua forma de interação.
Hoje, as interfaces touch estão maduras e estáveis, que chegam a inspirar as interfaces dos sistemas desktops.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Módulo Template Layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-modulo-template-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-modulo-template-layout/</guid>
      <description>Talvez você me chame de louco, mas para mim a parte mais fácil de desenvolver um site com CSS é o planejamento e diagramação do layout. Coincidentemente é a parte que mais os desenvolvedores tem problemas crossbrowser ou por falta de recursos mais avançados. Mas se você parar para pensar, apenas uma propriedade cuida dessa parte, que é a propriedade float. De longe, para mim, o float é a propriedade mais importante que há no CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interface Guide para Apps Mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/interface-guide-para-apps-mobiles/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/interface-guide-para-apps-mobiles/</guid>
      <description>Um dos sucessos dos Apps da Apple, tanto para mobiles quanto para desktops é a fidelidade e respeito que os desenvolvedores e designers tem ao seguir os padrões de interface que a Apple dispõe. São guias com informações importantes para que o App tenha um layout mais adequado e homogêneo com o sistema operacional. Dessa maneira o usuário final não se sente em um ambiente hostil e desconhecido.
Separei 3 guias para que você, independente da sua área de atuação, leia e compreenda mais os padrões dos três principais sistemas operacionais para mobiles existentes: Android, iOS e Windows Phone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em tempo de transição, quais recursos utilizar?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</guid>
      <description>HTML 5, CSS3, IE9, Firefox 4&amp;#8230; enfim, siglas, nomes e versões que não param de pipocar nos tweets, posts, artigos, e em todos os lugares dentro do nosso universo do desenvolvimento web e automaticamente nos perguntamos &amp;#8211; como traçar nosso trabalho nesta época de transição? O que é certo? O que é errado?
Graciosamente retroceder ou progressivamente evoluir? A melhor análise antes de decidir qual caminho tomar e a qual evolução recorrer vem do planejamento de seu projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Animation e regra keyframe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-animation-keyframe/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-animation-keyframe/</guid>
      <description>A propriedade trasition trabalha de forma muito simples e flexível. Você praticamente diz para o browser qual o valor inicial e o valor final para que ele aplique a transição automaticamente, controlamos praticamente apenas o tempo de execução. Para termos mais controle sobre a animação temos a propriedade animation que trabalha juntamente com a rule keyframe.
Basicamente você consegue controlar as características do objeto e suas diversas transformações definindo fases da animação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keygen: Certificando suas paginas com HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/keygen-certificando-suas-paginas-com-html/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/keygen-certificando-suas-paginas-com-html/</guid>
      <description>Com a convergência tudo está indo para a web. Tudo. Por enquanto a grande maioria das apps e paginas estão abertas, mas a medida que o tempo passa, a web também evolui. Em um ambiente completamente social, aonde a relevância do conteúdo não está mais nas mãos de quem anuncia, mas sim na dos leitores, conteúdo cada vez mais segmentado vai surgir. E inevitavelmente, cada vez mais precisaremos de certificados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo parser HTML5 – FF4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</guid>
      <description>O Firefox é o meu browser favorito embora não seja meu browser padrão atualmente. Durante muito tempo ele me segurava com suas extensions exclusivas. Os outros browsers demoraram para ter uma coleção aceitável de extensions que realmente competissem com as do Firefox.
Foi lançado na semana passada o Firefox 4.0 que trouxe uma série de mudanças interessantes. Uma das atualizações mais importantes foi o &amp;#8220;redesign&amp;#8221; do parser de HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertidos do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</guid>
      <description>Quem acompanha o Tableless desde o começo conhece a história de como este humilde website nasceu. Eu estudava e aprendia CSS com HTML de uma única maneira: praticando. Eu convertia para tableless a home de alguns grandes sites just for fun. Só para provar que a técnica era real, possível e muito melhor que tabelas. O Tableless nasceu quando eu decidi compartilhar este material para outros desenvolvedores.
Este material não estava publicado porque uma das empresas que eu utilizei como estudo me mandou uma simpática carta extrajudicial dizendo que eu estava fazendo cópia indevida e todo aquele blá blá blá e que eu devia tirar o materia deles imediatamente do ar&amp;#8230; Eles com certeza não eram bem humorados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeos mais acessíveis com HTML5 – parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-ii/</guid>
      <description>Na primeira parte do artigo, vimos as principais características do DFXP, uma especificação do W3C para trabalhar com legendas em vídeos do HTML5. Agora iremos conhecer a estrutura de um arquivo DFXP e detalhar o conceito de regions.
Estrutura básica de um arquivo DFXP Um arquivo DFXP é um arquivo baseado em XML que utiliza a linguagem Timed Text Markup Language (TTML). A TTML estabelece tags e propriedades específicas para atribuir uma informação textual a um intervalo de tempo, posicionar esta informação em uma determinada região do vídeo e formatar a apresentação desta informação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF – Browsers antigos: guerra contra o terror</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-antigos-guerra-contra-o-terror/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-antigos-guerra-contra-o-terror/</guid>
      <description>É muito difícil tomar a decisão de não suportar browsers antigos. Sempre há diversas desculpas, mas dependendo da empresa ou da popularidade do site/serviço, mesmo uma pequena porcentagem pode significar milhões de usuários usando browsers antigos ou que não tem um bom suporte de Padrões Web. Simplesmente ignorar algumas centenas de milhares de usuários não é algo muito aceitável. O ponto é que você não precisa ignorar estes valiosos 1%. Mas também não precisa gastar milhões nem perder muito tempo tentando resolver os problemas causados pelos browsers antigos que estes usuários usam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The IE6 Countdown – O ultimato da Microsoft</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/the-ie6-countdown-ultimato-microsoft/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/the-ie6-countdown-ultimato-microsoft/</guid>
      <description>A Microsoft acaba de publicar um website chamado IE6 Countdown, onde ela incentiva a descontinuação do Internet Explorer 6. Esqueça qualquer campanha iniciada por qualquer um&amp;#8230; Essa campanha é definitiva e iniciada pela própria Microsoft. Claro, a Microsoft está fazendo com que os usuários migrem do IE6 para o IE8. Ela não indica nenhum outro browser concorrente. Mas realmente isso não importa&amp;#8230; O que importa é que os usuários ouçam a voz da Microsoft e parem, defintivamente de utilizar o Internet Explorer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeos mais acessíveis com HTML5 – parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-i/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-i/</guid>
      <description>Até o HTML 4 e XHTML 1.1, a acessibilidade de conteúdo era restrita a elementos basicamente textuais e imagens, mas os documentos de hipertexto são compostos de vários elementos de hipermídia, como áudio e vídeo que, na maioria dos casos, não possuíam seu conteúdo acessível a softwares leitores de tela.
Sabemos que o HTML5 tem potenciais recursos de acessibilidade através de elementos mais semânticos e o W3C tem trabalhado em estender a acessibilidade a recursos de áudio e vídeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução a Microdata no HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-microdata-no-html5/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-microdata-no-html5/</guid>
      <description>Provavelmente você já ouviu falar de microformats, um padrão que permite representar informações de modo mais semântico no XHTML, como, por exemplo, informações de contato (hCard) ou dados de um evento (hCalendar).
No HTML5, temos o microdata, conceito semelhante aos microformats e RDFa, um padrão de representação de informações que estende as potencialidades semânticas do HTML5.
As informações representadas através de microdata utilizam elementos pertencentes a um vocabulário específico que deve ser referenciado no documento HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo para IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</guid>
      <description>Você ainda faz sites para IE6? Já me fizeram uma pergunta dessas certa vez. A resposta: Sim. Mas&amp;#8230;
Desenvolver para Internet Explorer 6 já foi uma obrigação. Enquanto ele era o browser mais utilizado e ainda era o browser mais atual da série, nós tínhamos que desenvolver para ele. Não havia escolha. O cenário atual é outro.
Eu não desenvolvo sites para o Internet Explorer 6 se o cliente não pedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsabilidade de um dev client-side</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsabilidade-de-um-dev-client-side/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsabilidade-de-um-dev-client-side/</guid>
      <description>O reconhecimento do desenvolvedor client-side está maior do que nos anos passados. Isso é importante para nós. Anteriormente nenhuma empresa levava a sério esse setor, não porque ele era menos importante, porque na verdade ele não era, mas por falta de &amp;#8220;inteligência&amp;#8221; das próprias empresas e dos liderantes. O ponto é que esse mercado cresceu, se estruturou, passou por uma reforma natural como todo e qualquer novo mercado que surge e é prostituído com profissionais imaturos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5 Diff</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-diff/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-diff/</guid>
      <description>O W3C mantém um documento que compara o HTML4 com as novidades do HTML5. São inúmeras mudanças em elementos mais conhecidos e também em outros elementos mais específicos, utilizados em aplicações e sistemas mais complexos. Sugiro que você leia este documento e o guarde como referência.
O HTML5 ainda é um rascunho. Ele está sendo discutido entre o WHATWG e o W3C. Diversos pontos podem ser modificados ainda, por isso é interessante que você entenda e fique por dentro das discussões para que você atualize seu código quando necessário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5 e seus companheiros</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-e-seus-companheiros/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-e-seus-companheiros/</guid>
      <description>Este artigo faz parte de uma pesquisa que fiz para o novo livro. Estou com o tempo bastante curto para diagramá-lo de forma adequada para um artigo, por isso ele pode parecer sem pé nem cabeça. 😉
A guerra entre os Padrões Web e tecnologias como o Flash começou de verdade.
Desde o momento que as possibilidades do HTML5 e CSS3 foram publicadas, um pequeno burburinho entre os desenvolvedores sobre uma possível concorrência entre os Padrões e tecnologias como o Flash começou a rolar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteúdo, Flash e HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</guid>
      <description>Steve Jobs fez um texto explicando os motivos pelos quais a Apple não suporta e nem suportará Flash em seus aparelhos. Sugiro que você leia o artigo antes de continuar. Aqui tem uma versão traduzida.
A Web foi criada para facilitar o compartilhamento de informação. Este objetivo é muito claro quando estudamos sua história. Você pode enviar um email, um tweet ou uma mensagem no gTalk e a pessoa do outro lado ter essa informação na hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade @font-face CSS – Fonts externas na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face-fonts-externas-na-web/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face-fonts-externas-na-web/</guid>
      <description>Tipografia na web sempre foi um sonho para todo designer. Alguns designers que trabalharam durante muito tempo com impressão se sentem presos com web por conta da limitação de escolha das fonts. A tipografia é parte importante na criação de peças gráficas e na web isso não poderia ser diferente. Mesmo assim, não havia uma maneira &amp;#8216;inteligente&amp;#8217; de utilizar uma fonts que não seja padrão do sistema operacional do usuário na criação de layouts para web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emuladores para browsers mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/emuladores-para-browsers-mobiles/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/emuladores-para-browsers-mobiles/</guid>
      <description>Criar sites para mobiles hoje não é bicho de sete cabeças, mas também não é tarefa fácil. Quando fazemos sites para desktops, temos tudo o que precisamos para testar ao nosso alcance. Se você usa Mac ou Linux, pode usar um virtualizador para ter o IE, se você usa Windows, tem todos os browsers que necessita para testes. Você pode ver o resultado em diferentes resoluções, tamanho de fontes e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processos e Adoção de Padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/processos-adocao-padroes/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/processos-adocao-padroes/</guid>
      <description>HTML 5 ou CSS 3 já podem ser usados? Quando o HTML 5 será lançado?
Estou ouvindo demais essas perguntas. A resposta que darei, vai servir para as duas perguntas e para perguntas futuras sobre outras recomendações do W3C.
Para termos uma visão melhor, você precisa entender como o W3C funciona.
Padrões e Recomendações O W3C é um órgão que regulamenta, cria e desenvolve linguagens para publicação de conteúdo na internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Apps não suportará mais IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-apps-nao-suportara-mais-ie6/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-apps-nao-suportara-mais-ie6/</guid>
      <description>Recebi hoje um email do Google explicando que em 2010 eles irão deixar de suportar o IE6. Vitória!
Contar com o IE6 na cartilha de suporte é subutilizar o HTML5 e JavaScript. Aqui mesmo na Visie, temos projetos que o HTML5 e CSS3 seriam a resposta, mas ainda não podemos utilizar por causa do IE6, IE7 e em alguns casos o IE8.
Deixar de suportar o IE6 é questão de sobrevivência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque é a web que comanda</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-e-a-web-que-comanda/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-e-a-web-que-comanda/</guid>
      <description>A AppStore fez sucesso. Bastante. Por vários motivos: um deles foi por conta da remuneração do desenvolvedor. Teve gente que ganhou milhares de dólares sozinho vendendo aplicações por 99 centavos. Obviamente isso chamou a atenção de muita gente, que começou a fazer aplicações enlouquecidamente para ganhar alguns trocados. Consequentemente um grande números de aplicações que não precisam ser instaláveis no aparelho, apareceram. Vários desenvolvedores não perceberam que dependendo do seu sistema, ele não precisa ser desenvolvido exclusivamente para ser instalado na plataforma do iPhone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionamento inteligente para mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/versionamento-inteligente-para-mobiles/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/versionamento-inteligente-para-mobiles/</guid>
      <description>O iPhone fez a festa dele. Todo mundo gostou do que viu e usou. Acontece que não só de iPhone vive o homem, e há pessoas por aí que não gostam do aparelho por motivos diversos. Há mercado para todos e por isso é natural que apareçam outros aparelhos com novos sistemas. Acontece que o lançamento do iPhone criou uma moda de criar versões dos sites específicas para ele. No começo isso foi ótimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, o maravilhoso mundo real</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</guid>
      <description>O Diego publicou, há mais de uma semana, um artigo sobre o impacto da mudança de estratégia do W3C em relação ao ciclo de vida de seus padrões. O artigo gerou algumas opiniões contrárias nos comentários, em relação ao fato de ele ter dito que bordas arredondadas são mais importantes que a web semântica e em relação à estratégia de especificações modulares do W3C. Vou compartilhar minha opinião sobre os dois pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prepare-se para a Revolução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-prepare-para-a-revolucao/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-prepare-para-a-revolucao/</guid>
      <description>O W3C mudou. O W3C foi criado exatamente para homologar, regularizar e criar novos padrões de publicação de informação na internet. O trabalho do W3C é exatamente criar caminhos para que os desenvolvedores e os fabricantes de browsers possam trilhar no futuro. Acontece que o W3C ficou tão grande, tão lerdo, tão aficcionado pelos problemas do futuro que acabou se perdendo nos seus próprios sonhos.
Um dos objetivos do W3C &amp;#8211; se não o maior objetivo &amp;#8211; é organizar toda a informação da internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aonde nos leva a morte do Internet Explorer 6?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aonde-nos-leva-a-morte-do-internet-explorer-6/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aonde-nos-leva-a-morte-do-internet-explorer-6/</guid>
      <description>Semana passada foi o Digg, essa semana o YouTube. E a comunidade de desenvolvedores os segue fazendo barulho, anunciando que vai fazer o mesmo. Nós estamos fazendo nossa parte na Visie, eliminando a preocupação com o IE6 de nossos sites e convencendo nossos clientes a fazê-lo também. Já vai tarde.
Mas não é tempo de comemorar, ainda há muito trabalho a fazer. Há oito anos o Zeldman publicou seu célebre artigo To Hell With Bad Browsers, em que nos explicava porque devíamos abandonar o suporte aos navegadores 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS Animation</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-animation/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-animation/</guid>
      <description>Tudo o que eu falarei aqui sobre CSS Animation e CSS Transforms só podem ser testados no Safari ou em qualquer outro browser que utilize as últimas versões do Webkit. Há algumas aplicações que modificam muito o Webkit para usá-lo, pode ser que nestes, não funcione direito. Mesmo assim, infelizmente, o Webkit (por enquanto) é o único motor que suporta esse tipo de característica.
CSS Animation permite que modifiquemos propriedades do CSS e tenhamos o resultado ali, na hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulga na cueca e experimentando o HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pulga-na-cueca-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pulga-na-cueca-html5/</guid>
      <description>Tenho pulga na cueca. Não no sentido literal. Claro. Eu não diria a você esse tipo de intimidade (nojenta). Tenho pulga na cueca no sentido didático da história. Sendo sincero contigo, eu não gostei do design antigo do Tableless. Sério. Não fiz planejamento nenhum, o design ficou de mal gosto. Eu não gostei do fundo colorido que nem porpurina e nem da diagramação do layout como um todo. Por isso, resolvi mudar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14º Encontro de Web Design – SP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/14ewd/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/14ewd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde 2001 atraindo designers, programadores, estudantes e profissionais ligados ao segmento de web de todo o Brasil, o Encontro de Webdesign, evento pioneiro na área de internet, realiza a sua 14ª em nove capitais brasileiras em 2009: Rio de Janeiro, São Paulo, Florianópolis, Curitiba, Porto Alegre, Brasília, Belo Horizonte, Salvador e Recife.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safari 4 Beta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-4-beta/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-4-beta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Safari é o &lt;a href=&#34;http://www.thecounter.com/stats/2008/December/browser.php&#34;&gt;quarto browser mais utilizado&lt;/a&gt; segundo o &lt;a href=&#34;http://www.thecounter.com/&#34;&gt;The Counter&lt;/a&gt;, com 4%, logo atrás do Firefox com 17%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O beta da sua versão 4 acabou de ser lançado e tem uma série de modificações visuais e outras novidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na sua versão beta, foram adicionados algumas características interessantes para a utilização da navegação do usuário. A Apple diz que são 150 novidades na versão 4 beta. &lt;a href=&#34;http://www.apple.com/safari/features.html&#34;&gt;Dê uma olhada aqui na lista completa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – Mudanças na estrutura e semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-estrutura-semantica/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-estrutura-semantica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Semântica&lt;/strong&gt; sempre um dos pontos mais importantes do &lt;strong&gt;desenvolvimento com Padrões Web&lt;/strong&gt;. Algumas iniciativas com o &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/microformatos-internet-movel-e-quem-ainda-nao-entendeu-nada&#34;&gt;Microformats&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; vieram na tentativa de trazer mais semântica ainda para nossos códigos, com o intuito de novas aplicações e oportunidades pudessem utilizar melhor a informação distribuída na web. Acontece que o resto do HTML não foi a bastante tempo modificado. Por exemplo, como você consegue distinguir de forma automática as informações do &amp;#8220;header&amp;#8221; (cabeçalho) dos sites? Não consegue. Você não consegue por exemplo, de maneira automatizada, identificar o que é um rodapé ou a parte do layout que está exibindo um artigo, por exemplo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canivetes na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/canivetes-na-web/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/canivetes-na-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eu nunca tive um canivete suiço. Lembro-me que meu tio tinha um, daqueles tradicionais, com cabo vermelho, abridor de rolhas e latas, chave de fenda, lima e tudo quanto mais tinha direito. Sem dúvida uma ferramenta útil em horas de aperto e imprevistos. Mesmo assim, eu nunca vi ninguém preferir a faca que vem no canivete em vez de utilizar uma faca normal. O motivo é óbvio: uma faca normal tem uma série de características que o canivete, por contemplar tantas ferramentas em um mesmo lugar, não poderá ter nunca. É muito mais confortável utilizar a faca, ela é mais ergonomica e afiada. Ela desempenha bem o seu trabalho porque ela foi criada, especificamente para cortar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – Semântica e o que é importante na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-semantica-e-o-que-e-importante-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-semantica-e-o-que-e-importante-na-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O HTML é a primeira camada do desenvolvimento client-side. Como você sabe, existem 3: a primeira que é a informação, que é o HTML que vai exibi-la na página. A segunda é o CSS, que vai formatar esse HTML de forma que fique legível, usável, bonito. E a terceira que vai definir o comportamento desses elementos, que é o Javascript e Ajax.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Client-side e sua importância</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/client-side-e-sua-importancia/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/client-side-e-sua-importancia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Não é de hoje que o mercado de desenvolvimento web subestima a importância de algumas áreas como acessibilidade, usabilidade, arquitetura de informação, etc. Normal em uma área que tem um mercado tão complexo e que não pára de crescer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um 2009 sem fôlego</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-2009-sem-folego/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-2009-sem-folego/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O ano de 2008 foi um ano parado para o &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/&#34; title=&#34;CSS e XHTML na ponta da língua&#34;&gt;Tableless&lt;/a&gt;. Na verdade foi um ano parado para os &lt;strong&gt;Padrões Web&lt;/strong&gt;. Ok, na verdade não foi tão parado assim. Mas digo, não houve mudanças drásticas, ou o &lt;strong&gt;CSS 3&lt;/strong&gt; foi lançado e eu não estou sabendo?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementar XHTML/CSS é grátis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/implementar-xhtmlcss-e-gratis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/implementar-xhtmlcss-e-gratis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muita gente conhece a história do Tableless. Eu iniciei o Tableless quando estava aprendendo e me aprofundando nos Padrões Web. Meus estudos consistiam em dois momentos: ler e aplicar. Eu lia muito material de fora – quase não haviam fontes sobre Padrões Web aqui no Brasil &amp;#8211; e depois tentava colocar na prática tudo aquilo que eu havia estudado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque só para o iPhone?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-so-para-o-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-so-para-o-iphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Engraçado como desde o lançamento do iPhone, muitas empresas e desenvolvedores se mobilizaram para fazer versões de sites e sistemas para iPhone. Me chama a atenção porque antes disso nunca ninguém (ou quase ninguém) se interessava de verdade em fazer uma versão para dispositivos móveis, muito menos uma versão para um dispositivo específico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, ok&amp;#8230; Você deve estar falando que o iPhone virou hype, moda e etc. Mas isso não é o bastante. Muitos dispositivos já fizeram barulho antes. Acho que o buraco é mais embaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações sobre SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-seo/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-seo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;SEO é um assunto bastante interessante porque gira em torno de boatos, mitos e suposições. Na verdade, sabemos pouca coisa sobre o que ajuda ou não na boa colocação dos sites nos sistemas de busca. O engraçado é que esse mistério todo é levantado pelos próprios buscadores. Isso é necessário, sem dúvida. Imagine se qualquer pessoa pudessem fazer dinheiro. A situação é a mesma. Por isso, os buscadores, principalmente o Google, tem seus segredos e divulga apenas o necessário para que possamos fazer um bom trabalho.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Chrome não quer dizer muita coisa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/chrome-nao-quer-dizer-muita-coisa/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/chrome-nao-quer-dizer-muita-coisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Google lançou &lt;a href=&#34;http://www.google.com/googlebooks/chrome/&#34;&gt;sua presença no mercado de browsers&lt;/a&gt;. Atitude interessante mas que para mim não quer dizer muita coisa. Ter um novo browser não muda muito (a minha) a vida dos desenvolvedores. Lembre-se que não importa quão bom seja o Firefox, Safari ou o &lt;a href=&#34;http://www.google.com/chrome/&#34;&gt;Google Chrome&lt;/a&gt;, nós, desenvolvedores temos sempre que nivelar tudo por baixo, pelo Internet Explorer 6. Se o Chrome ou qualquer outro novo navegador ajudar com que o IE6 seja definitivamente descontinuado, eles serão bem-vindos. Caso contrário, o lançamento de bons browsers só vai, por assim dizer, brochar a vontade dos profissionais que querem utilizar recursos mais avançados do CSS mas não podem por conta do IE6. O IE7 foi um avanço interessante. O IE8 está pretendendo ser. Mas até mesmo o IE8 não vai ser muito útil enquanto ele não tomar a o lugar do Internet Explorer 6. O mesmo vale para qualquer outro browser.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO – Sitemaps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-sitemaps/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-sitemaps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.sitemaps.org/pt_BR/index.php&#34;&gt;Sitemaps é um formato simples de XML&lt;/a&gt; que serve para informar aos sistemas de buscas sobre seus endereços disponíveis para indexação. Esse XML relaciona as URLs existentes do seu site, com algumas informações como data da última atualização, prioridade da página em relação às outras páginas e freqüencia de atualização.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O sitemap.xml é um arquivo que pode ser &lt;a href=&#34;http://code.google.com/sm_thirdparty.html&#34;&gt;gerado automaticamente por um plugin&lt;/a&gt; ou até mesmo escrito à mão pelo desenvolvedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers para Mobile – Nova era</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-para-mobile-nova-era/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-para-mobile-nova-era/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pense um pouco e tente lembrar de pelo menos uma maneira de acessar a internet que não seja a partir de dispositivos móveis ou computadores (notebooks e desktops). Difícil, não é?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, conhecemos bem apenas um meio de acessar a internet que é o computador. Estamos começando agora a navegar decentemente com dispositivos móveis, como um PDAs ou Smartphones. Além do óbvio, não conhecemos os futuros reais problemas de usabilidade e arquitetura de informação dos sites destinados à estes aparelhos. Estamos apenas engatinhando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards Project – WaSP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No início, fabricantes de browsers, W3C e desenvolvedores começaram quase que ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste começo não brotaram desenvolvedores web do chão. Essa profissão não existia. Os primeiros que trabalharam nessa área, migraram de profissões parecidas: quem era programador desktop naquele tempo, começou a programar para web. Quem era designer de impresso, começou a fazer design para web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layout Fixo / Fluido de 3 colunas em 8 Minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/layout-fixo-fluido-de-3-colunas-em-8-minutos/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/layout-fixo-fluido-de-3-colunas-em-8-minutos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na verdade a gravação foi feita em 7 minutos e 51 segundos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste vídeo mostro como faço para criar um layout básico de 3 colunas. Esta técnica tem um diferencial: retirando apenas uma linha do CSS, o layout passa de fixo, para fluido (como o layout do submarino ou americanas). Isso dá várias possibilidades de layout para o designer e poupa muito trabalho da equipe ao redesenhar e modificar o layout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quiser ver o exemplo com o código fonte, &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/uploads/2008/06/3colunas-oitominutos.html&#34;&gt;clique aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulários definitivos e problema de lógica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-definitivos-e-problema-de-logica/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-definitivos-e-problema-de-logica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dessa vez você ganha um ingresso para a palestra &amp;#8220;&lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/formularios-semanticos/&#34;&gt;Formulários Definitivos&lt;/a&gt;&amp;#8220;. Tente resolver &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/eventos/charada&#34;&gt;esse problema aqui&lt;/a&gt;, é fácil. E mesmo que você não consiga, ainda assim concorre a ingressos, com menos chance, mas concorre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por falar na palestra, esse é o programa que temos preparado:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELPI POA: ainda dá tempo!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-poa-ainda-da-tempo/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-poa-ainda-da-tempo/</guid>
      <description>Ainda dá tempo de ganhar um convite para o ELPI Porto Alegre. Só que agora não basta mandar um comentário, é preciso decifrar a mensagem.
É fácil. Boa sorte!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELPI Porto Alegre, ganhe um convite.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-porto-alegre-ganhe-um-convite/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-porto-alegre-ganhe-um-convite/</guid>
      <description>O 10º Encontro Locaweb de Profissionais de Internet está chegando a Porto Alegre. E você, fiel leitor do Tableless, ganha convites.
Atenção, os convites são apenas para Porto Alegre. Se você é de outra cidade, espere sua vez. Os cinco primeiros leitores que deixarem um comentário nesse post ganham um convite. Comente com um e-mail válido, o convite vai para o seu e-mail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELPI: Problema 5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-problema-5/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-problema-5/</guid>
      <description>Agora um com matemática. Quais os fatores primos do número 1321317089447443?
Esse é o último par de ingressos para o ELPI no Rio de Janeiro. A partir de quinta-feira publico os problemas para o evento em Porto Alegre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELPI: Problema 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-problema-1/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-problema-1/</guid>
      <description>Vai ganhar um par de ingressos para o 10º ELPI no Rio de Janeiro o primeiro que enviar um comentário com a resposta do problema abaixo:
 Eve solved a blew cocoon endorsed rent.
 Atenção: esses convites são para o ELPI no Rio de Janeiro. Se você não pode ir ou mora em outra cidade, não envie resposta, deixe a chance para alguém que possa aproveitá-la. Em breve publicaremos problemas para Curitiba, Porto Alegre e Belo Horizonte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELPI: Problema 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-problema-2/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-problema-2/</guid>
      <description>Segundo problema, valendo um par de ingressos para o ELPI no Rio de Janeiro:
67 7A 69 70 3A 1F 8B 08 08 D0 11 1B 48 02 FF 65 00 CB 28 29 29 B0 D2 D7 CF 4D 2C 28 D6 4B CF CF 4F CF 49 D5 4B CE CF D5 4B 2A 02 0B D9 E7 E4 D8 EA 1A 19 E9 59 1A 1A 99 9B 98 EA E8 9A 18 EB 19 19 98 19 1B 02 00 29 22 3E 34 36 00 00 00</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10º Encontro Locaweb de Profissionais de Internet</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/10o-encontro-locaweb/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/10o-encontro-locaweb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Está chegando o &lt;a href=&#34;https://www.locaweb.com.br/encontro/&#34;&gt;10º Encontro Locaweb de Profissionais de Internet&lt;/a&gt;, e eu vou participar novamente esse ano. Vou falar sobre produtividade no desenvolvimento, mas com uma abordagem bem diferente da que usei ano passado no Intercon. Dessa vez, vou escrever código.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações soltas sobre como vender e comprar na internet (por um leigo)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-soltas-sobre-como-vender-e-comprar-na-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-soltas-sobre-como-vender-e-comprar-na-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você se conhece de verdade? Quando você compra alguma coisa, compra porque? Todo mundo diz que a ação de comprar é algo emocional. E por ser uma coisa emocional, fica mais difícil encontrarmos o real motivo pelo qual a pessoa compra ou deixa de comprar algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Visie está vendendo um &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/pdf&#34;&gt;PDF sobre Produtividade&lt;/a&gt;. E com essa experiência pude tirar algumas lições. A principal delas é que algo digital ainda não substitui algo físico. O preço do PDF é bem parecido com o preço de alguns livros impressos. O conteúdo com certeza é o melhor que você encontrar sobre o assunto (jabá), então porque ainda encontro pessoas que não tem coragem de comprá-lo?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers – Guerra Fria</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-guerra-fria/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-guerra-fria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando o Netscape e o Internet Explorer faziam a Guerra dos Browsers o principal objetivo era conquistar usuários. As formas que os dois utilizavam para adquirir adeptos eram prejudiciais para o desenvolvimento web. Basicamente o que os browsers faziam era criar códigos proprietários. Isso gerava um retrabalho terrível para os desenvolvedores. Se você tivesse 10 sites para gerenciar, na verdade seriam 20, por conta de ter a necessidade de haver uma versão para Netscape e outra para Internet Explorer. Isso gerava trabalho em dobro. Se houvesse alguma modificação no layout, texto ou programação, o desenvolvedor teria que atualizar as duas versões dos sites. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE8 – O sonho não acabou</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para você se inteirar do assunto, leia &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/ie8-targeting-version&#34;&gt;Browser Targeting Version&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No artigo que recomendei acima, lá nos últimos parágrafos dei minha opinião sobre a antiga decisão da Microsoft:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, acho que tudo deveria ser nivelado por cima. Porque os desenvolvedores que se preocupam e utilizam os Padrões da maneira correta, são os que devem marcar o browser? Não seria mais fácil criar uma metatag para marcar os sites que não devem ser renderizados com o suporte avançado de Padrões? Quem deve se preocupar, são os desenvolvedores que não dão a mínima para os Padrões. Eles sim devem trabalhar para deixar seus sites atualizados.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF sobre Produtividade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-sobre-produtividade/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-sobre-produtividade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JABÁ&lt;/strong&gt;: Há algum tempo trabalhando com treinamento, tive a oportunidade de conhecer desenvolvedores das mais diversas empresas, em vários estados. E percebi que há diferenças muito grandes no nível de conhecimento. De um lado, os twitters, bloggers, antenados leitores de feeds sempre ligados na última novidade. De outro, os programadores que migraram com dificuldade de Win32 para a Web, e estão usando praticamente a mesma tecnologia há seis ou sete anos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não é incomum encontrar, por exemplo, equipes inteiras de desenvolvedores que não trabalham com controle de versão. Ou gente que nunca ouviu falar em testes unitários. Ou quem ainda acredita que simplesmente aprender UML vai resolver todos os seus problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre hipertextos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-hipertextos/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-hipertextos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A linguagem básica de desenvolvimento para web é a HTML. O nome completo seria “Linguagem de Marcação de Hipertexto” &amp;#8211; HyperText Marckup Language, que é o termo em inglês de onde se origina a abreviação HTML.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante muito tempo, nós desenvolvedores, ignoramos a importância da HTML. É ela que dá significado para a informação exibida e consumida na web. Por isso, é importante que saibamos suas características e em quais conceitos a HTML é baseada. Para começar a HTML é uma maneira de escrever &lt;strong&gt;hipertextos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF grátis sobre XSLT</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-gratis-sobre-xslt/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-gratis-sobre-xslt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/&#34;&gt;Visie&lt;/a&gt; está disponibilizando um &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/cursosrapidos/&#34;&gt;PDF grátis sobre XSLT&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A linguagem XSLT é utilizada para transformar dados de um formato XML em vários outros formatos. Há implementações de XSLT para praticamente qualquer linguagem de programação disponível hoje, incluindo PHP, JSP, ASP, ColdFusion, Python, Visual Basic, .NET e Delphi. No PDF estudamos os fundamentos e principais comandos da linguagem, permitindo a transformação de conteúdo baseado em XML em formatos como TXT, CSV, HTML e o próprio XML. Entre os exemplos realizados estão a transformação em HTML de um arquivo XML com dados de previsão do tempo atualizados em tempo real, e a criação de um sistema de clipping de notícias baseado em RSS ou ATOM.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browser Targeting Version</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-targeting-version/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-targeting-version/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para que possamos entender melhor o assunto do IE8 e como ele tratará as páginas, é bom que possamos entender o que houve no passado. Se você se lembrar bem como foi entre os anos de 1999, 2000 e 2001, provavelmente você vai lembrar que durante algum tempo, tínhamos que nos virar para garantir a total compatibilidade dos nossos sites em diversos browsers. Os principais eram o IE5, IE6, Firefox e Opera. Era uma época que &amp;#8211; como no começo da bolha &amp;#8211; estava tudo acontecendo ao mesmo tempo. Os Padrões Web estavam virando moda, os browsers, pelo menos os mais inteligentes, estavam se virando para suportar os Padrões, e os usuários ficando mais espertos e ativos na internet. Tudo era muito passível de erros de compatibilidade e renderização.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem precisa de versão mobile?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-precisa-de-versao-mobile/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-precisa-de-versao-mobile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece ser um erro comum dos novatos criar versões diferentes do mesmo site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ano era 1997. Eu e e todo mundo que eu conhecia usávamos Netscape Navigator. Foi o ano em que, pela primeira vez, fiz um site sozinho. Tudo, atendi o cliente, preparei textos, fotos, fiz o layout, se é que se pode chamar aquilo de layout, criei uma conta no &lt;a href=&#34;http://geocities.yahoo.com/&#34;&gt;Geocities&lt;/a&gt; e publiquei. Em seguida entrei no &lt;a href=&#34;http://www.yahoo.com&#34;&gt;Yahoo!&lt;/a&gt; e cadastrei o site, para que aparecesse nas buscas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escrevendo um XHTML válido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</guid>
      <description>Acho que todos já ouviram falar de Web Semântica, para quem não ouviu, em poucas palavras é: Um projeto para organizar e estruturar a informação da WEB.
Ter uma Web com as suas informações todas &amp;#8220;organizadas&amp;#8221; é extremamente importante, isso facilita uma busca pela Web por informações mais precisas.
Para que seu arquivo possa ser lido por máquinas além de humanos é muito importante que você escreva um XHTML válido, com isso você está fazendo com que as informações do seu site fique mais acessível para as buscas, contribuindo para o projeto e principalmente melhorando as visitas do seu site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Caminho Suave para o Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</guid>
      <description>A maior parte dos desenvolvedores web, designers ou programadores, começaram antes do surgimento dos movimentos em prol dos padrões web, usando tabelas para montar layouts em editores WYSIWYG, e ainda hoje este método é usado na maioria dos projetos de internet. Logo, é natural que muita gente, ao começar a entender o valor dos padrões, se pergunte como migrar do desenvolvimento &amp;#8220;tradicional&amp;#8221; para o desenvolvimento de código semanticamente coerente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas para ter compatibilidade nos browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-para-ter-compatibilidade-nos-browsers/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-para-ter-compatibilidade-nos-browsers/</guid>
      <description>Estava lendo o artigo do Fugita e pensei comigo mesmo: &amp;#8211; Porque todo mundo sempre quer matar o Internet Explorer?
A pergunta não foi difícil de responder: Compatibilidade.
Quando desenvolvemos com Padrões Web, a primeira coisa que aprendemos é a odiar o Internet Explorer. Sei disso porque a frase mais falada nos meus cursos e em algumas palestras é: Não funciona no IE6. Ou: Se funcionasse no IE6.
Grande parte dos problemas de desenvolvimento de um site se deve pela falta de compatibilidade entre browsers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procrastinar a Acessibilidade pode ser perigoso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/procrastinar-a-acessibilidade-pode-ser-perigoso/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/procrastinar-a-acessibilidade-pode-ser-perigoso/</guid>
      <description>Acabei de ler o artigo &amp;#8220;Acessibilidade Web: 7 mitos e um equívoco&amp;#8221; escrito pela Lêda Spelta do AcessoDigital. Um artigo que só quem entende profundamente o tema, poderia escrever com tanta clareza.
Mesmo assim, quero fortalecer o que ela disse no artigo e enfatizar mais o que já venho dizendo aqui.
No artigo a Lêda fala sobre aqueles mitos (desculpinhas esfarrapadas, em vez de mitos, na minha opinião) que profissionais sem conhecimento básico e falta de curiosidade, sempre dizem quando ouvem a palavra acessibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Frameworks ou como desaprender CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-frameworks-ou-como-desaprender-css/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-frameworks-ou-como-desaprender-css/</guid>
      <description>O papo que agora está começando a rolar entre os desenvolvedores é sobre Frameworks para CSS.
Sou totalmente contra a qualquer coisa que impeça o contato do desenvolvedor com o código. Sou avesso a qualquer tipo de interface que prometa facilitar o desenvolvimento, pelo menos de XHTML e CSS. Lembra daquele papo sobre o desenvolvedor &amp;#8220;analbético&amp;#8221; de código?
Ainda acho que utilizar editores que suportam Snippets &amp;#8211; ou Macros, dependendo do editor &amp;#8211; são as melhores formas de se trabalhar se você quer agilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Web – Um elogio ao ócio do desenvolvedor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-um-elogio-ao-ocio-do-desenvolvedor/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-um-elogio-ao-ocio-do-desenvolvedor/</guid>
      <description>Abaixo você encontra a palestra que fiz no AlternativaWeb 2007 aqui em Fortaleza. Se quiser ficar mais antenado, estou twittando sobre o evento.
Sou meio suspeito para falar sobre o evento, já que eu sou um dos palestrantes. Mesmo assim, você pode encontrar opinões mais sinceras do Rafael Dourado, Marcelo Augusto, Ilo Aguiar e Chico Neto!
Gostei bastante do primeiro dia. O pessoal dessas bandas é bem animado. Eu não consigo acompanhar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementação HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/implementacao-html/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/implementacao-html/</guid>
      <description>Estava implementando partes do site novo da Visie e resolvi fazer um videozinho rápido da implementação da parte de treinamentos. Fiz sem narração desta vez. Fiz outro vídeo mostrando a implementação CSS. Ainda não consegui colocar no ar, mas logo mais publico por aqui. E já peço desculpas pelo tamanho da letra! 🙁
O vídeo está hospedado no CodeShow Videos. Quem não viu ainda, vale a pena dar uma olhada. Imagine uma espécie de YouTube só que destinado a desenvolvedores e com vídeos sobre desenvolvimento web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramenta definitiva para a criação de websites?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramenta-definitiva-para-a-criacao-de-websites/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramenta-definitiva-para-a-criacao-de-websites/</guid>
      <description>Recebi de um leitor, um email que ele havia recebido de uma escola de tecnologia. O newsletter da escola, dizia assim:
 Com o Dreamweaver 8 você poderá criar layouts, interfaces e sites completos, utilizando as mais conhecidas linguagens para a internet, tais como: XHTML, Javascript e DHTML, sem precisar digitar uma linha de código sequer. Isso mesmo, sem código, bastando entender como funciona a interface e as ferramentas de apoio do software, você criará tudo de forma visual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Site em Ajax? Site em Flash? Pergunta ruim.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/site-em-ajax-site-em-flash-pergunta-ruim/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/site-em-ajax-site-em-flash-pergunta-ruim/</guid>
      <description>Recebi há poucos dias um email que me deixou intrigado. Um amigo descrevia um site que vai construir em breve e me perguntava: você acha que devo fazê-lo em Ajax? Essa é uma pergunta ruim. A boa pergunta seria: onde, nesse site, eu deveria usar Ajax?
Enquanto os cabeças-pequenas ficam discutindo se devem fazer ou não site em Flash, o Flickr faz um site HTML, com um excelente slideshow em Flash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiat Uno e Peugeot 206</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fiat-uno-e-peugeot-206/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fiat-uno-e-peugeot-206/</guid>
      <description>Não preciso dizer que os dois carros são totalmente diferentes. Mas, qual dos dois você teria? Me diga&amp;#8230; Se você pudesse escolher, você ficaria com qual dos dois?
Acredito que 206 será a resposta mais dita para essa pergunta.
Queria então fazer outra pergunta: Porque você escolheria o 206? O Uno também não vai te levar para lá e para cá como o 206? O que te faz querer um 206 e não um Uno?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegação em mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navegacao-em-mobiles/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navegacao-em-mobiles/</guid>
      <description>Adquiri faz pouco tempo um MotoQ. Já estou passando da parte de adaptação e me acostumando melhor com as frescuras, limitações e vantagens do aparelho. Agora, consigo dar mais atenção a pontos mais interessantes e claro, que irão me ajudar no trabalho diário. Um deles é a navegação.
Se acostumar a navegar num aparelhinho desses é algo realmente interessante e dependendo dos casos quebra um galho absurdo.
Hoje eu uso o Opera Mobile para navegar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapidinhas – para começar a pseudo-segunda-feira</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rapidinhas-para-comecar-a-pseudo-segunda-feira/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rapidinhas-para-comecar-a-pseudo-segunda-feira/</guid>
      <description>Alguns links rápidos para começar a pseudo-segunda-feira (aqui em SP foi feriado na segunda).
 Se você usa Mac ou qualquer outro sistema operacional, você sabe que é meio difícil testar seus projetos no IE. Se quiser fazer testes rápidos, sem perder tempo, tente usar o Ie NetRenderer. Em qual versão a tag ABBR foi implementada no HTML? E a BLOCKQUOTE?
O HTML Elements Index uma tabela de tags, onde você consegue saber em qual versão do HTML a tag foi implementada e se a tag ainda existe nas versões atuais do HTML/XHTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faculdades, cursos e conhecimento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faculdades-cursos-e-conhecimento/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faculdades-cursos-e-conhecimento/</guid>
      <description>Conversando com um pessoal outro dia, fiquei pensando em faculdades, cursos ou especializações que pessoas da nossa área podem fazer (ou não) para melhorar sua profissão.
Gosto de brincar quando alguém diz que está na faculdade ou que vai começar a cursar alguma. Eu sempre digo: &amp;#8211; Faculdade? Blah! Para quê? Perda de tempo.
É uma brincadeira (com fundinho de verdade?), claro. Mas o assunto é: o que vai decidir qual faculdade tenho que cursar, levando em consideração minha área de atuação como desenvolvedor web?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvedor Retrógrado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-retrogrado/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-retrogrado/</guid>
      <description>Neste post que o Ronaldo publicou, me (assustou) chamou muito a atenção o comentário que um dos leitores fez.
Tableless é mais dificil de implementar Não sei o que ele quis dizer com isso, mas em todos os clientes que eu prestei consultoria, presenciei de perto resultados contrários a esta afirmação. Lembro-me de quando atendemos o Terra. No final do curso, eles já tinham a home do site feita em Tableless e já pronta para publicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – brevíssima introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-brevissima-introducao/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-brevissima-introducao/</guid>
      <description>Quem já desenvolve para a web, usa e sempre usou HTML para fazer seus projetos. Quem começa a estudar Padrões Web, começa a estudar XHTML também e conseqüentemente começa a desenvolver sites com XHTML em vez de HTML. Isso não é uma coisa ruim, mas como já dissemos, o XHTML ainda não traz nenhuma vantagem imediata. É apenas um meio de se preparar para o futuro dos sonhos do W3C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minhas ferramentas de trabalho (sim, é sobre fireworks e afins)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minhas-ferramentas-de-trabalho-sim-e-sobre-fireworks-e-afins/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minhas-ferramentas-de-trabalho-sim-e-sobre-fireworks-e-afins/</guid>
      <description>Se você vai começar a ler este artigo, é bom que saiba que ele é minha opinião. Não vai sair daí querendo explodir minha casa, roubar meu mac, xingar minha mãe ou coisa do tipo, ok?! Você usa o que quiser pra trabalhar. Vou dar meu pitaco aqui, do mesmo jeito que dei naquelas 4 palavras entre parênteses no outro artigo.
Confesso: faz muito tempo que não usava Fireworks. Desde o tempo que eu estava começando essa coisa de web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvedor analfabeto (sim, é sobre WYSIWYG)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-analfabeto/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-analfabeto/</guid>
      <description>A vantagem de ministrar cursos e fazer palestras é o contato com um número grande de profissionais da área. São pessoas diferentes com experiências e conhecimentos diferentes. Não é de hoje que tenho contato com desenvolvedores que ainda usam programas WYSIWYG para desenvolver seus projetos. A idéia dos programas WYSIWYG é fantástica, pena que não funciona direito.
Vai ser difícil haver programas WYSIWYG que faça um código tão bom quanto o código feito por um ser humano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade: ou seu site tem ou não tem.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-ou-seu-site-tem-ou-nao-tem/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-ou-seu-site-tem-ou-nao-tem/</guid>
      <description>Acessibilidade é um assunto muito, mas muito importate. Cansamos de discutir técnicas e outros pontos que precisamos fazer para ter um site acessível. Todos, na maioria das vezes, estão de acordo com tudo o que é falado. Acontece que nem sempre colocamos em prática na vida real, ou porque faltou tempo, ou porque o produto ficaria caro, ou qualquer outra desculpinha.
O pessoal da Acesso Digital criou um vídeo que mostra, a queima roupa, as dificuldades que pessoas com dificuldade motora e visual tem ao acessar a internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Reader para Wii</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-reader-para-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-reader-para-wii/</guid>
      <description>E eis que o Google lançou uma versão do Google Reader para Nintendo Wii. Você pode ler uma análise interessante no ZD Net ou ver por você mesmo em http://www.google.com/reader/wii.
A versão para Wii funcionou muito bem em meu Firefox e, com textos e menus grandes, me parece bastante boa para que eu possa usá-la quando estiver com meu notebook conectado à TV.
Ver esse treco me fez pensar em duas coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSSHack para IE7, IE 6 e browsers de verdade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/csshack-para-ie7-ie-6-e-browsers-de-verdade/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/csshack-para-ie7-ie-6-e-browsers-de-verdade/</guid>
      <description>Um aluno estava tendo um problema de compatibilidade: o layout funcionava em Firefox e IE6, mas quebrava em IE7. Para resolver, ele utilizou aquele hack do * (asterísco) no começo da propriedade. O problema é que este csshack do asterísco também funciona no IE6. Se ele arrumasse o IE7, o IE6 que quebrava por causa do hack. Isso é fácil de resolver, veja o código:
`Um aluno estava tendo um problema de compatibilidade: o layout funcionava em Firefox e IE6, mas quebrava em IE7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidade Tableless – ao vivo e se mexendo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comunidade-tableless-ao-vivo-e-se-mexendo/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comunidade-tableless-ao-vivo-e-se-mexendo/</guid>
      <description>Já falei sobre a Comunidade Tableless aqui. Se você tem blog sobre desenvolvimento web e quer entrar para a Comunidade Tableless, comente este post preenchendo os campos com endereço do blog e seu email. Te envio um convite assim que puder.
Mas se você quiser se juntar aos mais de 110 leitores, sinta-se à vontade. Assine o Feed ou leia direto aqui pelo site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coda – Mac only</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coda-mac-only/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coda-mac-only/</guid>
      <description>Quando eu era usuário de Windows, meu editor predileto era o EditPlus por ser rápido e por ter FTP integrado. Eu podia com ele editar CSS, XHTML, arquivos Python, ASP ou PHP. Tudo numa coisa só. Tudo muito fácil.
Quando migrei para Mac, perdi essa facilidade e tive que usar tudo separado: tinha um programa para FTP &amp;#8211; muito bom por sinal &amp;#8211; chamado Transmit. E 2 outros editores de código: para trabalhar com CSS o CSSEdit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encontro de Desenvolvedores Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-de-desenvolvedores-locaweb/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-de-desenvolvedores-locaweb/</guid>
      <description>Rapidinho: Vou estar no Encontro de Desenvolvedores Locaweb. Participe da brincadeira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CodeShow</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow/</guid>
      <description>CodeShow é uma maneira eficiente para compartilharmos conhecimento e claro, nos divertirmos um pouco.
Do rascunho inicial à publicação em produção em um dia. Sem palestras teóricas e blá blá blá, você vai ver trabalho e código, do começo ao fim.
Você verá como os padrões web se integram com o desenvolvimento server-side e como ferramentas como o controle de versão se integram ao processo produtivo. Verá como unir todas essas ferramentas para fazer com que seu time entregue muito rápido projetos web de qualidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera, só se não for para Desktops</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-so-se-nao-for-para-desktops/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-so-se-nao-for-para-desktops/</guid>
      <description>O Opera lançou sua versão para Wii (@MeioBit).
Eu usei Opera durante algum tempo antes de virar escravo das extensões do Firefox. Browser rápido, pequeno em tamanho, funciona bem em qualquer plataforma. Acontece que para Desktops, ele é um dos browsers menos usados. Isso é verdade.
Mas e daí? Eu acho, que eles não estão nem aí com isso. Agora surgiu o Opera para Wii. E o que isso quer dizer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coleção de Layouts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/colecao-de-layouts/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/colecao-de-layouts/</guid>
      <description>Eu gosto de passar horas navegando na internet vendo layouts e estudando design. Isso é bom e engrandece quem gosta e trabalha na área. Acontece que sempre que os sites mudavam, eu perdia minhas referências. Via um site legal, gostava do site, usava como estudo, referência e tudo mais. Só que de uma hora para outra, eles mudavam, e eu perdia tudo. Por isso, peguei a mania de guardar em imagem os layouts que me interessavam e assim conseguir consultá-los quando eu precisava.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>99% é bom pra caramba</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/99-e-bom-pra-caramba/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/99-e-bom-pra-caramba/</guid>
      <description>Se você é um daqueles desenvolvedores puristas, que acha que um site tableless deve ser validado não importa o que aconteça, que o código deve estar 100% correto&amp;#8230; que se alguém fizer alguma gambiarra, mais simples que seja, deve ser desmembrado e se ainda estiver vivo jogado em óleo fervente, esse post não é pra você.
99% é bom pra caramba. É uma das frases que nós aqui da Visie falamos para quem está começando agora no mundo dos Padrões Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pra que simplificar se pode complicar? (Offtopic?)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/offtopic-pra-que-simplificar-se-pode-complicar/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/offtopic-pra-que-simplificar-se-pode-complicar/</guid>
      <description>Domigo fui em um restaurante chamado Outback. Já foi? Se não, tenta ir. A comida e o atendimento são excepcionais. Mas o ponto é outro&amp;#8230; Estava fazendo um pedido para a moça que estava nos atendendo. Fiz meu pedido com uma pequena observação: eu queria que meu sanduíche viesse sem bacon. E ela anotou uma observação abaixo do meu pedido, mais ou menos assim: E380A.
Achei estranho e como bom curioso, perguntei para ela: &amp;#8211; Moça, não era melhor escrever SEM BACON?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE6 deve morrer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie6-deve-morrer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie6-deve-morrer/</guid>
      <description>O IE6 é o browser mais antigo em linha hoje em dia. O IE7 foi lançado, e está muito melhor que sua antiga versão. Mesmo alguns desenvolvedores tendo uma certa antipatia pelo browser azul, o IE7 aliviou de uma série de limitações que tínhamos ao desenvolver sites com CSS.
Estamos construindo novamente o ADM da Visie. Estou feliz porque todo mundo usa Firefox (se não usasse, já tinha levado cascudo) e posso utilizar uma série de &amp;#8220;features&amp;#8221; que não podemos usar no dia a dia, por exemplo, PNG com opacidade, seletores complexos e tudo mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Internet Banking</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-banking/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-banking/</guid>
      <description>O Bruno falou sobre o internet banking do bradesco. E eu não sou contra a posição dele. Já vi por dentro o internet banking do Itaú, Bradesco, Real e Unibanco (versão antiga) e realmente o melhor que vi até agora foi o do Itaú.
O ponto mais crítico na minha opinião &amp;#8211; não é nem o fato de nenhum deles seguirem ao pé da letra os padrões web &amp;#8211; é a compatibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado para não regredir</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-para-nao-regredir/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-para-nao-regredir/</guid>
      <description>Você se lembra de quando esse treco todo de Web Standards começou a pegar aqui no Brasil? Muitos falavam que era moda, que ia passar&amp;#8230; Outros queriam descobrir as vantagens e outros ainda as desvantagens. Foi bem parecido com o que aconteceu com o &amp;#8220;Ajax&amp;#8221;. Nos dois começaram a surgir pessoas praticando os conceitos com afinco e tendo resultados interessantes. Entretanto há uma outra parte que mesmo utilizando conceitos novos, conseguiram regredir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertidos Tableless de volta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless-de-volta/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless-de-volta/</guid>
      <description>Em 1 Janeiro de 2003 criei coragem e lancei o Tableless.com.br. Eu já trabalhava com Web antes, mas comecei a desenvolver com Padrões neste tempo. Como me interessei mesmo pela coisa, pensei em criar um site e mostrar as facilidades do desenvolvimento com Web Standards.
Eu aprendi de verdade a partir da hora que coloquei a mão na massa. Eu fazia o seguinte: pegava alguns sites de empresas grandes e fazia uma versão do layout atual deles sem usar tabelas para a estrutura do HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando o Tableless.com.br</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/explorando-o-tablelesscombr/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/explorando-o-tablelesscombr/</guid>
      <description>Em tempos de correria como os atuais, fica meio complicado para escrever artigos mais técnicos e mostram códigos interessantes.
Por isso, para os navegantes que acabam de chegar ou para os leitores que estão a mais tempo, é sempre bom dar uma navegada nas entranhas do site para encontrar coisas interessantes. Abaixo, deixo o link para que você possa conferir alguns artigos técnicos escondidos pelos links aqui do Tableless.com.br. Deve ajudar um bocado dos visitantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteúdo é o rei do batatal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conteudo-e-o-rei-do-batatal/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conteudo-e-o-rei-do-batatal/</guid>
      <description>Texto interessante sobre dinheiro, conteúdo e design que um amigo me indicou.
Concordo com o que o Cardoso disse no artigo. O conteúdo é o rei do batatal e ponto final. Por favor, já aviso aos xiitas de plantão: também acho que design é importante. Muito importante. Importantíssimo. Mas sem conteúdo, design não é nada. O design existe para servir o conteúdo e não o contrário.
Em desenvolvimento web, não é só o design que serve o conteúdo, mas também o código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O desenvolvedor e a ganância por economizar código</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-desenvolvedor-e-a-ganancia-por-economizar-codigo/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-desenvolvedor-e-a-ganancia-por-economizar-codigo/</guid>
      <description>Está certo que o desenvolvedor é um bicho estranho, cheio de manias intratáveis e teimoso, mas muito teimoso. Mesmo assim há alguns pontos que podemos tratar antes que vire algo irrecuperável. Um destes pontos é a ganância por economizar código, seja ele qual for. Vamos pegar aqui exemplos de XHTML e CSS. Lembra do tempo que você trabalhava com códigos mais ou menos assim:&amp;lt;br /&amp;gt; ...&amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;table width=&amp;quot;100%&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; cellpadding=&amp;quot;0&amp;quot; cellspacing=&amp;quot;0&amp;quot; style=&amp;quot;background:url(http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturando o código CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturando-o-codigo-css/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturando-o-codigo-css/</guid>
      <description>Este era um assunto que eu queria falar aqui a muito tempo. Vi este link no URL Sinistras e me animei a escrever sobre.
Estruturar o código CSS de uma maneira simples e intuitiva ajuda muito no desenvolvimento. Já vi várias pessoas fazendo códigos mirabolantes e depois perdendo tempo porque havia problemas de conflito no CSS.
Vou falar aqui como eu monto meu CSS ou como pelo menos eu tento montá-lo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidade Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comunidade-sobre-tableless/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comunidade-sobre-tableless/</guid>
      <description>Estou abrindo uma nova área aqui no site. Acho que vai ser muito legal tanto pra você, que lê e gosta de saber das novidades sobre desenvolvimento web, quanto para o camarada que escreve sobre o assunto.
Dá uma olhada no menu aqui do site, procura a opção chamada COMUNIDADE. Nesta página você poderá ver uma série de posts de uma série de sites que falam sobre Padrões Web e Desenvolvimento Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.7 Bilhões de Celulares</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/27-bilhoes-de-celulares/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/27-bilhoes-de-celulares/</guid>
      <description>Putting 2.7 billion in context: Mobile phone users  2.7 Billion mobile user in context   2.7 Bilhões é um número considerável. É maior que o número de usuários de carros (800M), maior que o usuários de internet (1.1B), maior que o número de usuários de telefones (1.3B)&amp;#8230; E ele não pára de crescer.
Hoje o celular (digo no mundo todo, ok?) não é só usado apenas para receber ou fazer ligações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – :checked</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-checked/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-checked/</guid>
      <description>Você já deve ter precisado fazer alguma peripécia para a seguinte situação: Há uma série de checkbox e você precisava diferenciá-los quando eles estão checados. Normalmente o pessoal usa algum scriptzinho para poder mudar uma classe e assim poder formatar via CSS.
No CSS3 esse problema desaparece. Há uma pseudo-classe chamada :checked.
A sintaxe:
input:checked {}
Logo, quando um input é checado, ele recebe as características que você quiser sem precisar criar qualquer script.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #4 – Position Fixed</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-4-position-fixed/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-4-position-fixed/</guid>
      <description>Há na propriedade &amp;#8216;position&amp;#8217; do CSS um valor chamado &amp;#8216;fixed&amp;#8217;. Quando usado, este valor determina que o elemento deve ficar fixo na posição que você mandar, e quando a barra de rolagem é movida, este elemento fica fixado na posição que você definiu. Veja o código:
body{margin:0; padding:0;}
div {
position:fixed;
top:10px;
left:10px;
width:150px;
height:200px:
border:1px solid black;
background:#CCC;
}
Resultado do código acima, sem funcionar no IE.
Eu apenas defini um position: fixed; para o DIV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máscaras Javascript em Campos de Formulário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mascaras-javascript-em-campos-de-formulario/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mascaras-javascript-em-campos-de-formulario/</guid>
      <description>Vou tentar, uma vez por semana, responder aqui a alguma dúvida de algum aluno dos cursos da Visie que seja útil para todo mundo. A de hoje:
Javascript: máscara em campos de formulário simples e crossbrowser:
 Uma dúvida muito comum diz respeito ao tratamento de teclas para campos de formulário. É um hábito de programadores de sistemas Desktop filtrar o que o usuário digita em campos como, por exemplo, data e CPF, permitindo apenas que ele digite número, e colocando automaticamente pontos, traços e outros separadores conforme ele digita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobilidade na cabeça</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mobilidade-na-cabeca/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mobilidade-na-cabeca/</guid>
      <description>Ontem, depois do lançamento do iPhone e de ter visto suas funcionalidades (nem tão novas assim, mas reinvatadas de verdade), fiquei pensando em uma funcionalidade em particular: navegação na internet. Quem assistiu o Keynote viu o camarada navegando de verdade com um browser de verdade (Safari) e tendo uma experiência realmente boa. O browser carrega o site inteiro, lendo XHTML e CSS, nada de SSR ou qualquer coisa parecida e é renderizado como se fosse uma miniatura na tela, mas a formatação é integral, como se estivesse sendo visualizado de um desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para ficar de olho: Microformats</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/para-ficar-de-olho-microformats/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/para-ficar-de-olho-microformats/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Veja este artigo da Read/Write Web: &lt;a href=&#34;http://www.readwriteweb.com/archives/mozilla_does_microformats_firefox3.php&#34;&gt;Mozilla Does Microformats: Firefox 3 as Information Broker&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto isso, recebemos muitos e-mails de gente que ainda não entendeu o que são os tais microformats, ou, o que é muito mais comum, para que eles exatamente servem. Então vamos tentar elucidar, escolhendo um microformat como exemplo: &lt;a href=&#34;http://microformats.org/wiki/hcard&#34;&gt;hCard&lt;/a&gt;, um dos mais populares, vai servir perfeitamente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não-IE: mais de 20% do mercado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-ie-mais-de-20-do-mercado/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-ie-mais-de-20-do-mercado/</guid>
      <description>Top Browser Market Share Trend for 2006 (@ br-linux.org)
O que me chamou a atenção foi o fato de que, enquanto o Firefox subiu 4,5% do total de usuários durante o ano, o Internet Explorer e o Netscape juntos perderam 6%. Ou seja, tem bastante gente migrando para Opera, Safari e outros navegadores. O que é muito bom.
Convém aproveitar para lembrá-lo de algo importante: mesmo que você não tenha números tão expressivos em relação ao Firefox, as estatísticas percentuais podem esconder o efeito &amp;#8220;long tail&amp;#8221;: 5% de um milhão são 50 mil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E ano que vem?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-ano-que-vem/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-ano-que-vem/</guid>
      <description>Eu vou apostar minhas fichas em mobilidade, internet móvel e tudo quanto é coisa que seja pequena e não use fios para se conectar.
Consegui adquirir meu primeiro celular no meio deste ano. Consegui também uma conexão ilimitada de dados. Experiência interessante. Uso o Opera Mini para navegar e é uma maravilha.
Não, não dá para ficar horas lendo artigos e escrevendo emails pelo celular. É chato, é cansativo. Mas com um smartphone dá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Designers de CSS – a missão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/designers-de-css-a-missao/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/designers-de-css-a-missao/</guid>
      <description>Um ex-aluno meu, Wellington, me enviou um email logo após o últmo post, me perguntando como consigo manter esse &amp;#8220;relacionamento&amp;#8221; entre os dois mundos.
Na verdade, não há como não ter contato com um bocado de programação. O designer, neste caso, deve ser flexível. Entenda bem que ser flexível não quer dizer &amp;#8220;faz tudo&amp;#8221;.
Aqui na Visie nós usamos PHP e Pyhton. Normalmente eu cuido do design e CSS. Quando vamos fazer algum projetinho novo ou até mesmo modificar nosso site mesmo, eu faço o design no illustrator, logo após faço o HTML e CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera Mini 3.0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-mini-30/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-mini-30/</guid>
      <description>O Opera lançou a versão 3.0 do seu browserzinho bacana para celulares.
Nesta nova versão o Opera inseriu algumas características novas no browserzinho, as principais são: Compartilhamento de fotos, Conexão Segura e Leitor de Feeds integrado.
A integração de um leitor de feeds no browser é bem interessante&amp;#8230; Quando você entra em uma página que há feeds disponíveis, ele mostra logo em cima da telinha um link para o feed para a inscrição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se virando pra testar – Parte 2: Desktops Virtuais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-2-desktops-virtuais/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-2-desktops-virtuais/</guid>
      <description>No último post da série falamos sobre sites que tiram screenshots. Como eles são serviços online, você pode testar em qualquer lugar, a qualquer hora, onde quer que tenha um ponto de internet. Os Desktops Virtuais já são mais complexos. Você tem que usar localmente e muitas vezes é desconfortável porque, dependendo do computador e do sistema base, a virtualização pode se tornar penosa. Mesmo assim, utilizar algum desktop virtual é uma ótima pedida porque pode ser mais rápido que ficar esperando os screenshots ficarem prontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apontador Web 2.0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/apontador-web-20/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/apontador-web-20/</guid>
      <description>Uso o Apontador há muito tempo. E já fazia tempo que eu estava descontente com aquele applet Java horrível. Com a vinda do Google Maps, que agora tem mapas brasileiros, eu quase tinha um bom substituto. Só faltava funcionar a busca por endereços brasileiros.
E não é que eu entrei agora no Apontador e eles finalmente mudaram aquela velha interface? Trocaram o mapinha por um mapa Ajax na tela inteira, me mandaram direto para o conteúdo, agilizaram a busca e está funcionando bem rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se virando pra testar – Parte 1: Screenshots</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-1-screenshots/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-1-screenshots/</guid>
      <description>A hora de testes é um parto. Você sabe. Quem nunca tremeu na base quando ouviu aquela frase: &amp;#8211; Vixi, o site está quebrado no mac.
ou: &amp;#8211; Nem queira ver o site no Linux.
Eu sei que hoje em dia os browsers estão cada vez mais confiáveis e muito parecidos entre si. Mas mesmo assim ainda acontecem algumas peculiaridades não planejadas, ainda mais quando estamos migrando tanto nosso conhecimento quanto nosso site para os Padrões Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #25 – Validação é importante?!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-25-validacao-e-importante/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-25-validacao-e-importante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Validar ou não validar, eis a questão. Será que validar é realmente importante? Para quem ela é importante? Qual o sentido da vida? Mas &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Answer_to_Life,_the_Universe,_and_Everything#The_search_for_the_Ultimate_Question&#34;&gt;porque 42 é a resposta&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Validação sempre foi um assunto muito interessante. Não temos como falar sobre validação sem tocar em assuntos como semântica, xhtml2, html5 e etc. Instigados pelo assunto (um tanto polêmico, confesso) e pelos comentários do &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/validar-e-importante&#34;&gt;post que escrevi anteriormente&lt;/a&gt;, decidimos fazer um podcast madrugada adentro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregadores de Feeds</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/agregadores-de-feeds/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/agregadores-de-feeds/</guid>
      <description>Depois que falei do feed aqui do Tableless, uma boa galera resolveu experimentar. Claro, para começar a consumir os feeds você precisa de um agregador que monitore os seus sites atrás de novidades. Felizmente, agregadores de feeds é o que não falta e com certeza você encontrará um que se encaixe no seu perfil.
Você encontra agregadores de feeds instaláveis no seu desktop ou agregadores online. Eu particularmente, prefiro os online, por vários motivos óbvios, como por exemplo, poder acessar meus feeds aonde quer que eu esteja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo: palestra de Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-palestra-de-tableless/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-palestra-de-tableless/</guid>
      <description>Como eu sei que tem muita gente aqui que não deve ter visto: Vídeo Palestra de Tableless.
Antiga, mas pode interessar vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer 7 chegando na festa… atrasado.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-chegando-na-festa-atrasado/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-chegando-na-festa-atrasado/</guid>
      <description>Todo mundo já falou, já citou, já linkou. Sim, o IE7 saiu. Mas e daí?
Ele chegou na festa atrasado. Talvez, possa ser uma grande novidade para grande parte dos usuários que usam Windows (original). Mas e pra gente&amp;#8230; Para os desenvolvedores, que inicialmente serão os primeiros a notar diferenças?
Vocês se lembram quando ainda tínhamos que nos preocupar com o IE5?
O IE6 já era líder, e mesmo assim, tínhamos que nos preocupar com as poucas pessoas que usavam o IE5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #24 – Testemunho WCA</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-24-testemunho-wca/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-24-testemunho-wca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parecido com o &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/podcast-tableless-22-primeira-impressao-sobre-padroes-web&#34;&gt;podcast #22&lt;/a&gt; onde eu fiz com alguns alunos no final de um curso de &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/cursos/tableless2.php&#34;&gt;Tableless II&lt;/a&gt; lá na &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/&#34;&gt;Visie&lt;/a&gt;, fiz agora uma versão um pouco diferente. Em vez de falar com várias pessoas de empresas diferentes, fizemos com um grupo especifico de uma empresa apenas, a &lt;a href=&#34;http://www.wcamentoring.com.br/&#34;&gt;WCA&lt;/a&gt;. A experiência é quase a mesma, mas como estamos falando de um grupo que trabalha junto, o foco muda um pouco do podcast anterior. Aproveitem.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE7 Is Coming This Month…Are you Ready?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie7-is-coming-this-monthare-you-ready/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie7-is-coming-this-monthare-you-ready/</guid>
      <description>update:
Os usuários com softwares originais receberão uma atualização automática via Windows Update. Os outros usuários terão que baixar manualmente o software e instalá-lo na máquina. Tenho quase certeza de que o IE7 desativa o IE6 da máquina. Mas, isso é bem resolvido se você baixar uma versão standalone do IE6 por aqui: http://browsers.evolt.org/?ie/32bit/standalone.
Apertem os cintos, o IE7 está chegando!
IE7 is Coming This Month&amp;#8230;Are you Ready?
Se você já quiser testar seus sites, códigos, fazer testes técnicos com CSS e tudo mais&amp;#8230; A melhor forma é baixando o RC 1 por aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #2 – Altura e Largura mínima e máxima</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-2-altura-e-largura-minima-e-maxima/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-2-altura-e-largura-minima-e-maxima/</guid>
      <description>Existe quatro propriedades interessantes no CSS que nos permitem definir uma largura e uma altura mínima e máxima para os elementos. Essas propriedades são: min-width, max-width, min-height e max-height.
Vamos supor que você faça um site fluído, mas que se o usuário estiver usando uma resolução muito grande, o layout não vá até o final da janela, para não deixar o layout tão feio. Tipo, se o layout ficasse bom até a resolução de 1152, mas não ficasse tão bom numa resolução de 1280.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #23 – .mobi</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-23-mobi/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-23-mobi/</guid>
      <description>Pois é&amp;#8230; parece que lá fora, a moda (ou quase) é registrar domínios .mobi para sites destinados a dispositivos móveis.
Isso está gerando uma polêmica muito produtiva: Uns acham que isso não é certo, porque defendem uma única versão do site para vários dispositivos. Outros, acham que é uma saída fazer uma versão específica para esses dispositivos.
Este assunto na verdade não é tão novo quanto parece, mas agora que foi tudo aprovado, discussões serão travadas e ainda não há como saber qual caminho o mercado irá tomar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem deve se preocupar com os Padrões Web?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-deve-se-preocupar-com-os-padroes-web/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-deve-se-preocupar-com-os-padroes-web/</guid>
      <description>Vi o artigo do Henrique sobre quem deveria se preocupar com os Padrões Web e gostaria de acrescentar alguma coisa, já que este assunto é um tanto importante e que me interessa muito. Já falei algo por aqui em posts anteriores e conversei sobre isso recentemente no Podcast #22 que fiz com meus alunos de Agosto da Visie.
Este papinho não é novo, pelo contrário, é muito batido, surrado e maltratado a muito tempo, portanto relaxe se você ler algo muito óbvio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Css é só para formatar texto – Uma visão tacanha sobre o CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-e-so-para-formatar-texto-uma-visao-tacanha-sobre-o-css/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-e-so-para-formatar-texto-uma-visao-tacanha-sobre-o-css/</guid>
      <description>É incrível o quanto ainda existem desenvolvedores com uma idéia limitada sobre o CSS. A última que ouvi foi um desenvolvedor falando com um tom um pouco estranho a seguinte frase: &amp;#8211; Tsc tsc&amp;#8230; CSS só serve para formatar texto.
Não preciso falar o que pensei em dizer, nem sobre minha súbita felicidade de saber que ainda existem desenvolvedores deste tipo. Além do mais, é por causa deles que cada vez mais bons clientes precisam de bons profissionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #1 – seletor inteligente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-1-seletor-inteligente/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-1-seletor-inteligente/</guid>
      <description>Sempre digo uma frase nos meus cursos, que qualquer dia desses vai virar lenda. Enquanto estou explicando alguma técnica, seletor ou alguma outra propriedade extremamente útil para os alunos, no final da explicação, vem a frase: Só que isso não funciona no IE.
Os alunos sempre estão com aquelas caras de maravilhados e vendo um milhão de problemas resolvidos quando mostro alguma propriedade ou técnica de CSS miraculosa. Mas sempre essas caras são substituídas por expressões de, como eu poderia dizer, desgosto, ao mencionar a frase acima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adotando uma nova perspectiva com os Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adotando-uma-nova-perspectiva-com-os-padroes-web/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adotando-uma-nova-perspectiva-com-os-padroes-web/</guid>
      <description>Alguns pontos importantes do desenvolvimento para web ganharam mais atenção com o aparecimento da &amp;#8220;moda&amp;#8221; Web Standards. Acessibilidade não era um assunto tão visado como é hoje. Compatibilidade e layout em vários navegadores web não era um assunto importante, a não ser que determinado cliente pedisse. Se o site estava funcionando perfeitamente no IE, para que modificá-lo?
Esses e vários outros assuntos, ganharam uma ótima oportunidade para ganharem destaque e se tornarem indispensáveis na vida do desenvolvedor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #22 – Primeira impressão sobre Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-22-primeira-impressao-sobre-padroes-web/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-22-primeira-impressao-sobre-padroes-web/</guid>
      <description>Esta semana resolvi fazer um podcast um tanto diferente. Hoje (31&amp;frasl;08) terminou mais um curso de Tableless na Visie. Em um dos dias do curso, nós conversamos um pouco sobre a dificuldade de adotar uma metodologia nova tanto para eles, que estão ingressando agora no mundos o Padrões Web, quanto na tentativa de evangelização dos colegas de trabalho, que na maioria das vezes, demonstram um certo preconceito sobre toda esta mudança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lavando a roupa suja</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lavando-a-roupa-suja/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lavando-a-roupa-suja/</guid>
      <description>O Bruno e o Henrique escreveram sobre um assunto que venho acompanhando em silêncio.
Dizem que o W3C está pisando na bola em alguns pontos de seu propósito. Se você quer se intererar do assunto, leia:
 Qual o problema do W3C Discussão sobre os rumos do W3C  E para saber direto da fonte:
 [O Bruno e o Henrique escreveram sobre um assunto que venho acompanhando em silêncio.   Dizem que o W3C está pisando na bola em alguns pontos de seu propósito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #21 – Desenvolvimento em camadas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-21-desenvolvimento-em-camadas/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-21-desenvolvimento-em-camadas/</guid>
      <description>O Tableless está tentando voltar com os podcasts. Para me ajudar nesta empreitada &amp;#8211; que promete ser firme e semanal! 😮 &amp;#8211; chamei o Bruno Torres.
Estamos tentando remodelar o podcast para que possamos fazer toda semana. Não iremos passar tempo dissecando vários assuntos longos, mas vamos sempre bater papo sobre um assunto específico, que seja de interesse geral. Isso fará com que o tempo do podcast fique menor e mais relevante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers e seus diferenciais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-e-seus-diferenciais/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-e-seus-diferenciais/</guid>
      <description>Qual seria o diferencial dos browsers neste futuro próximo, quando todos terem ótimo suporte aos padrões? Brevemente isso não contará como diferencial. Bem como não contará como diferencial para um site, se ele segue ou não os Padrões.
Serviços. O diferencial serão quais serviços eles oferecerão. Quais facilidades darão ao usuário. Hoje em dia existem usuários fiéis tanto de Firefox quanto de Opera &amp;#8211; e até Internet Explorer. Eu uso Firefox, mas apenas porque ele me oferece serviços que me agradam e facilitam minha vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #11 – Amostra do Opera Mini</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-11/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-11/</guid>
      <description>Bem, este não é um video tutorial como os outros. Eu só tentei capturar com uma webcam furreba algumas imagens do Opera Mini.
Para quem não sabe, o Opera Mini é a versão do Opera para celulares com Java. O Opera tem uma série de versões de seu browser. Começa em desktops, passa pelo Nintendo DS, chegando até ser base para Media Lounge. Sem dúvida, um dos melhores browsers atualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Propriedade background</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-propriedade-background/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-propriedade-background/</guid>
      <description>A propriedade background terá suporte a múltiplas imagens. Ou seja, você poderá colocar várias imagens de background em um elemento. Conseqüentemente a separação por vírgulas das propriedades aumentará um bocado. Você terá códigos do tipo:
div {background-image: url(tl.png), url(tr.png), url(tr2.png);}  Se você for definir tudo numa mesma linha e com o resto das propriedades, ficaria mais ou menos assim:
div { background: url(t1.png) no-repeat left top, url(tr.png) no-repeat center center, url(tr2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Novo mundo de possibilidades</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-novo-mundo-de-possibilidades/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-novo-mundo-de-possibilidades/</guid>
      <description>O CSS está para o desenvolvedor como o martelo está para o marceneiro. Companheiro inseparável na hora de implementar algum site.
Atualmente o CSS está em sua segunda versão. Ele surgiu no ano de 94 (mais detalhes aqui) e a partir daí vem facilitando cada vez mais a vida dos desenvolvedores.
Em tempos passados, o CSS foi ignorado por quase todos. Hoje, com toda esta revolução em volta dos Padrões, é difícil dizer como vivíamos sem ele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que são Microformatos com Tantek Çelik</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-microformatos-com-tantek-celik/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-microformatos-com-tantek-celik/</guid>
      <description>Apresentação show de bola criada pelo Tantek Çelik.
What Are Microformats?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microformatos, internet móvel, e quem ainda não entendeu nada.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microformatos-internet-movel-e-quem-ainda-nao-entendeu-nada/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microformatos-internet-movel-e-quem-ainda-nao-entendeu-nada/</guid>
      <description>Voltei ao Bloglines para me colocar em dia com o que aconteceu no mundo enquanto eu estava imerso num projeto. Encontrei dois interessantes posts do SemJanelas.net.
O primeiro, Yahoo! Local Suporta Microformatos, considero uma excelente notícia. A adesão do Yahoo! pode ajudar muito a popularizar os microformatos, e todos nós ganhamos com isso.
Então, vamos ao be-a-bá. Se você ainda não entendeu, nós podemos ajudar. A idéia é simples, você coloca um trecho de código assim no seu site:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portable Firefox</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/portable-firefox/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/portable-firefox/</guid>
      <description>Muitas vezes preciso trabalhar longe do meu querido computador, e sempre é um parto para conseguir ter uma certa produtividade. É dificil porque se está longe da sua máquina, que você configurou do seu jeito, da maneira que você gosta. E quem trabalha com Web pode ser uma das piores experiências, pois na maioria das vezes você está em algum lugar que não há nem Opera nem Firefox para salvar a pátria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FootieFox: a Copa em nosso navegador predileto.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/footiefox-a-copa-em-nosso-navegador-predileto/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/footiefox-a-copa-em-nosso-navegador-predileto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dica do Marcelo Moreschi: &lt;a href=&#34;http://www.hpi.uni-potsdam.de/footiefox/?L=1&#34;&gt;FootieFox&lt;/a&gt;, acompanhe os jogos da Copa do Mundo em seu Firefox. Além disso, mostra os resultados de partidas de diversos países mas, infelizmente, não do Brasil.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #10 – Implementação  de layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-10-implementacao-de-layout/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-10-implementacao-de-layout/</guid>
      <description>Update: Assista mais video aulas de Tableless no Campus Online.
Tinha que implementar um layout, resolvi já fazer um video rápido. Sempre é bom mostrar do que só ficar falando e falando e falando&amp;#8230;
Tamanho: ~40Mb
Formato: SWF
Tempo: ~40m46s
Acessar Video
Você também pode ficar sabendo dos lançamentos de video tutoriais e outras novidades pelo nosso Feed&amp;#8230; Cadastre-o em seu leitor de feeds favoritos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wii usando Opera!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wii-usando-opera/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wii-usando-opera/</guid>
      <description>Wii usará Opera para navegar na internet.
Notícia muito interessante.
Para quem não sabe, Wii é o novo console que a Nintendo irá lançar. Console bem curioso, já que a maneira de jogar irá ser bem diferente do que estamos acostumados.
A Nintendo fez uma parceria com o Opera, para que o Wii use seu browser para navegação na internet. Eles precisavam de um browser seguro, rápido e que tivesse suporte a qualidades como AJAX e Web Standards.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R$100.000 jogados fora?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/r-100000-jogados-fora/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/r-100000-jogados-fora/</guid>
      <description>Embratur investe até 100.000 por mês em propaganda no Google
Para pensar: Há outra alternativa? 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicações comem conteúdo. Só os bem tratados.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicacoes-comem-conteudo/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicacoes-comem-conteudo/</guid>
      <description>Uma das perguntas mais badaladas que costumo ouvir de clientes e até mesmo pessoas que acabaram de conhecer os Padrões é: Como tal site fica sempre em primeiro no Google?
E a segunda pergunta que sempre ouço, vem depois da resposta da primeira pergunta: Só?
Um dos fatores (não o único) para que o Google (ou qualquer outra aplicação &amp;#8220;um pouco inteligente&amp;#8221;) defina se algum site aparecerá no topo de suas buscas, é a maneira com que seu conteúdo é tratado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web 2.0 Awards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-awards/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-awards/</guid>
      <description>Web 2.0 Awards
Fizeram uma seleção dos melhores sites Web 2.0 (sem discussão ao nome, ok?! &amp;#58;&amp;#45;&amp;#80;). O legal é que você acaba conhecendo mais serviços interessantes que existiam por aí, alternativos aos serviços que o pessoal costuma conhecer.
E lembrando&amp;#8230; O conceito (pelo menos para mim) de um site ser ou não da Web 2.0 é muito mais profundo. Não é só por que o camarada coloca um ajax aqui, outro ali, que o site será automaticamente promovido a Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #20 –  Preocupações sobre o desenvolvimento para internet móvel</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-20-preocupacoes-sobre-o-desenvimento-para-internet-movel/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-20-preocupacoes-sobre-o-desenvimento-para-internet-movel/</guid>
      <description>Fiz um podcast rápido falando um pouco sobre algumas descrições (ou preocupações?) sobre o mundo móvel. O mundo móvel é muito mais assustador do que a gente pode imaginar. Você sabe qual aparelho o camarada do outro lado está usando? Você sabe a resolução desse aparelho? E o sistema operacional? E o navegador?
Apenas algumas devagações sobre esse grande mundo de pequenos aparelhos.
Tamanho: ~2,4 Mb
Duração: ~15 min
Formato: Mp3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana da Mobilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/semana-da-mobilidade/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/semana-da-mobilidade/</guid>
      <description>A Intel está fazendo a Primeira semana da Mobilidade aqui no Brasil. Hoje foi o primeiro dia e tive o privilégio de participar (Valeu Rigonatti!) e conferir uma palestra com Paul Otellini (CEO da Intel) sobre as perspectivas e planos futuros para o mundo móvel aqui no Brasil.
Existem 4 pilares que eles querem cobrir: Estímulo à adoção de notebooks, disseminação dos dispositivos móveis portáteis (celulares e PDAs), ampliação de infra-estrutura de acesso à internet sem fio (WiFi e WiMax) e por fim produção de conteúdo digital como filmes, músicas, jogos etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breve introdução: XHTML Mobile Profile</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/breve-introducao-xhtml-mobile-profile/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/breve-introducao-xhtml-mobile-profile/</guid>
      <description>XHTML MP é um subset do já conhecido XHTML. Ele é baseado em um outro subset de XHTML chamada XHTML Basic. O XHTML Basic é uma versão simplificada do XHTML definido pelo W3C. Ele foi feito especificamente para dispositivos com baixo poder de processamento como celulares, PDAs, pagers etc&amp;#8230; O XHTML Basic não contém algumas características que esses dispositivos dificilmente suportam, como por exemplo: Frames, Folhas de Estilo em Cascata e scripts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Era da  Informação não chegou</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-era-da-informacao-nao-chegou/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-era-da-informacao-nao-chegou/</guid>
      <description>Há tempos ouço falar que estamos vivendo uma tal de Era da Informação. Uma era onde ter acesso à informação seria fácil e sem complicação. Uma era onde mais importante que “ter” a informação é “saber onde” encontrá-la.
Mas acho que esse tempo não chegou, ou melhor, ainda vai chegar. Hoje, se você quer obter alguma informação, você precisa estar na frente de um computador com acesso a internet. Outra alternativa, é visitar uma biblioteca e passar horas se divertindo com os livros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TVA inicia em maio os testes com WiMAX</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tva-inicia-em-maio-os-testes-com-wimax/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tva-inicia-em-maio-os-testes-com-wimax/</guid>
      <description>Plantão Info &amp;#8211; TVA inicia em maio os testes com WiMAX
 A operadora de tevê por assinatura TVA anunciou que inicia em maio os testes para a transmissão de banda larga por WiMAX.
 Esse assunto me interessa muito. Ainda vou trabalhar um dia inteiro com o notebook no colo, ou quem sabe um pocket, sentado na grama, na beira do lago do Ibirapuera. Prometo que mando fotos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Page Creator</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-page-creator/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-page-creator/</guid>
      <description>Uau!
Google Page Creator.
Dreamweaver? GoLive? NVU?
Pois é&amp;#8230; mais um serviço para entrar na apresentação do Elcio citado no post anterior.
Mas, claro que estou brincando. Ele não vai substuir os programas citados acima. Ele está mais para concorrer com o iWeb da Apple&amp;#8230;
Teste e depois comente aqui suas impressões.
Testando: http://diegoeis.googlepages.com/home
via Charles por Radinho</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celulares?! Onde?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/celulares-onde/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/celulares-onde/</guid>
      <description>O Mauro já comentou, então, seria besteira fazer os mesmos comentários sobre o mesmo assunto. Aconselho dar uma lida.
O &amp;#8220;mundo mobile&amp;#8221; está vivo e se mexendo, agora ninguém segura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giving gamers two windows</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/giving-gamers-two-windows/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/giving-gamers-two-windows/</guid>
      <description>Giving gamers two windows to the Web: The Opera Browser for Nintendo DS™
Gmail, Flickr, Del.icio.us e o Tableless.com.br em seu videogame portátil! Excelente lançamento da Opera, embalado no também excelente Nintendo DS.
(vi nas Sinistras)
Interessante: ouça o Pod sem Fio número 6, onde a Bia fala sobre um plano empresarial da Claro, sem limite de tráfego, por R$ 100,00/mês.
As coisas ainda são muito chatas, complicadas e, principalmente, caras para quem quer internet fora do seu Desktop, mas estão melhorando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #18 – Opera 9, Wasabi, Songbird e Semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-18-opera-9-wasabi-songbird-e-semantica/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-18-opera-9-wasabi-songbird-e-semantica/</guid>
      <description>Nesse podcast falamos um pouco sobre o lançamento Opera 9 Preview&amp;#8230; vocês perceberam que ele veio uma semana depois de sair o Beta 2 do IE7? 🙂
Falamos sobre o Wasabi! Tá sabendo?
Falamos sobre o Songbird: Um player de Mp3 Open Source baseado no motor do Firefox. Parece ser interessante, embora eu não tenha gostado muito do programa. Achei meio dificil.
Tamanho: ~27,2Mb
Tempo: ~29m43
Aconselhamos você a inscrever nosso Feed no seu agregador preferido, para facilitar seu acesso às novidades, ou simplesmente baixe o mp3 direto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wasabi – Seu amigo mais chegado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wasabi-seu-amigo-mais-chegado/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wasabi-seu-amigo-mais-chegado/</guid>
      <description>É muito simples de entender o que é o Wasabi: Você deve ter muitos amigos que usam Flickr, del.icio.us ou mantém blogs. Eu particularmente tenho um bocado, alguns usam todos esses serviços, atualizando, criando, e assim produzindo novidades diariamente. O Wasabi veio ajudar a nossa vida. Ele mantém você em uma rede social (não, nada a ver com orkut), onde você pode acompanhar de perto todas as novidades dos seus amigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera 9 preview 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-9-preview-2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-9-preview-2/</guid>
      <description>Acabo de testar o Opera 9 preview 2. Instalei a versão para Debian, static-qt, aqui no Kubuntu.

É uma versão de preview técnico, ou seja, é um beta com ainda muitos bugs. Apesar disso, o navegador promete. Tão rápido e tão leve quanto o Opera sempre foi, quase passa no Acid2.
As novidades da versão são o suporte nativo a BitTorrent e uma tecnologia de widgets para Desktop. O BitTorrent aqui funcionou com perfeição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que são Media Types do CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</guid>
      <description>O CSS foi feito para que pudéssemos dizer como o documento irá se apresentar ao usuário em diferentes meios de acesso. Seja ele na tela do seu monitor, na sua impressora, no seu PDA, no seu sintetizador de voz, celular, smartphone, microondas etc e etc&amp;#8230; Não importa com qual dispositivo o usuário esteja acessando seu site, ele deve ser bem apresentado.
O W3C criou uma forma para fazermos isso com a maior facilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ainda muito cedo para dizer…</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-muito-cedo-para-dizer/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-muito-cedo-para-dizer/</guid>
      <description>Particularmente acho muito cedo falar alguma coisa do IE7, ainda é beta, muitas coisas ainda serão feitas, muita coisa já foi feita, mas ainda acho prematuro falar que ele vai mudar o mundo e etc&amp;#8230;
Mas, minha opinião até agora, sujeita a mudanças drásticas (claro!), é que o pessoal está começando a acertar. Apesar de os posts no blog do IE serem mais empolgantes do que o programa propriamente dito, estou torcendo para que o pessoal não erre a receita e entregue um browser mais robusto e confiavel para os desenvolvedores e usuários &amp;#8220;normais&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principais pontos da Acessibilidade na Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/principais-pontos-da-acessibilidade-na-web/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/principais-pontos-da-acessibilidade-na-web/</guid>
      <description>Quando ouvimos falar de sites acessíveis, logo imaginamos sites que podem ser acessados por pessoas com necessidades especiais. Isso é um grande erro que não podemos cometer. Ao termos essa atitude, negligenciamos uma série de outros fatores que são extremamente importante para a boa acessibilidade do site.
Abaixo, vamos tentar resumir os principais pontos que a Acessibilidade na Web alcança.
Diversos Dispositivos Hoje o meio mais comum de navegar pela Web é usando um Desktop, ou seja, um Computador pessoal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimente o Opera Mini</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experimente-o-opera-mini/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experimente-o-opera-mini/</guid>
      <description>Simulador de Opera Mini.
Applet Java, funciona muito bem. Dei uma boa navegada. Screenshots aqui.
Estou impressionado com o Opera Mini. Li e escrevi e-mails no Gmail, postei no WordPress, acessei o Flickr. Dei uma navegadinha também por grandes sites e portais de notícias nacionais e o resultado é surpreendentemente bom. Até algumas janelas pop-up foram detectadas e carregadas corretamente pelo Opera Mini (não, ele não exibe pop-ups de propaganda, só aqueles disparados pelo clique em algo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #16</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-16/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-16/</guid>
      <description>Você se lembra quando o flash começou a abrir suas asinhas? Se lembra de como todos ficaram impressionados e boquiabertos com as possibilidades vindouras? Todos faziam sites &amp;#8220;fúteis&amp;#8221;, com pouco conteúdo mas com muitas firulas e coisas que faziam qualquer visitante ficar apaixonado pelos efeitos especiais.
Talvez o Ajax tenha o mesmo caminho&amp;#8230;
tempo: ~9m06
tamanho: 8,33mb
Cadastre nosso feed no seu agregador preferido, ou baixe o arquivo mp3.
 Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Dezembro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-dezembro/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-dezembro/</guid>
      <description>Dezembro:
24ways.org
Do Henrique: Microformatos.
Ajax: Uma Nova Abordagem para Aplicações Web em português.
Palestra em vídeo sobre Web 2.0
A List Apart: Sensible Forms: A Form Usability Checklist.
Google Music Search e Gmail para mobile. Ah, e o Gmail tem antivírus. E Google News brasileiro.
IE para Mac morreu!!!
Blogger Web Comments for Firefox
Opera Mini, para celulares com Java.
Podcast é a palavra do ano.
O Bruno começa a explicar HTTP: 1 e 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caminhando pelo HTML – parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este é o segundo artigo da série de cinco, &amp;#8220;Caminhando pelo HTML&amp;#8221;, que foi publicada originalmente na Revista Webdesign. Divirta-se.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Novembro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-novembro/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-novembro/</guid>
      <description>Novembro:
Sai o Firefox 1.5
O Google começa a testar o click-to-call e lança o excelente Analytics.
A Revista Webdesign publica uma reportagem sobre RSS.
Versão nova do MobileLife.
O W3C liberou uma atualização dos Guias de Acessibilidade: Web Content Accessibility Guidelines 2.0. Lançou também um validador de feeds.
Nós aqui: Posts do Diego: A plataforma chamada Web, Web Standards e a Pílula Vermelha e Código novo, maneira velha. Eu punha de volta o RSSficador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma breve história do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-breve-historia-do-css/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-breve-historia-do-css/</guid>
      <description>Formatar informação dos sites não é algo novo. Por volta de 1970, no começo da trajetória do SGML, já se falava em algo parecido.
Quando o HTML foi criado, a intenção não era de forma alguma, formatar informação. A medida que o HTML foi se popularizando e evoluindo, foram incluídas em suas qualidades, o domínio de controlar algumas aparências para o documento. Isso fez com que a linguagem ficasse muito complexa, mais dificil para entender e manter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Outubro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-outubro/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-outubro/</guid>
      <description>Outubro:
Flock disponível para testes.
Algumas páginas da Apple, como a do iTunes, viram tableless.
Firefox tem 100 milhões de downloads.
Google coloca no ar seu leitor de feeds: Google Reader.
Você sabe o que é Web 2.0?
O Henrique explica Bloglines, Feedburner e Del.icio.us.
Nós aqui: O Gui Leite é convidado a participar dos podcasts. Eu colocava no ar o Robô de Google Ranking e escrevia: Ubuntu, Xara e o avanço do Linux e Ainda sobre instalar programas no Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Setembro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-setembro/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-setembro/</guid>
      <description>Setembro:
O Bruno explica XHTML e mimetypes e ensina a usar position.
Os brasileiros começam a ouvir o tempo todo sobre microformatos.
Problemas no Submarino.
O Firefox é uma excelente ferramenta de desenvolvimento, todo mundo sabe.
Beta do Firefox 1.5
CSS Table Gallery
Opera se torna gratuito.
A Info lança seus blogs, sem RSS.
Slashdot se torna tableless.
O Henrique ensina a escrever boas tabelas e lança o excelente Revolução CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Agosto</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-agosto/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-agosto/</guid>
      <description>Agosto:
Novo A List Apart.
BOL, Goodyear e Charges tableless.
O Opera dá uma boa dica de que vai tornar seu navegador grátis.
Sai o Google Talk.
Katrina Information Map
A TVA anuncia que vai prover banda larga com WiMax.
Vai para o ar o excelente Revolução.
Nós aqui: Editora Abril é tableless, depois de fazer o curso. O Diego colocava no ar o FAQ e o videotutorial mais popular do ano e escreve para a RevistaW.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Junho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-junho/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-junho/</guid>
      <description>Junho:
A Nokia lançou o 770 e anuncia que trabalharia num navegador.
Menos gente explicando o que são os padrões, mais gente explicando como se faz. Técnicas, muitas técnicas: 1, 2, 3, 4, 5, 6&amp;#8230;
Sai o Opera 8.1, rápido, muito rápido.
O UOL compara os principais navegadores.
GeoURL para Firefox
Vai pro ar o Podcast da INFO.
A Simone fala sobre taxonomia e folksonomia.
Cris Dias explica RSS, Atom e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Maio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-maio/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-maio/</guid>
      <description>Maio:
O W3C lança a Mobile Web Initiative.
A Netscape lança seu monstrengo: Netscape 8, uma besta-fera meio IE meio Firefox.
Você viu esse gif? E esse site?
Esse artigo: Fast Rollovers Without Preload, abre as portas para muitos outros que viriam depois explorando essa fantástica técnica.
O Registro.br anuncia a possibilidade de registro de domínios com acentos e cedilhas. (Alguém aí já está usando isso?)
O Bruno ensina a evitar cache para atualizar seus arquivos CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sites para Dispositivos Móveis – Breve introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-breve-introducao/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-breve-introducao/</guid>
      <description>Você tem celular? De acordo com a Teleco, em novembro de 2005, havia mais ou menos 82.351.644 de celulares. Ainda me lembro de quando eles eram artigos de luxo, mesmo sendo grandes e pesados.
Hoje, por um preço razoável, você consegue celulares que tiram fotos e fazem outras coisas que nem James Bond ousava imaginar. E quer saber da melhor? Esse é só o começo.
Aparelhos com essas e outras possibilidades aparecerão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Abril</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-abril/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-abril/</guid>
      <description>Abril:
O Firefox chega a 50 milhões de downloads! E o Opera consegue um milhão em quatro dias a nado.
É lançado o IEs4Linux, script que instala Internet Explorer 5, 5.5 e 6 no Wine automaticamente.
Está todo mundo se divertindo com o Google Maps e o Gmail adiciona suporte a RSS.
&amp;#8220;Nasce&amp;#8221; o DOCTYPE XHTML Intentional, uma brincadeira protestando contra os sites que, embora se digam XHTML, não validam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Março</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-marco/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-marco/</guid>
      <description>Março:
Artigos como esse vão explicando o Firefox para o público não técnico.
Sai o Windows Mobile 2005 e o PlayStation Portable
Bill Gates se torna cavaleiro real&amp;#8230;
A moda dos Desktops trasparentes.
43things.com
Yahoo! segue Google e cria e-mail gratuito com 1 GB. Concorrência é uma coisa muito boa.
O Jonas lança seu livro: Programação Descomplicada com Flash MX 2004 e ActionScript 2
Nós aqui: o Diego fazia sua primeira experiência com Linux e explicava um pouquinho de para que serve o DOCTYPE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web 2.0 pé no chão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-pe-no-chao/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-pe-no-chao/</guid>
      <description>Publiquei o texto lá no meu site, mas acho que ele é relevante aqui também, então lá vai o link:
Web 2.0 pé no chão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Fevereiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-fevereiro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-fevereiro/</guid>
      <description>Fevereiro:
O MSN.com se converteu aos padrões.
Trails: começam a surgir frameworks inspirados no Rails.
O Skype tem 140.000 novos usuários por dia.
O Bruno explica a importância das URLs amigáveis.
Nokia anuncia que vai colocar Real Audio e Video e Flash em celulares e troca o Internet Explorer por Firefox.
Nós aqui: o Diego explicava o mundo dos browsers. É interessante notar o quanto o Konqueror evolui este ano, se tornando uma excelente opção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #15</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-15/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-15/</guid>
      <description>Estava ouvindo um podcast (ótimo por sinal) por aí, que me fez pensar um pouco sobre os anos vindouros.
Comecei a pensar então sobre a entrada triunfal dos celulares e outros aparelhos móveis. É melhor começarmos a ficar espertos com eles.
Você pode baixar o Mp3 direto, ou se quiser receber automagicamente nossas atualizações, cadastre nosso Feed.
Tamanho: ~14.32Mb
Tempo: ~15 Min
Você está gostando do podcast? O cara tá falando bem?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microformatos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microformatos/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microformatos/</guid>
      <description>Eu já havia falado sobre microformatos antes, aqui e lá no meu blog. Há dois meses que eu tenho acompanhado o assunto e estava achando estranho ninguém falar disso por aqui.
Achei hoje este artigo do Henrique: Microformats. (Que vergonha! O feed do Henrique não estava em meu Bloglines! Vou corrigir isso assim que o Bloglines voltar ao ar.)
Está aí o artigo, recomendo, uma boa introdução ao assunto, semente de uma discussão que parece que será produtiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonito de se ver #23 – Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bonito-de-se-ver-23-brasil/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bonito-de-se-ver-23-brasil/</guid>
      <description> http://www.wrodrigues.com/  http://www.revolucao.etc.br/ http://www.rfreitas.eng.br/rubens/ http://www.panacea.com.br/ http://www.docemel.com.br/   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE para MAC deixado de lado (ainda bem)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie-para-mac-deixado-de-lado-ainda-bem/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie-para-mac-deixado-de-lado-ainda-bem/</guid>
      <description>Quem já teve que resolver alguns problemas de compatibilidade de layout para IE/Mac, sabe que não é fácil.
Mas agora, todos os problemas acabaram! O Microsoft anunciou que vai parar de dar suporte ao IE/Mac no dia 31 de Dezembro de 2005. E, em 31 de Janeiro de 2006, ele já não estará disponível para download.
Ótima notícia para todas as partes. Menos um browser que não segue os padrões para os desenvolvedores se preocuparem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google, por quê?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-porque/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-porque/</guid>
      <description>O Google é aquela empresa que sabe exatamente o que é útil para todo e qualquer (ou quase) tipo de usuário. Eles detém um certo número de aplicações que vão desde organização e tratamento (bem básico) de fotos, até análise detalhada de informações sobre o seu site. O Google é um ótimo criador de soluções. E convenhamos, soluções no mínimo interessantes.
Mas uma coisa me intriga. Depois de muito pensar sobre o Google e suas qualidades de fada madrinha, várias perguntas simples me vieram a cabeça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrumando a casa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arrumando-a-casa/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arrumando-a-casa/</guid>
      <description>Estamos muito felizes com a mudança, ainda mais depois de tantos comentários de vocês. Obrigado pelo feedback, é muito gratificante escrever assim.
Como numa mudança real, algumas coisas ficam dentro das caixas até que alguém dê pela falta delas. Obrigado também por sua paciência. Aos poucos estamos colocando todo o conteúdo de volta.
Agora foi a vez do Tutorial Tableless Básico, um dos primeiros estudos que escrevi aqui para o Tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SVG e o Firefox 1.5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/svg-e-o-firefox-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/svg-e-o-firefox-15/</guid>
      <description>Finalmente podemos falar em SVG na Web. Ou quase&amp;#8230; Falta o Internet Explorer. Veja uma breve introdução ao assunto, com alguns exemplos do que é possível.
Atenção! Você precisa do Firefox 1.5 para ver esses exemplos. O Opera para Windows trava se você tentar acessar. O Opera 8.5 para Linux se comporta bastante bem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML ou XHTML?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html_xhtml/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html_xhtml/</guid>
      <description>Pois é&amp;#8230; Eu ia escrever algo, mas o cara chegou primeiro!
HTML or XHTML? por Robert Nyman.
Ele fala sobre perguntas como: Usar HTML ou XHTML? Usar doctype Strict ou Transitional? Porque usar XHTML?
Vale a pena dar uma olhadinha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liberdade é estar conectado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile_life-2/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile_life-2/</guid>
      <description>O site Mobile Life teve uma reestruturação e agora está com a corda toda.
O que você não fica sabendo aqui sobre mobilidade e todos esses aparatos de handhelds, wireless, tendências e tudo mais, fica sabendo lá.
Vale dar uma visitada&amp;#8230; Eu estou lá também, postando e dando uns pitacos sobre esses assuntos&amp;#8230;
E para começar, já tem um review sobre o Nokia 6681. Ele funciona sob o sistema Symbian&amp;#8230; isso quer dizer que usa-se o Opera para acessar sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Web Semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-web-semantica/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-web-semantica/</guid>
      <description>A Web Semântica é nada mais nada menos, que uma web com toda sua informação organizada de forma que não somente seres humanos possam entendê-la, mas principalmente máquinas. As máquinas nos ajudarão em tarefas que hoje fazemos manualmente.
Imagine a situação abaixo e entenda melhor:
Você precisa fazer uma viagem as pressas para a Tailândia, então você pede ao computador encontrar uma companhia aérea que siga as seguintes restrições: que tenha um voo para a manhã seguinte na classe econômica e seja a companhia com o preço mais barato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers e seus mundos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-e-seus-mundos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-e-seus-mundos/</guid>
      <description>Saber quais browsers usados pelos usuários é a obrigação de todo profissional web. Dependendo das comunidades é fácil localizar o browser mais usado e até mesmo o porque da preferência. Existem hoje em dia, três mundos que precisamos prestar atenção e saber quais são suas preferências de uso.
Mundo Mac A maioria usava Internet Explorer, depois o Mozilla lançou o Camino, browser baseado no Mozilla apenas para Mac. Mais tarde o Camino foi descontinuado, dando lugar ao Firefox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A plataforma chamada Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a_plataforma_chamada_web/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a_plataforma_chamada_web/</guid>
      <description>Acho que você já ouviu falar sobre Flickr, Backpack, Writeboard, Wikipedia, gMail, del.icio.us, e outros sistemas que estão na moda.
O que os sistemas citados acima tem em comum? Por que eles
estão fazendo tanto sucesso? Por que sempre que vejo o nome deles, sempre tem algo a ver com Web 2.0?
Simples: Eles estão tratando a web de uma forma diferente. Eles estão tratando a web como uma plataforma, um lugar &amp;#8220;onde as coisas acontecem&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um novo conceito de browser</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um_novo_conceito_browser/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um_novo_conceito_browser/</guid>
      <description>Flock é um browser nada mais nada menos que um Firefox vitaminado com integrações com sites como Flickr, Del.icio.us, e sistemas de blogs personalisados como WordPress.
Não vou falar sobre as extensões integradas, isso seria reinventar a roda, já que o Bruno Torres já deu um belo apanhado sobre isso no seu post &amp;#8220;Flock &amp;#8211; até agora nada empolgante&amp;#8220;.
Por isso, falar um pouco sobre o conceito pelo qual esse browser foi lançando seria mais interessante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Css Hacks e IE 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css_hacks_ie7/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css_hacks_ie7/</guid>
      <description>O pessoal do IEBlog está chamando os desenvolvedores para dar uma ajuda.
Eles pedem para quem usa hacks, dêem uma revisada no código, limpando hacks que fazem os sites &amp;#8220;quebrarem&amp;#8221; no IE 7.
Então, se você costuma usar hacks para fazer acertos nos browsers, dê uma lida no post deles&amp;#8230;
Pelo menos eles estão pedindo ajuda para a comunidade&amp;#8230;
 Call to action: The demise of CSS hacks and broken pages IEBlog: Clean up your CSS hacks  Dica do Henrique Costa Pereira do Revolução CSS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browser Speed Comparisons</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers_speed_comparisons/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers_speed_comparisons/</guid>
      <description>Site muito interessante que compara a velocidade dos browsers atuais de vários sistemas operacionais&amp;#8230; Muito interessante.
Browser Speed Comparisons
Visto no Nemonox</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer Developer Toolbar Beta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer_developer_toolbar/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer_developer_toolbar/</guid>
      <description>O Lucas Cardozo me enviou por email uma dica muito legal.
Sabe aquela extension do Firefox, Web Developer, que adiciona uma barra com funcionalidades interessantíssimas para facilitar o trabalho do desenvolvedor? Fizeram uma para o Internet Explorer&amp;#8230;
Internet Explorer Developer Toolbar Beta
Interessante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slashdot Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slashdot_tableless/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slashdot_tableless/</guid>
      <description>Slashdot, o site de um milhão de usuários, tableless. Não encontrei números em lugar nenhum, mas comparei a home atual com uma do Archive.org, 9,5KB de HTML contra 42,5KB da anterior. Valeu Marcelo e Victor pelo aviso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Semântica – Introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/websemantica1_introducao/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/websemantica1_introducao/</guid>
      <description>A Web Semântica é uma web que tem toda sua informação identificada e organizada. Possibilitando que essa informação seja entendida de forma sensata não só por seres humanos, mas também por máquinas.
Continuar lendo&amp;#8230;
Este artigo está em atualização constante. Portanto, não se assuste se quando você o reler, ele estiver um pouco diferente.
Muito cuidado para não confundir código semântico com Web Semântica. São coisas diferentes. Esse artigo é sobre Web Semântica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GAP é Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gap_tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gap_tableless/</guid>
      <description>Gap agora é Tableless.
Um erro aqui, outro ali, mas muito exemplar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Tableless?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</guid>
      <description>A Web foi criada para ser um ambiente onde fosse possível trocar informações livremente, e que essas informações pudessem ser acessadas ao redor do planeta por qualquer pessoa. Em 1994, foi criado o W3C (World Wide Web Consortium): um consórcio internacional, onde são desenvolvidas os padrões para a web (Web Standards) tais como: HTML, CSS, XML, XSLT, entre outros.
Naquela época, no mercado de browsers, as opções ainda eram poucas: consistiam apenas em Lynx, Mozaic e Netscape Navigator, da Netscape Communications, então liderada por James Clark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ sobre Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faq/</guid>
      <description>O que são os Web Standards? Imagine se cada eletrodoméstico usasse um tipo de tomada. E ao comprar um novo eletrodoméstico, você tivesse que adaptar uma tomada nova em sua casa. Imaginou o caos que seria? Felizmente existe um PADRÃO de tomadas para todos os aparelhos domésticos. Se comprarmos um aparelho de som, e então levarmos para outra cidade, estado ou país, a tomada será a mesma e seu aparelho funcionará.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download.com Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/downloadcom_tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/downloadcom_tableless/</guid>
      <description>Eu não sei se faz tempo, que eu sou o atrasado&amp;#8230;
mas vi hoje que o Download.com mudou totalmente seu site&amp;#8230; O design ficou muito bom, e seu código agora está seguindo os padrões.
Claro, ainda há uns erros simples no código, é só tentar validar&amp;#8230;
Mas mesmo assim, o trabalho ficou muito bom.
Bela novidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problema – Deslocamento no Hover</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/problema_deslocamento_no_hover/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/problema_deslocamento_no_hover/</guid>
      <description>Esse problema foi enviado pelo Antonio Maganhote.
Ele me mostrou esse problema e me perguntando uma solução.
Não vou explicar muito a origem do problema&amp;#8230; Prefiro que vocês batam cabeça e descubram.
Já resolvi aqui&amp;#8230; Vou dar um tempo para vocês e depois posto!
Problema de deslocamento no Hover
O problema acontece com o IE, ao passar o mouse nas opções do menu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapidinhas: WASP dando uma força para Microsoft</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wasp_dando_uma_forca_para_microsoft/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wasp_dando_uma_forca_para_microsoft/</guid>
      <description>WaSP to Collaborate with Microsoft to Promote Web Standards</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapidinhas: Instale, Experimente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rapidinhas_instale_experimente/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rapidinhas_instale_experimente/</guid>
      <description>Opera 8.1: não testei no Windows. Aqui no Linux ficou rápido como uma bala! Mais rápido que o próprio Konqueror, mantendo a tradição do Opera de ser um navegador leve, muito leve. Experimente. Para quem anda reclamando do Firefox ser muito pesado, uma excelente opção.  GeoURL Firefox Extension: Mostra um ícone na barra de status para sites com suporte a GeoURL. A idéia é interessantíssima e eu já coloquei as tags de GeoURL aqui no Tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em qualquer dispositivo…</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_banking_do_passado/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_banking_do_passado/</guid>
      <description>Jovem acessará internet banking por videogame
Os sites de bancos são uma lástima, e isso desde sempre.
Os melhores sites de internet banking que temos hoje, ainda usam várias homes para diferentes browsers.
Outros usam tecnologia que funciona apenas em um tipo de plataforma.
Chegamos a um ponto que ou mudamos ou mudamos.
Não adianta ir contra o fluxo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browser de código aberto em Celulares</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browser_codigo_aberto_celulares/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browser_codigo_aberto_celulares/</guid>
      <description>Celular da Nokia terá browser de código aberto
Muito interessante a união da Nokia com a Apple para fazerem esse browser.
E sabendo que esse browser será baseado no Safari, é uma ótima notícia.
Acho que a competitividade entre browsers de disposítivos móveis está começando!
Promete ser interessante. E sem dúvida, com bons browsers tomando a dianteira, os desenvolvedores, ficarão mais tranqüilos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nokia 770</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nokia_770/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nokia_770/</guid>
      <description>Recentemente a Nokia lançou um handheld chamado Nokia 770.
Interessantíssimo.
Não, calma, esse site não virou um site de Gadgets&amp;#8230;
Com ele, você pode acessar a internet por conexão sem fio.
Seu sistema operacional é baseado em Linux, isso aí, LINUX, com kernel 2.6 baseado em Gnome.
E o melhor, sabe que browser é usado?! OPERA ou o MiniMO da Mozilla.
Que resolução?! 800&amp;#215;480.
Pois é.
Qualquer dispositivo, qualquer plataforma, qualquer browser, e em qualquer lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualização no Draft do XHTML 2.0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/xhtml_20/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/xhtml_20/</guid>
      <description>O rascunho do XHTML 2.0 foi atualizado. Vale a pena dar uma olhada.
W3C Working Draft 27 May 2005
update:
O XHTML 2.0 é o passo definitivo para acabar de vez com a formatação junto com a estrutura do documento.
O XHTML 1.0, foi apenas uma transição do HTML para o XHTML.
É aí que o HTML velho, fica para trás definitivamente.
Ele trás muitas mudanças como por exemplo: A tag img some, ela será substituída por object.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Netscape 8</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/netscape_8/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/netscape_8/</guid>
      <description>Saiu a versão 8 do browser Netscape.
Não vou comentar.
Não sei da onde saiu a idéia de colocar o motor do Internet Explorer.
Alguém sabe?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>W3C Launches Mobile Web Initiative</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/w3c_launches_mobile_web_initiative/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/w3c_launches_mobile_web_initiative/</guid>
      <description>Não digam que eu não avisei.
W3C Launches Mobile Web Initiative</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Style Master</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/style_master/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/style_master/</guid>
      <description>Para quem vive procurando um bom editor de css, aqui vai uma dica:
Style Master.
Dei uma olhada por cima nele. Pude notar que ele é ótimo para quem está começando com css. Ele tem um tipo ajuda que diz a compatibilidade dos elementos, dá a descrição, valores possíveis, entre outras coisas.
Eu sugiro que você faça o download nem que seja somente para testar.
pescado do Zeldman</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WinXP em Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/winxp_tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/winxp_tableless/</guid>
      <description>WinXP em Tableless
dica do Bruno Torres</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe GoLive Cs2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/golive/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/golive/</guid>
      <description>Estava dando uma olhada nas novidades nas versões CS2 dos programas da Adobe.
Então, por acaso, vi algumas novidades no Adobe GoLive Cs2.
Usei uma vez o GoLive há muito tempo. E hoje, vendo as novidades que Adobe implementou, vi que ele melhorou muito.
Nessa última versão (CS2), não deixei de notar que eles estão dando uma atenção fabulosa para o Padrões Web.
Notei também que eles estão dando uma atenção especial ao suporte de CSS para dispositivos móveis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fácil e rápido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/perguntas_inteligentes/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/perguntas_inteligentes/</guid>
      <description>Um Gif mostrando a facilidade de fazer um layout baseado nos Web Standards.
Link @ URL Sinistras</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer no Linux</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer_no_linux/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer_no_linux/</guid>
      <description>Alguns posts atrás, disse que no Linux não tinha Internet Explorer. Retiro o que disse:
Internet Explorers for Linux
Claro que não são a mesma coisa, só serve para aqueles que usam linux testar os sites.
Link @ fechaTAG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Milhão de Downloads</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera_1_milhao_downloads/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera_1_milhao_downloads/</guid>
      <description>Uma notícia meio que velha já.
O Opera teve 1 Milhão de Downloads em 4 dias. 1 dia a menos que o Firefox.
Acontece que o legal disso tudo, é que o CEO da Opera, o Jon S. von Tetzchner, tinha prometido que se essa marca fosse alcançada, ele nadaria da Noruega até os Estados Unidos.
Mais uma ótima notícia para os desenvolvedores.
Quantos milhões de downloads será que o Internet Explorer tem?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software Livre: A missão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/software_livre_brasil/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/software_livre_brasil/</guid>
      <description>A Simone tocou num assunto que está sendo muito discutido por aí&amp;#8230; e que na primeira impressão, muitos pensam que não tem muito a ver com desenvolvimento web, web standards, e tudo mais.
Em Linux não há Internet Explorer.
Logo, pessoas de baixa renda comprando esses computadores, usando linux, provavelmente usando Firefox ou até mesmo Konqueror para acessar a internet.
Pois é&amp;#8230; Acho que vocês já sabem o que quero dizer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notícias sobre Internet Explorer 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/noticias_internet_explorer_7/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/noticias_internet_explorer_7/</guid>
      <description>Que ótimo!!
Li no Veerle algumas coisas que me deixaram um pouquinho feliz sobre o Internet Explorer 7.
Uma delas é que o Browser vai passar a suportar o canal Alpha de imagens PNG. Outra coisa legal, é que aqueles bugs que, por exemplo, o site Position Is Everything vão ser resolvidos.
Quem viver, verá.
 Mais detalhes  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Tableless e Ajax</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso__webstandards/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso__webstandards/</guid>
      <description>A Visie é pioneira em ministrar cursos presencias de Padrões Web, Tableless, AJAX e companhia&amp;#8230;
Você pode fazer cursos individuais ou empresariais treinando grandes equipes. Já treinamos equipes de empresas como Editora Abril, Petrobrás, Terra, Unisys e muitos outros!
Nós ensinamos pessoas que tenham interesse pela profissão e pela internet. Que gostem de informação e saibam que a internet é algo que muda o relacionamento das pessoas.
Ensinamos no curso de tableless a escrever código com significado semântico, organizado e fácil de ser indexado por buscadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matéria sobre Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/revista_webdesign/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/revista_webdesign/</guid>
      <description>Tableless: A nova Web
Esta é a matéria de capa da revista WebDesign. A matéria foi escrita pelo André Philippe Iunes, mas eu tive o prazer de contribuir juntamente com o Elcio e a Simone Villas Boas.
Espero que gostem!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Real.com convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/real_convertido/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/real_convertido/</guid>
      <description>Converti o site da Real na sexta passada.
Visualizar a conversão
Talvez a home que apareça para você no site original seja diferente, depende do sistema operacional ou browser que você entrar. A home que apareceu para mim foi essa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ie7 is coming! Será?!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie7/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie7/</guid>
      <description> Gates Highlights Progress on Security, Outlines Next Steps for Continued Innovation  Major News: Internet Explorer 7.0 announced by Bill Gates IE7 Standalone IE To Be Released This Summer Reversal: Next IE update divorced from Windows   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KISS!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/kiss/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/kiss/</guid>
      <description>Calma, não é comercial de alguma banda de rock ou rede de relacionamento. Trata-se de um acrônimo: Keep It Simple, Stupid.
Um grande número de problemas que os iniciantes enfrentam são por causa da complexidade do código. Muitas vezes os div´s aninhados substituem as tabelas aninhadas, fazendo o sentindo de se implementar com Padrões Web se perder.
Deixar o mais simples possível.
Praticar a simplicidade não é fácil&amp;#8230; Parece simples, mas não é.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palm com Linux</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/palm_linux/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/palm_linux/</guid>
      <description>Carta da Palm À Comunidade Linux
Ótimo&amp;#8230; Um sistema operacional conhecido, assim as coisas ficam mais fáceis na hora da construição dos sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A importância de seguir padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/importacia_de_seguir_padroes/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/importacia_de_seguir_padroes/</guid>
      <description>Comecei a ler o livro &amp;#8220;Estrada do futuro&amp;#8221; escrito por Bill Gates. E no livro ele conta como a indústria da informática teve início. A história é muito interessante e eu sempre me impressiono pelo jeito e pela velocidade que tudo tomou forma.
Na história, Bill Gates fala sobre a IBM. Ele conta qual foi seu primeiro passo para o mundo dos pc´s. E fala sobre como foi que eles conseguiram a maior fatia do mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design e complacência com padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design_e_complacencia_com_padroes/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design_e_complacencia_com_padroes/</guid>
      <description>Excelente post do Jonas:
 &amp;#8230; A simplicidade de design, simplicidade extrema, que pode ser caracterizada por um estilo focado primordialmente no texto, conteúdo, e não nos ornamentos da página. Esse tipo de design é uma espécie de caminho natural para quem começa a entender a importância de padrões, e passa a utilizar técnicas modernas como o design tableless (layout definido via CSS) &amp;#8230;
 Embora isso tenha acontecido na prática, a questão não é tão preto-no-branco quanto pode parecer ao leitor incauto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Web Standards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</guid>
      <description>Os cursos da Visie são totalmente independentes. Os exercícios do curso são retirados de exemplos reais e demonstram de modo prático desafios enfrentados no dia-a-dia do desenvolvedor.
O treinamento completo é voltado para designers e programadores que trabalham com internet. Em cada curso há assuntos com mais ênfase para programação ou design, entretanto, todos tiram proveito do curso como um todo.
Você pode ter todos os detalhes que precisar visitando o site da Visie: visie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>