<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Phpunit on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/phpunit/</link>
    <description>Recent content in Phpunit on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/phpunit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PHPUnit – persistência e configurações avançadas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/phpunit-persistencia-e-configuracoes-avancadas/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/phpunit-persistencia-e-configuracoes-avancadas/</guid>
      <description>Neste artigo você verá como utilizar o PHPUnit para realizar testes com persistência de dados utilizando o Doctrine um ORM open-source e como definir configurações avançadas para personalizar sua suíte de testes e gerar relatórios de testes executados bem como cobertura do código de produção.
Começando Para começar o projeto crie um arquivo chamado composer.json. Nele listaremos todos os pacotes/bibliotecas de terceiros que utilizaremos. Para este post utilizaremos o Doctrine e vários elementos do Zend Framework 2 além de é claro o próprio PHPUnit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHPUnit, como iniciar sem dores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/phpunit-como-iniciar-sem-dores/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/phpunit-como-iniciar-sem-dores/</guid>
      <description>Como já mencionei em um artigo anterior, o PHPUnit é um framework de testes unitários para a linguagem PHP. Ele provê um ecossistema para a execução de testes de forma automatizada.
Neste artigo veremos a sua instalação utilizando o gerenciador de pacotes composer, configuração e estrutura de pastas e alguns testes simples sem persistência de dados.
Instalando o PHPUnit Para iniciar a instalação do PHPUnit precisamos primeiramente de um diretório que será nosso diretório de trabalho neste exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TDD, por que usar?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tdd-por-que-usar/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tdd-por-que-usar/</guid>
      <description>TDD é o desenvolvimento de software orientado a testes, ou em inglês, Test Driven Development. Mas mais do que simplesmente testar seu código, TDD é uma filosofia, uma cultura. Neste artigo você conhecerá um pouco sobre sua motivação e também saberá os fatores que contribuem e dificultam sua prática.
Por que muitos não praticam? Muitos fatores contribuem para que inúmeros programadores deixem de utilizar TDD logo no início. Alguns deles são:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>