<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Java on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/java/</link>
    <description>Recent content in Java on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Sep 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Construindo uma página com login no JSF</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-uma-pagina-com-login-no-jsf/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-uma-pagina-com-login-no-jsf/</guid>
      <description>Neste post vou falar sobre um assunto um pouco trivial e que qualquer iniciante no framework JSF pode se perder: As fases do JSF e onde interceptar a navegação para que o usuário realize a autenticação.
É importante que você saiba o que é JSF e como configurá-lo em seu editor, aqui estarei utilizando o Eclipse, caso não saiba como configurar em seu editor, ao final, deixarei alguns links para lhe ajudar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JPA de A à Z – Por que conhecer?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jpa-de-z-por-que-conhecer/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jpa-de-z-por-que-conhecer/</guid>
      <description>Não dá pra negar que o Java é uma linguagem bastante verbosa e quando falávamos em juntar o Java com um banco de dados ai sim dava pra ver o tamanho do problema.
Se não tivéssemos cuidado era muito fácil perder o controle da complexidade de nossas entidades e consultas.
Antes de entendermos sobre a JPA, é necessário entender que costumávamos utilizar em nossos projetos o JDBC (Java Database Connectivity) que é uma API presente no Java desde a versão 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JPA Hibernate – Como funciona a anotação @version?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/hibernate-como-funciona-anotacao-version/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/hibernate-como-funciona-anotacao-version/</guid>
      <description>Recentemente um colega de trabalho me perguntou qual era função da anotação @version presente nas entidades aqui do projeto. Achei interessante essa pergunta e resolvi fazer da resposta o meu primeiro post no blog.
Para responder essa de pergunta temos que lembrar que todo banco de dados possui um controle de concorrência entre transações (se necessário solicitem nos comentários que faço um post explicando a fundo sobre isso). Para esse post só precisamos conhecer o método de controle Optimistic concurrency control (controle de concorrência otimista).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java SE 7 Programmer I (1Z0-803) – Parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/java-se-7-programmer-i-1z0-803-parte-i/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/java-se-7-programmer-i-1z0-803-parte-i/</guid>
      <description>E aí galera, essa série de posts é pra você que pretende obter a certificação Java SE 7 Programmer I (1Z0-803). Irei abranger todo o conteúdo exigido pela Oracle para obtenção dessa certificação.
ATENÇÃO! Estou presumindo que você já tenha algum contato com Java e alguma experiência trabalhando com ele. Se você não conhece nada de Java (ou linguagens orientadas a objeto), tente procurar outros posts sobre o básico de Java para depois iniciar seu caminho de certificação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-final/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-final/</guid>
      <description>Os servidores HTTP são parte fundamental da Web como conhecemos, sendo responsáveis por fornecer todo o conteúdo que acessamos através de nossos navegadores. Durante esse tutorial, entenderemos como funciona a comunicação entre o navegador e o servidor e como a informação é entregue ao usuário.
Caso não tenha acompanhado os últimos posts, recomendo que leia as Partes um, dois e três antes de prosseguir a leitura deste post.
Essa é a última parte do tutorial, mas antes de prosseguir vamos recapitular o que vimos até agora então: Nós conhecemos o protocolo HTTP/1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte III</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-iii/</guid>
      <description>Estamos entrando na terceira parte do tutorial, e quem está acompanhando até aqui já sabe então como funciona a comunicação entre cliente e servidor, envio de requisição pelo cliente e recebimento de resposta (na duvida só voltar e releia a Parte I e/ou Parte II), porém o que a gente quer é criar o servidor, receber as requisições e enviar a resposta ao cliente.
O Servidor A idéia do servidor é bem simples e estende a do cliente, como assim?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-ii/</guid>
      <description>Se chegou até aqui é por que você terminou de ler a primeira parte do tutorial (Caso não, leia a Parte I ), mas não desista, a parte legal vai chegar, mas antes de começar, falta mais um item de teoria &amp;#8211; sim eu sei que é chato, mas juro que é importante &amp;#8211; os Sockets.
Sockets e portas Falamos muito de requisições e respostas no último post mas ainda não falamos de conexão e troca de informações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-i/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-i/</guid>
      <description>Sou apaixonado por tecnologias livres e como sou extremamente curioso, gosto de saber como as coisas funcionam. Como também sou cinestésico, não me contento em apenas em entender, tenho que criar, recriar, escrever, rescrever, inventar, reinventar, enfim sentir realmente como se faz. Nesse vai e vem de aprendizado, minha última curiosidade foi entender como os servidores HTTP funcionam e criar um do zero (ou pelo menos quase).
É claro que para fazer isso eu não fui tão lá embaixo a ponto de utilizar C, utilizei da linguagem de programação da qual me sinto mais confortável e que já oferece algumas facilidades que em C teria que sangrar pra fazer o mesmo porém não impossível, mas enfim, optei por desenvolver em Java, os passos vou contar pra vocês aqui, mas utilizando os mesmo conceitos nada impede que utilize qualquer outra linguagem de programação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAVA – Estruturas de Repetição</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/java-estruturas-de-repeticao/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/java-estruturas-de-repeticao/</guid>
      <description>As estruturas de repetição também são conhecidas como laços (loops) e são utilizados para executar, repetidamente, uma instrução ou bloco de instrução enquanto determinada condição estiver sendo satisfeita.
Qualquer que seja a estrutura de repetição, ela contém quatro elementos fundamentais: inicialização, condição, corpo e iteração. A inicialização compõe-se de todo código que determina a condição inicial da repetição. A condição é uma expressão booleana avaliada após cada leitura do corpo e determina se uma nova leitura deve ser feita ou se a estrutura de repetição deve ser encerrada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAVA – Estruturas de Decisão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/java-estruturas-de-decisao/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/java-estruturas-de-decisao/</guid>
      <description>As estruturas de decisão são utilizadas para controlar o fluxo de execução dos aplicativos, possibilitando que a leitura das instruções siga caminhos alternativos em função da análise de determinadas condições. Com elas, é possível condicionar a leitura de uma instrução ou de um bloco delas a uma ou mais condições que precisam ser satisfeitas.
Todos os aplicativos de exemplo precedentes executam suas instruções de forma linear, ou seja, todas elas são lidas sequencialmente, na ordem em que foram escritas no código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAVA – Introdução a sua API</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/java-introducao-a-sua-api/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/java-introducao-a-sua-api/</guid>
      <description>A API do Java é composta por dois tipos de recursos distintos: classes e interfaces. Ela é como um bloco dividido em duas grandes partes, são centenas de Interfaces e milhares de classes que acompanham o kit de desenvolvimento do Java e que podem ser empregadas para a realização de diversos tipos de tarefas durante a construção de um programa.
Na API do Java, não existem métodos ou quaisquer tipos de dados desgarrados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAVA – Principais características</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/java-principais-caracteristicas/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/java-principais-caracteristicas/</guid>
      <description>A simplicidade é uma de suas mais importantes características. É isso que possibilita que a sua aprendizagem possa ocorrer sem necessidade de treinamento intensos ou larga experiência anterior. Programadores com conhecimento das linguagens C e C++ encontrarão muitas semelhanças destas com o Java e o assimilarão de forma ainda mais rápida. Além disso, o código escrito com o Java é muito mais limpo do que aquele escrito em C ou C++.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAVA – Como plataforma</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/java-como-plataforma/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/java-como-plataforma/</guid>
      <description>Uma plataforma é uma estrutura que possibilita a execução de softwares aplicativos. Basicamente, o que você precisa para rodar um aplicativo são um computador e um sistema operacional instalado nele. Mas os sistemas operacionais são concebidos para determinadas arquiteturas de computadores e são incompatíveis com todas as demais. Por isso, os próprios sistemas operacionais são utilizados para identificar as plataformas.
Do mesmo modo que os sistemas operacionais são compatíveis apenas com determinado tipo de computador, os programas compilados com as tecnologias tradicionais somente são compatíveis com um único sistema operacional, e isso tira o sono de um desenvolvedor quando ele escreve um programa e compila em C++ para executar no Windows, e o mesmo não será possível executar em outra plataforma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAVA – O caminho do aprendizado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/java-o-caminho-aprendizado/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/java-o-caminho-aprendizado/</guid>
      <description>Para entender o que é o Java, é preciso compreender três elementos que quando estão juntos, se torna possível o desenvolvimento de um sistema, são eles: Uma linguagem de programação, um ambiente de desenvolvimento e uma interface de programas aplicativos (Applications Programming Interface – API).
Uma linguagem é composta por um conjunto de palavras e símbolos utilizados pelos programadores para escrever cada parte de um programa. Além disso, ela também define regras de sintaxe que precisam ser observadas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>