<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programação Funcional on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/programa%C3%A7%C3%A3o-funcional/</link>
    <description>Recent content in Programação Funcional on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/programa%C3%A7%C3%A3o-funcional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Programação funcional em Javascript. Implementando Curry e Compose, com bind e reduce.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/programacao-funcional-em-javascript-implementando-curry-e-compose-com-bind-e-reduce/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/programacao-funcional-em-javascript-implementando-curry-e-compose-com-bind-e-reduce/</guid>
      <description>Nos últimos tempos só se fala em programação funcional, seus benefícios, funções puras, dados imutáveis, composição de funções, etc.
Atualmente temos diversas libs que auxiliam o javascript na missão de ser funcional, Lodash, Underscore e Ramda são uma delas. Então porque estarei falando do Pareto.js? Simples como o Princípio de Pareto, a lib criada tem o objetivo de ser leve e resolver 80% dos seus problemas com 20% de código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução à Programação Funcional (Functional Programming) em Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-programacao-funcional-functional-programming-em-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-programacao-funcional-functional-programming-em-javascript/</guid>
      <description>Eu venho estudando functional programming já faz um tempo, e decidi colocar no papel o que aprendi, pois para mim essa é a melhor forma de reter o que se aprendeu. Além disso, será um prazer se esse post ajudar outros programadores.
 “Em ciência da computação, programação funcional é um paradigma de programação que trata a computação como uma avaliação de funções matemáticas e que evita estados ou dados mutáveis.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>