<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mateus Ortiz on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/mateus-ortiz/</link>
    <description>Recent content in Mateus Ortiz on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/mateus-ortiz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Use as facilidades do CSS 4 hoje</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/use-as-facilidades-do-css-4-hoje/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/use-as-facilidades-do-css-4-hoje/</guid>
      <description>Se CSS 3 trouxe muitas animações e transições, CSS 4 por sua vez traz muitos seletores novos que facilitam e muito a resolver problemas recorrentes em projetos complexos e grandes. E a maioria ou quase todas você já pode usar hoje com ajuda de alguns transpilers de CSS. Você consegue ter variáveis sem precisar usar pre processadores como Sass ou Less. A spec de CSS nível 4 ainda está em desenvolvimento, mas com transpilers como CSSNext e Rework, você já pode começar a usar essas features hoje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melhores Práticas Web Components</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/melhores-praticas-web-components/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/melhores-praticas-web-components/</guid>
      <description>Web Components é um novo conjunto bem recente de recursos da plataforma web que permite aos desenvolvedores criarem componentes de forma declarativa e muito interessante.
Irei apresentar a seguir algumas boas práticas do ecossistema de Web Components.
O guia a seguir contém boas práticas que evoluirão ao longo do tempo, assim como a própria especificação. O guia é um ponto de partida.
Namespacing É como você nomeia seu Web Component, ele deve conter um traço no seu nome para diferenciar de outras tags do HTML, você também deve mantê-lo curto, semântico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando Bower e Polymer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/configurando-bower-e-polymer-2/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/configurando-bower-e-polymer-2/</guid>
      <description>Bower é um gerenciador de pacotes e dependências muito utilizado hoje em dia. O Polymer é um novo polyfill do Google para Web Components. Neste artigo veremos algumas configurações do Bower e criaremos nosso primeiro web component com Polymer.
[youtube http://www.youtube.com/watch?v=owT5n9jlzVI?rel=0]
Bower Criado pelo Twitter, o Bower promete melhorar o gerenciamento de suas dependências no client-side. Via terminal, você controla tudo, desde instalar uma Dependência até atualizar a Dependência.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>