<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tecnologia E Tendências on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/tecnologia-e-tend%C3%AAncias/</link>
    <description>Recent content in Tecnologia E Tendências on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/tecnologia-e-tend%C3%AAncias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Programadores podem se tornar bons escritores?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/programadores-podem-se-tornar-bons-escritores/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/programadores-podem-se-tornar-bons-escritores/</guid>
      <description>Num mundo em que quase tudo é intermediado por tecnologia, escrever códigos é uma das habilidades mais interessantes e necessárias. É uma atividade que se tornou criativa e lúdica (vide as crianças que se divertem nas aulas de programação).
Na área de comunicação, por exemplo, escrever códigos se tornou extremamente importante. Não é à toa, as velhas habilidades do campo da comunicação já não conseguem mais responder aos atuais problemas de gestão e consumo de informação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que você faz quando falta a internet?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-voce-faz-quando-falta-internet/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-voce-faz-quando-falta-internet/</guid>
      <description>Nos últimos anos, você já deve ter encontrado alguém preocupado em saber de onde vem a comida que come. É o movimento Know Your Food, ou algo assim. Parece coisa de hippies e fãs de new-age, mas não é1. E eu adoraria ver surgir algo assim para a internet: Know Your Web. Saiba de onde vem a informação que você consome.
Um bom ponto de partida seria o livro Tubes, de Andrew Blum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinco tecnologias fantásticas de uso corriqueiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cinco-tecnologias-fantasticas-de-uso-corriqueiro/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cinco-tecnologias-fantasticas-de-uso-corriqueiro/</guid>
      <description>Para quem acompanha a tecnologia desde muito cedo e teve a sorte de ter nascido em meados dos anos 70, como eu, esse é um período fantástico na história da tecnologia, principalmente falando de computadores e eletrônica. Tenho certeza que nossos pais e avós não faziam ideia de que iriam presenciar tanta evolução em vida, mas nossos sobrinhos e filhos sequer tratam essa evolução como algo extraordinário.
Para eles, isso é muito comum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogBits Podcast</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast/</guid>
      <description>Lembra daquele podcast que a gente publicava aqui no Tableless, que juntava um bando de nerd sem o que fazer para poder falar sobre a vida, o universo e tudo mais? Pois é&amp;#8230; Virou o BlogBits Podcast.
Eu, Danilo Medeiros, Thiago Rigonatti, Bruno Torres, Leonardo Faoro e Gui Leite nos juntamos para falar sobre tecnologia, web, tendências, acessibilidade e etc&amp;#8230;
Iremos tentar fazer um programa por semana, tentando abordar os assuntos mais recentes, e fazer aquele bate-papo descontraído que vocês já conhecem.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>