<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notícias on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/not%C3%ADcias/</link>
    <description>Recent content in Notícias on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/not%C3%ADcias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Serasa Experian abre inscrições para hackathon em São Carlos  com R$ 40 mil em prêmios</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/serasa-experian-abre-inscricoes-para-hackathon-em-sao-carlos-com-r-40-mil-em-premios/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/serasa-experian-abre-inscricoes-para-hackathon-em-sao-carlos-com-r-40-mil-em-premios/</guid>
      <description>Até o dia 20 de abril de 2017 estão abertas as inscrições para a terceira edição do hackathon Experiance Jam, da Serasa Experian. A maratona tecnológica acontecerá nos dias 6 e 7 de maio, no centro de excelência da empresa, em São Carlos (SP). Serão 200 participantes selecionados, que terão das 9 horas do dia 6 às 18 horas do dia 7 para resolver desafios propostos pela Serasa Experian. As premiações totalizam R$ 40 mil reais, sendo R$ 10 mil reais para cada um dos quatro desafios apresentados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foz do Iguaçu recebe reunião sobre desenvolvimento da Internet na América Latina e Caribe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/foz-do-iguacu-recebe-reuniao-sobre-desenvolvimento-da-internet-na-america-latina-e-caribe/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/foz-do-iguacu-recebe-reuniao-sobre-desenvolvimento-da-internet-na-america-latina-e-caribe/</guid>
      <description>Os mais renomados especialistas sobre Internet da América Latina e Caribe se reunirão, em Foz do Iguaçu (PR), no período de 22 a 26 de maio, com o intuito de analisar e discutir a situação das Tecnologias da Informação e Comunicação (TIC) na região. O LACNIC27, encontro anual organizado pelo Registro de Endereçamento da Internet para a América Latina e o Caribe (LACNIC) contará este ano com o apoio do Comitê Gestor da Internet no Brasil (CGI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moz://a</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/moza/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/moza/</guid>
      <description>A Mozilla mudou seu logo.
Desde o ano passado a Mozilla estava passando por um processo de rebranding. Não foi um processo como qualquer outra empresa faz: a Mozilla pediu a opinião de toda a sua comunidade. Ela contratou uma agência de Londres chamada Johnson Banks, que fez sete identidades primárias. A comunidade ajudou a escolher nesse site qual logo era mais legal, bonito, adequado e que se encaixava mais com a cultura da Mozilla e tudo o que ela representava.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozilla libera primeira compilação do Servo, o seu motor de renderização</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-libera-primeira-compilacao-do-servo-o-seu-motor-de-renderizacao/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-libera-primeira-compilacao-do-servo-o-seu-motor-de-renderizacao/</guid>
      <description>A lançou a primeira compilação de Servo, seu novo engine. Esta é a primeira demonstração que Jack Moffitt, líder do projeto na Mozilla, descreveu como &amp;#8220;um mecanismo de navegação de última geração com foco no desempenho e robustez.&amp;#8221;
Pacotes para o MacOS e Linux estão disponíveis para download aqui: Servo Developer Preview downloads. A Mozilla promete que os pacotes para Windows e Android estarão disponíveis &amp;#8220;em breve&amp;#8221; e você pode verificar todo o código fonte no GitHub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novas features no Safari</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/novas-features-no-safari/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/novas-features-no-safari/</guid>
      <description>Na última semana, uma nova versão do Safari foi publicada com o release do iOS 9.3 e o El Capitan 10.11. As versões iOS 9.3 e Safari 9.1 para o OS X são atualizações importantes que imcorporam várias novas funcionalidades do WebKit. Estas são as features consideradas prontas para serem usadas pelos Devs.
Elemento Picture O elemento &amp;lt;picture&amp;gt; é um container usado para agrupar diferentes versões de uma mesma imagem usando o elemento &amp;lt;source&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sublime Text está sendo desenvolvido de novo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sublime-text-esta-sendo-desenvolvido-de-novo/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sublime-text-esta-sendo-desenvolvido-de-novo/</guid>
      <description>Sublime Text é um dos editores de texto mais populares. Existem vários outros editores populares, como o Atom que ainda não engatou e o VIM, que tem uma curva de aprendizado bem grande. Até o Brakets ganhou um bocado de mercado nesse tempo de silêncio. Contudo, durante o ano passado, todo mundo percebeu que o Sublime estagnou. Muita gente achou que o projeto estava morto e ninguém sabia como andava o desenvolvimento da próxima versão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O status da conectividade mundial</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-status-da-conectividade-mundial/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-status-da-conectividade-mundial/</guid>
      <description>Geralmente existem 3 motivos pelos quais grande parte da população mundial não está online ainda, são elas:
 Infraestrutura: Pessoas não acessam a internet por que eles não vivem em lugares com infraestrutura física, não permitindo a conexão. Preço: Algumas pessoas não conseguem arcar com os custos de acesso. Relevância: Pessoas não se conectam por que eles estão alheios à internet, não leem ou não entendem o conteúdo disponível.  Pelo menos é isso que o report anual que a o pessoal da Internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finalistas do Prêmio Todos@Web são divulgados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/finalistas-premio-todosweb-sao-divulgados/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/finalistas-premio-todosweb-sao-divulgados/</guid>
      <description>A 3ª edição do Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web – Todos@Web, completa nesta quinta-feira (13) mais uma importante etapa: a divulgação dos projetos finalistas, entre eles, websites, instituições, cidadãos, aplicativos e tecnologias assistivas que promovem o acesso de pessoas com deficiências na Web. Para conhecer os selecionados pela comissão julgadora, acesse: http://premio.w3c.br/finalistas/.
O prêmio, que é promovido pelo escritório brasileiro do World Wide Web Consortium (W3C), instalado na sede do Núcleo de Informação e Coordenação do Ponto BR (NIC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Fundamentals – Dicas do Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-fundamentals-dicas-google/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-fundamentals-dicas-google/</guid>
      <description>O Google sempre tem dicas importantes para quem constrói produtos e websites. Uma dessas dicas é o projeto Web Fundamentals: uma página que junta uma série de boas práticas para a construção de websites e produtos para browsers modernos.
 Web Fundamentals is a comprehensive resource for multi-device web development. We&amp;#8217;re just getting started and want your help, if you see something amiss or have a suggestion file an issue or submit a pull request.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>W3C e WHATWG: amor e ódio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/w3c-e-whatwg-amor-e-odio/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/w3c-e-whatwg-amor-e-odio/</guid>
      <description>Se você é novo na área deve entender que o desenvolvimento para internet passou por várias revoluções. O Tableless nasceu de uma delas. Uma das revoluções mais recentes e que você deve ter acompanhado de perto foi o nascimento do HTML5. Na verdade, pouca gente sabe como tudo aconteceu, mas é bem simples.
O WHATWG (The Web Hipertext Application Technology Working Group) é um grupo de desenvolvedores que não se conformavam com a velocidade que as coisas aconteciam no W3C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agora sim: o HTML5 se tornou oficialmente uma Recomendação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/agora-sim-o-html5-se-tornou-oficialmente-uma-recomendacao/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/agora-sim-o-html5-se-tornou-oficialmente-uma-recomendacao/</guid>
      <description>A galera do HTML Working Group publicou hoje que o HTML5 se tornou uma recomendação oficial do W3C. Se você não conhece a história toda, entenda que o HTML5 não saiu originalmente do W3C, ele foi iniciado por alguns desenvolvedores rebeldes que formaram um grupo chamado WhatWG. A partir daí o resto é história.
“Today we think nothing of watching video and audio natively in the browser, and nothing of running a browser on a phone,” disse o Tim Berners-Lee, Diretor do W3C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Web para o futuro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-para-o-futuro/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-para-o-futuro/</guid>
      <description>O W3C em parceria com a Microsoft (!) fez um vídeo muito bacana mostrando um pouco da evolução da Internet com a ajuda dos padrões web e dos desenvolvedores.
Se você ainda não participa de nenhuma lista de discussão do W3C, ou nunca contribuiu para a construção dos Padrões e das Recomendações, saiba que isso é bastante fácil de fazer, inclusive aqui no Brasil. Veja o vídeo e participe!
Web standards for the future from W3C on Vimeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro chegou: O elemento picture</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-chegou-o-elemento-picture/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-chegou-o-elemento-picture/</guid>
      <description>O título é muito tentador, não é? Então, eu apenas estou completando o que a Dani Guerrato disse nesse artigo sobre Imagens Responsivas (Elemento Picture). O &amp;#8220;futuro&amp;#8221;, agora, é nosso querido presente.
No dia 04/06/2014 o site A List Apart postou um artigo falando sobre o elemento picture que era estudado há um bom tempo e foi finalmente implementado para testes no Google Chrome Canary (Browser para testes das mais novas coisas que inventam).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um “blog” no Github com tinypress.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-blog-github-com-tinypress/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-blog-github-com-tinypress/</guid>
      <description>Amigos, amigos, amigos, a internet é imprevisível. Há um tempo atrás eu trouxe pra vocês o novo CMS chamado Ghost. E eu, navegando por ai, vagarosamente, me esbarro (novamente) nessa ferramenta excepcional chamada Tinypress, que é praticamente um novo &amp;#8220;gerenciador&amp;#8221; de blog com integração ao Github.
Eu não entendo nada de Github, e agora? Calma, muita calma. Não precisa ficar desesperado, nesse básico tutorial você vai ver que não precisa entender muito de github para ter seu próprio blog hospedado lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações Palestra 16ELW – Zeno Rocha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</guid>
      <description>Essas foram as minhas anotações que extrai da palestra que o Zeno Rocha fez no 16 Encontro Locaweb de Curitiba em 2014.
Ainda vamos passar por mais 3 cidades: Porto Alegre, Rio de Janeiro e São Paulo. Se você ainda não participou deste evento, corra! O Tableless escolheu os palestrantes e estamos falando sobre assuntos bem diversos sobre desenvolvimento web. Faça sua inscrição!
Sobre sua carreira e comportamento  A moda toda é largar tudo e empreender em alguma coisa Todo mundo é manipulado pelas cifras do mercado Nós temos vários heróis no mercado como o Steve Jobs, Bill Gates etc Mas não é tão fácil chegar no ponto destes caras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macaw: O que você vê é o que você tem.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/macaw-o-que-voce-ve-e-o-que-voce-tem/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/macaw-o-que-voce-ve-e-o-que-voce-tem/</guid>
      <description>Sempre digo que minha missão como desenvolvedor é descobrir coisa nova. Não importa se irei usar ou não, se gostei ou não, o importante é saber que aquilo existe, e que, provavelmente um dia, por alguma alteração nas constelações, terei que usar.
E hoje, sem mais nem menos, venho lhes apresentar o novo &amp;#8220;WYSIWYG&amp;#8221; (ele não entraria nessa categoria, mas é que semelhanças são meras coincidências) chamado MACAW.
Uma ideia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atom: o novo editor by Github</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/atom-o-novo-editor-github/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/atom-o-novo-editor-github/</guid>
      <description>É quase impossível não comparar o Atom com o Sublime. O Sublime cravou um padrão com seus shortcuts, sua interface e sua coleção de comandos que é muito difícil ignorar. O Atom tem a cara do Sublime. Diferente do Brackets, que é bem diferente tanto na interface quanto nos shortcuts. Estou usando o Brackets para algumas coisas e estou gostando bastante. Mas a curva de aprendizado, quando acostumado com o Sublime, é muito grande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Tableless escolheu os palestrantes do 16º Encontro Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-16-encontro-locaweb/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-16-encontro-locaweb/</guid>
      <description>O Tableless foi convidado pela Locaweb para fazer a curadoria da sala sobre desenvolvimento web nos eventos do Encontro Locaweb deste ano. Yay!
Irão palestrar na sala sobre desenvolvimento o Jaydson Gomes, Jean Carlo Emer, Nando Vieira, Diego Eis.
Os assuntos circularão sobre Ruby, Javascript, CSS e HTML. Não falaremos sobre coisas básicas, queremos tentar elevar um pouco o nível técnico dos assuntos. Será interessante para que os iniciantes conheçam assuntos avançados e também para que os desenvolvedores mais exigentes atualizem seus conhecimentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cobertura Campus Party Brasil 2014 – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/campus-party-brasil-2014-primeiro-dia/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/campus-party-brasil-2014-primeiro-dia/</guid>
      <description>Para quem não conhece a Campus Party, este é um dos maiores eventos de tecnologia do mundo, ocorrendo em diversos países anualmente. No Brasil, já está em sua sétima edição e somos os únicos a terem duas edições anuais da CPBr (sigla oficial do evento): uma em São Paulo, no início do ano e outra em Recife – PE, no meio do ano, denominada CPRecife.
Este ano, estou cobrindo a Campus Party Brasil pelo Tableless e trago um resumo das palestras que assisti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stack Overflow agora em português</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/stack-overflow-agora-em-portugues/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/stack-overflow-agora-em-portugues/</guid>
      <description>Eu uso o Stack Overflow quase que diariamente. É um lugar onde tiramos dúvidas o tempo inteiro e praticamente é tão importante para desenvolvedores quanto o Google é para o mundo inteiro.
Hoje, eles anunciaram a versão em português do site. Eu canso de ouvir queixas de desenvolvedores que tem problemas com inglês. Eles sabem que precisam aprender, mas não há tempo para se dedicar. Por isso a versão em português do site ajuda um monte de desenvolvedores a tirarem suas dúvidas com a comunidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultados do Survey 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/resultados-survey-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/resultados-survey-2013/</guid>
      <description>Eu sei, eu sei&amp;#8230; me desculpe. Demorei para liberar os resultados. Demorei por vários motivos. Mas vamos ao que importa. 😉
Como muitos já sabem, tive a vontade de entender melhor o mercado de front-end nacional. Queria saber quanto a galera está ganhando, quais suas perspectivas sobre o trabalho, sobre o mercado, onde eles arranjam conhecimento etc&amp;#8230; Por isso tentei promover um survey, nacional, de front-end. Nesse survey os devs poderiam responder às perguntas sobre diversos assuntos relacionados a vida profissional e também seu conhecimento técnico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por dentro da Web.br 2013: Web’s Got Talent</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-dentro-da-web-br-2013-webs-got-talent/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-dentro-da-web-br-2013-webs-got-talent/</guid>
      <description>A quinta edição da Web.br, conferência do W3C Brasil, ocorre nos dias 18 e 19 de novembro de 2013, em São Paulo, trazendo uma grande novidade nesta edição: o concurso Web&amp;#8217;s Got Talent.
O concurso tem o propósito de reconhecer as melhores aplicações web que visam fornecer serviços aos usuários. Com isso, pretende-se evidenciar, por meio do reconhecimento público, websites ou aplicativos que tenham sido desenvolvidos com uso das tecnologias da Open Web para a prestação de serviços à população e estimular a troca de informações e experiências entre empreendedores e empresários do setor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emmet LiveStyle</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</guid>
      <description>Dos mesmos criadores de Emmet, conheça o Emmet LiveStyle.
O Emmet LiveStyle é um plugin que permite que ao editar o código CSS você veja as alterações na hora, on the fly!
A iniciativa é simples e você já deve ter visto milhares de outras iniciativas, mas agora eu acho que fizeram do jeito correto. A ideia de um editor bidirecional é que a partir do momento que você edita o código CSS, você consegue ver as alterações na hora, economizando o tempo de alternar janelas, salvar arquivos e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia para Iniciantes – Ajude</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-para-iniciantes-ajude/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-para-iniciantes-ajude/</guid>
      <description>Muita gente notou e talvez até mesmo você, que não existe conteúdo direcionado para aqueles que querem entrar no mercado de desenvolvimento web e precisam aprender desde o básico. Há bastante material em inglês, mas geralmente o idioma é uma barreira. Comecei com um rascunho um tempo atrás e agora estou querendo fazer algo um pouco maior: quero pedir a sua ajuda neste projeto, que é de toda a comunidade para a comunidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bye bye Camino</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bye-bye-camino/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bye-bye-camino/</guid>
      <description>O Camino, browser open-source não será mais desenvolvido.
Os desenvolvedores do browser para Mac resolveram cancelar oficialmente o desenvolvimento do Camino por causa da lentidão da sua produção. Muito por causa de browsers modernos como Chrome e Firefox que tem uma ritmo de atualização frequente. Hoje em dia um browser não pode ficar um segundo sem alguma novidade. Nem que essa novidade demore para ser lançada, mas serve pra mostrar aos seus usuários que o seu desenvolvimento está a todo vapor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Conference #2 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-2013/</guid>
      <description>Para quem vacilou, bobeou, dormiu no ponto, viajou na maionese e não foi no Tableless Conference 2013, quero dizer que: perdeu. Pode chorar, pode espernear, mas perdeu um ótimo evento. Conseguimos reunir não só palestrantes de ponta, mas também ótimos participantes que vieram de diversos lugares e empresas. No evento falamos sobre desenvolvimento mobile, UX, front-end e mercado. O Tableless Conference 2013 aconteceu na última quinta-feira, em São Paulo e foi sensacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participe do Open Web Challenges na WWW2013!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-do-open-web-challenges-no-www2013/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-do-open-web-challenges-no-www2013/</guid>
      <description>Na próxima semana, de 13 a 17 de maio, ocorre no Rio a WWW2013 (22ª Conferência Internacional sobre a World Wide Web), uma das mais importantes conferências mundiais para discutir os rumos da Web. Será uma semana com apresentação de artigos acadêmicos, técnicos e industriais, além da presença de profissionais de gigantes como a Google, IBM e Microsoft. Além disso, Sir Tim Berners-Lee é o grande destaque do evento como um dos palestrantes notáveis (keynote speakers).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE10 dobra seu MarketShare</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie10-dobra-seu-marketshare/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie10-dobra-seu-marketshare/</guid>
      <description>O Internet Explorer 10 viu uma ascensão meteórica em participação de mercado no mês passado, saltando de 2,93% em março para 6,22% em abril, segundo a NetMarketShare.
Ótima notícia para nós. O IE10 é o melhor browser feito pela Microsoft. Tem o melhor suporte aos padrões web de todos as versões anteriores do IE. Se especula que esse aumento vem das vendas do Windows 8. Será?
Ainda, não por muito tempo espero, a versão mais usada do IE permanece sendo a 8, que, embora muito melhor do que o IE 6, ainda tem quase nenhum apoio aos padrões web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blink: o novo motor do Chrome</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blink-o-novo-motor-do-chrome/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blink-o-novo-motor-do-chrome/</guid>
      <description>O Chromium (que é o projeto por trás do Chrome e do Chromium OS) utiliza uma arquitetura de múltiplos processos que é diferente do WebKit. Essa arquitetura mudou muito durante a existência do Chrome, dificultando a integração entre o browser e o WebKit. Por isso o pessoal do Google está apresentando hoje o Blink, seu novo motor de renderização baseado no WebKit.
 This was not an easy decision. We know that the introduction of a new rendering engine can have significant implications for the web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Conference 2 – versão 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-2-versao-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-2-versao-2013/</guid>
      <description>O desenvolvimento front-end está na moda. Isso pode ser bom e ruim ao mesmo tempo. O Tableless Conference deste ano vai abordar assuntos pertinentes a design, UX e desenvolvimento móvel. Também falaremos sobre comportamento e como deve ser suas atitudes em um mercado onde nem Back-ends nem Designers sabem lidar com profissionais de front-end. Vai ser interessante para que você entenda melhor como se encaixar na equipe de forma que você seja um agente de mudança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locaweb Developer Network</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/developer-network/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/developer-network/</guid>
      <description>Já faz um tempo que iniciamos um trabalho muito bacana aqui na Locaweb de padronizar e reestruturar a área de front-end. Nesse processo percebemos que alguns desenvolvedores que conhecem a Locaweb e utilizam nossos serviços, não tinham um acesso facilitado para encontrar informações técnicas, como por exemplo a integração e utilização das APIs dos produtos. Diversos desenvolvedores precisam dessas informações para que integrarem seus produtos aos serviços da Locaweb, tanto para projetos pessoais ou projetos para seus clientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer dos anos 90</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-dos-anos-90/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-dos-anos-90/</guid>
      <description>A Microsoft liberou mais um comercial muito, mas muito bom do Internet Explorer.
Dessa vez ela resolveu fazer uma homenagem a todos que viveram nos anos 90, mostrando todas as &amp;#8220;coisinhas&amp;#8221; que viraram moda naquela época, tipo ioiô, tamagochi e até o tazo.
 You grew up. So did we. Reconnect with the new Internet Explorer.
 Eu estou gostando muito dessa abordagem que a MS tem levado com o IE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook no Firefox</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/facebook-no-firefox/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/facebook-no-firefox/</guid>
      <description>Facebook Messenger foi liberado apenas para o Firefox da Mozilla, oferecendo aos usuários uma barra de ferramentas persistente a partir do qual eles podem conversar com amigos enquanto navega na web. A experiência em grande parte imita o que você está acostumado a usar no Facebook, com notificações em tempo real (para comentários, tags de fotos, e outros eventos), também exibidos. Messenger é o primeiro produto que tem originado a partir Sociais do Firefox API, que Mozilla primeiro começou a trabalhar em março.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozilla Webmaker</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-webmaker/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-webmaker/</guid>
      <description>Mozilla Webmaker é uma iniciativa da Mozilla para ajudar pessoas normais a entenderem melhor como a web funciona. A ideia é que todo mundo entenda de verdade como a web funciona.
 The goal: help millions of people move from using the web to making the web. As part of Mozilla’s non-profit mission, we want to help the world increase their understanding of the web, take greater control of their online lives, and create a more web literate planet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um recado da MS aos trolls do IE</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-recado-da-ms-aos-trolls-do-ie/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-recado-da-ms-aos-trolls-do-ie/</guid>
      <description>Eu sei, pode falar, você já xingou diversas vezes o IE, até mesmo você que chama ele de Enternet Exploer. Eu também fiz isso quase que toda a minha vida profissional. Mesmo assim eu devo confessar: o Internet Explorer mudou muita coisa para melhor. Ele foi o primeiro browser a ter suporte a primeira especificação do CSS, por exemplo. Eu sei que você reclama do IE6. Mas quem vem do tempo onde o IE4, IE5 e IE5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventos Front-end que você não pode perder em 2012 – parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-front-end-que-voce-nao-pode-perder-em-2012-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-front-end-que-voce-nao-pode-perder-em-2012-parte-2/</guid>
      <description>O ano de 2012 foi um dos mais &amp;#8220;recheados&amp;#8221; de eventos para desenvolvedores front-end e o destaque fica por conta das franquias regionais que vêm surgindo fora dos eixos das capitais como forma de atender a demandas locais. Quem mora nas cidades do interior, independente do estado, percebe que, muitas vezes, para comparecer a grandes eventos, é preciso se deslocar a cidades maiores, o que nem sempre é possível por questões de tempo e custo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE10 no Windows 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie10-win7/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie10-win7/</guid>
      <description>A Microsoft anunciou hoje que o IE10 (Fala-se Internet Explorer e não Enternet Exploer) estará disponível no Windows 7 em Novembro! Ótima notícia para baixar mais um pouco a taxa de utilização do IE8 e principalmente do IE9.
Uma versão de preview estará disponível no meio de novembro e a versão final será lançada já com modificações de bugfixes e feedbacks dos usuários e desenvolvedores. O IE10 do Windows 7 terá os padrões nivelados com o IE10 para Windows 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2012 – Empreendedorismo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr-2012-empreendedorismo/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr-2012-empreendedorismo/</guid>
      <description>Minhas anotações sobre a palestra do Edney Sousa no Webbr 2012 sobre empreendedorismo na Web.
 Ideias não valem nada. Ela é uma ideia, qualquer um pode ter uma ideia, principalmente uma ideia igual a sua. Pessoas não compram idéias, compram soluções. Quando a ideia é boa, ela será invariavelmente copiada por outras empresas. Os melhores empreendedores atualmente são os que conseguem desenvolver tanto o produto quanto o plano de negócios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 17: um firefox mais social</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox-17-um-firefox-mais-social/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox-17-um-firefox-mais-social/</guid>
      <description>O Firefox 17 já está disponível em beta. A ideia da versão 17 é iniciar um plano de trazer mais a força do social media direto no seu browser. Eu sei que o plano do Flock não deu muito certo. Na verdade a ideia foi ótima, mas ele quis abraçar o mundo. A quantidade de usuários nunca cresceu o bastante para justificar os esforços e continuar com o projeto. Na minha opinião a ideia do Flock foi muito precoce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Platform</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-platform/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-platform/</guid>
      <description>A Webplatform.org é um website dirigido por pessoas que fomentam os padrões web, criado por um grupo que inclui W3C, Adobe, Facebook, Google, HP, Microsoft, Mozilla, Nokia, Opera e outros. O site promete ser uma fonte de recursos importantes para que você, desenvolvedor front-end, tenha uma base atual e principalmente de boas práticas ao produzir seus projetos com HTML5, CSS3, Javascript e etc.
Eles descrevem muito bem o propósito do site:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebPlatform.org – Por uma Web documentada!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webplatform-org-por-uma-web-documentada/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webplatform-org-por-uma-web-documentada/</guid>
      <description>É bem comum aos desenvolvedores Web, frequentemente recorrer a fontes de informações e referencias em sua rotina de trabalho. Além de o conteúdo ser extenso demais para ser decorado com precisão, ainda está em constante atualização. Muitas vezes as fontes de referencia são descentralizadas fazendo que recorramos a sites diferentes para consultar essas informações. webplatform.org Pensando em solucionar este problema a comunidade webplatform.org trás a simples proposta de documentar a web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>História da Web – Uma timeline</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/historia-da-web-uma-timeline/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/historia-da-web-uma-timeline/</guid>
      <description>Se você trabalha com web deve pelo menos ter a curiosidade de como tudo isso surgiu. Não foi algo criado subitamente, houve um processo, uma evolução que levou a web a ficar do jeito que é hoje. Essa história é muito longa e complicada. Por conta disso um cara chamado John Allsopp passou algum tempo ajudando a formar e entender como aconteceu a história da web e lançou agora o The Web History Timeline Project para ajudar a mapear todos estes momentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe Edge</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge/</guid>
      <description>A Adobe tem ajudado demais o mercado de desenvolvimento web nos últimos tempos. Ela entendeu que a perda do mercado do Flash não foi uma derrota, pelo contrário. Com esse cenário ela criou o Edge, uma suite de desenvolvimento que reúne diversas soluções que ajudam o desenvolvedor web a produzir serviços e websites utilizando as últimas novidades dos padrões web. Como diz parte da Missão descrito no site deles:
 Adobe makes tools that enable designers and developers to share their creativity with the world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscrições abertas para a Conferência Web W3C Brasil 2012</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/inscricoes-abertas-para-a-conferencia-web-w3c-brasil-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/inscricoes-abertas-para-a-conferencia-web-w3c-brasil-2012/</guid>
      <description>As inscrições para a Conferência Web W3C Brasil 2012 estão abertas. Serão três dias de debates (18, 19 e 20 de outubro de 2012) e apresentações sobre os mais diversos temas relacionados a Open Web Plataform: HTML5 e Marketing Digital, Semântica, SEO e HTML5, Web TV, Acessibilidade, Mobile Web, Web além dos dispositivos e muito mais.
A programação da 4ª Conferência Web W3C Brasil está no ar. Na quinta-feira, dia 18 de outubro, o evento é iniciado com uma mesa redonda que abordará o seguinte tema: Estamos usando HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 anos de Firefox</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/10-anos-de-firefox/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/10-anos-de-firefox/</guid>
      <description>E o Firefox faz 10 anos.
Para quem não sabe o Firefox é filho do Mozilla, que é filho do Netscape, que é filho do Mosaic, que era o verbo e criou a internet em 7 dias. 😉
Abaixo segue alguns vídeos para comemorar a data. Se você é um desenvolvedor de verdade, é praticamente uma obrigação assisti-los. Se você é novato na área, esses vídeos vão te mostrar como era desenvolver para web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Index</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-index/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-index/</guid>
      <description>O Web Index, projeto liderado pelo Tim Berners-Lee, foi lançado hoje. Trata-se de um projeto interessante e muito importante que mostra qual a real penetração (ui&amp;#8230;) da Web nos diversos países do mundo.
As pesquisas e bases de dados que existem hoje mensuram apenas dados quantitativos, tipo: número de assinantes de internet, velocidade de conexão, número de usuários e etc. O Tim Berners-Lee e o pessoal da Web Foundation entende que esses dados não são suficientes para construir uma Web aberta e significativa, que seja uma ferramenta real de transformação e que aumente os padrões de vida, que reduz conflitos e que melhore o governo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safer Place – Um game feito pelo W3C</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/safer-place-um-game-feito-pelo-w3c/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/safer-place-um-game-feito-pelo-w3c/</guid>
      <description>O W3C do Brasil lançou um game muito interessante onde o objetivo é você ajudar a identificar e capturar cibercriminosos. O jogo é chamado de Agência Virtual 3WA. O propósito do jogo é salvar a web de cibercriminosos, onde você tem uma função de programação incompleta e você precisa completar os blocos que faltam corretamente para que a função não tenha erros.
Gosta de programação e quer caçar alguns cibercriminosos? Cadastre-se no SaferPlace, siga as instruções e decifre os desafios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variáveis no CSS – Breve</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/variaveis-no-css-breve/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/variaveis-no-css-breve/</guid>
      <description>Escrever variáveis no CSS é uma das features mais esperadas nesses últimos tempos. Préprocessadores como SASS e LESS já disponibilizam este recurso, mas ter essas facilidades no próprio CSS, sem a necessidade de utilizar qualquer outra ferramenta é muito mais do que útil.
O WebKit tem trabalhado nesse assunto utilizando a documentação do W3C. E provavelmente já teremos daqui um tempo a possibilidade de utilizar variáveis em browsers que suportam webkit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#1 Tableless Conference</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/1-tableless-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/1-tableless-conference/</guid>
      <description>Durante muito tempo tenho tentado planejar um evento exclusivamente sobre front-end. Eu não queria um evento normal, falando sobre HTML5, e fazendo coisas girarem com CSS3. Queria realmente levar algum conhecimento de valor para os profissionais front-end. O mercado está aquecido, mas, ao meu ver, o problema é que falta qualidade em grande parte dos profissionais de front no Brasil.
Já entrevistei muitos devs front que se diziam avançados, mas que na hora do teste final, não conseguia escrever uma linha de código sem a ajuda do Dreamweaver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe: The Expressive Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-the-expressive-web/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-the-expressive-web/</guid>
      <description>Essa é antiga, mas muita gente ainda não viu!
Mais uma iniciativa da Adobe para divulgar as maravilhas do CSS3 e HTML5. O The Expressive Web é um sitezinho maneiro onde a Adobe mostra alguns exemplos das novas features do HTML5 e do CSS3 com exemplos sensacionais.
The Expressive Web, by Adobe.
Cada uma das features tem uma pequena descrição, e o mais importante, eles mostram uma porcentagem de quantos usuários veriam aquela feature.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe e os Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-e-os-padroes-web/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-e-os-padroes-web/</guid>
      <description>Depois que o Steve Jobs fez o favor de nos livrar do Flash em seus dispositivos, parece que a Adobe acordou e resolveu entender o que realmente ele estava querendo dizer. Em vez de tentar devorar o mercado com uma tecnologia proprietária, por que não ajudar uma comunidade e os padrões que já existem no mercado?
O pessoal da Apple fez isso com o Webkit. Eles tomaram emprestado o motor de renderização criado pelo pessoal do KDE &amp;#8211; com o motor chamado KHTML &amp;#8211; e fuçaram, mexeram, arrumaram, criaram e devolveram o resultado para a comunidade como um dos melhores motores de renderização que já existiu, o Webkit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera experimentando o -webkit-</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webkit-dominando-tudo/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webkit-dominando-tudo/</guid>
      <description>Eis que começou a bagunça.
Não importa o que o pessoal dos outros browsers falem, isso vai virar uma bagunça tremenda. Cada browser tem seu próprio prefixo. Os prefixos foram criados para facilitar a vida de todos os early adopters que queiram testar as novas features do CSS. O problema é que muitos desenvolvedores acabam utilizando apenas o prefixo -webkit- em seus projetos e por causa disso, os browsers como Firefox, IE e Opera estão pensando em suportar o prefixo do -webkit- além dos seus próprios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Batalha das App Stores – Conheça os Pontos Fortes e Previsões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-batalha-das-app-stores-conheca-os-pontos-fortes-e-previsoes/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-batalha-das-app-stores-conheca-os-pontos-fortes-e-previsoes/</guid>
      <description>Os celulares estão cada vez mais conectados com a Internet. Com a invasão do iPhone e também dos smartphones dotados com a plataforma Android, um novo e extenso leque de opções foi aberto: agora é possível fazer download de jogos e inúmeros aplicativos para as mais diversas funções direto de lojas online, as chamadas app stores.
Para você que se interessa pelo tema ou está em dúvida sobre quais os pontos fortes de cada plataforma, a Ponto Frio disponibilizou na internet um infográfico sobre app stores que reúne diversas informações relevantes e interessantes sobre o tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Glass</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/project-glass/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/project-glass/</guid>
      <description>Eu estou separando um tempo frequentemente para ler sobre tecnologias que podem nos influenciar no futuro. Gosto muito de tentar imaginar como a web será daqui um tempo e como nós, desenvolvedores, designers, profissionais de usabilidade e acessibilidade podem se adequar em um lugar onde os browsers, realmente, serão secundários. Comece vendo o vídeo da HP, mostrando a Cooltown, feito há alguns anos.
Hoje surgiu um vídeo no Brain9, sobre uma iniciativa do Google para um óculos que usa a tecnologia ao nosso favor, em tarefas simples e diárias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cut the Rope</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cut-the-rope/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cut-the-rope/</guid>
      <description>Cut the Rope foi feito primeiramente para iOS. A Microsoft fez uma parceria com o time que produziu o jogo, fazendo com que ele ficasse disponível para todos, totalmente feito em HTML5. O resultado foi o jogo integralmente portado para web, utilizando o melhor do HTML5: gráficos em canvas, audo e vídeo direto do browser, CSS3 e fonts WOFF.
Você pode jogar Cut the Rope pelo link: www.cuttherope.ie.
Ao transformar o jogo para web, os desenvolvedores quiseram mantiveram a física e a movimentação do jogo original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O browser que você amou odiar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-browser-que-voce-amou-odiar/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-browser-que-voce-amou-odiar/</guid>
      <description>A Microsoft tem feito um esforço fenomenal para que os usuários mantenham seu Internet Explorer (ou Enternet Exploer para alguns que ainda erram seu nome) atualizado. Começou com a sensacional campanha IE6 Countdown e alguns outros esforços mais diretos em blogs da compania e agora com a mais nova campanha chamada The Browser You Loved to Hate.
O vídeo conta a história de um cara que faz de tudo para que os usuários não utilizem a velha versão do Internet Explorer, fazendo com que isso se torne um vício.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GoMo – Teste seu site mobile</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gomo-teste-seu-site-mobile/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gomo-teste-seu-site-mobile/</guid>
      <description>Quer saber como seu site aparece nos smartphones por aí mas não nenhum aparelho para testar? O Google tem uma iniciativa chamada GoMo.
O GoMo faz um teste rápido no seu site e mostra um screenshot de como seu site aparece em aparelhos móveis, aparentemente somente em aparelhos que rodam Android. Lembrando que muito provavelmente seu site aparecerá da mesma forma em dispositivos da Apple, que rodam WebKit, mesmo motor de renderização do browser do Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prefixos dos browsers: A web precisa de você</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/prefixos-dos-browsers-a-web-precisa-de-voce/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/prefixos-dos-browsers-a-web-precisa-de-voce/</guid>
      <description>Desenvolver apenas para um único browser não é legal. Isso já aconteceu conosco quando o Internet Explorer ganhou a batalha contra a Netscape. Era comum encontrar sites com o aviso &amp;#8220;Este site funciona apenas em Internet Explorer&amp;#8221;. Este é o motivo pelo qual muitos ainda estão presos ao IE com um legado difícil. Hoje você tem plena certeza de que é necessário manter a compatibilidade crossbrowser dos projetos.
A combinação da grande variação de browsers no mercado com as mais as novas features do CSS resultam em problemas de compatibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Chrome para Android</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-chrome-para-android/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-chrome-para-android/</guid>
      <description>O Google acaba de lançar o Google Chrome para Android. Antes que você fique todo alegre, o Chrome para Android só está disponível para os usuários do Ice Cream Sandwich ou tablets. Ele é baseado na simplicidade do Chrome para desktops, prometendo a experiência de navegação.
Eles reimaginaram o uso de tabs para os mobiles, e nas tablets a utilização as tavs ficaram similares com o Chrome para Desktops. Temos também incluído nessa versão mobile o famoso &amp;#8220;Porn mode&amp;#8221; ou o Incognito, que é o modo de navegação privativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprenda a programar Javascript no Codecademy</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aprenda-a-programar-javascript-no-codecademy/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aprenda-a-programar-javascript-no-codecademy/</guid>
      <description>O Codecademy é um lugar para se aprender a programar:
 &amp;#8220;Codecademy was created out of the frustrations Zach and Ryan felt with learning how to program. Tired with less effective text and video resources, Ryan and Zach teamed up to create Codecademy, a better, more interactive way to learn programming by actually coding. This is just the beginning. Join us as we make it easy for everyone to love and learn how to code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS1K</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css1k/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css1k/</guid>
      <description>Você deve conhecer o CSS Zen Garden. O CSS Zen Garden foi criado pelo Dave Shea, foi um dos sites responsáveis por convencer toda a galera desenvolvedora orgulhosa e desconfiada mostrando que era possível produzir e implementar websites flexívels, diferentes, não quadrados nem com cara de blog &amp;#8211; como falavam &amp;#8211; utilizando CSS puro. Tendo este pensamento em mente, Jacob Rask decidiu fazer o CSS1K: um desafio para você que acha que consegue implementar um design utilizando apenas 1K de CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Style Guide para Android</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/style-guide-para-android/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/style-guide-para-android/</guid>
      <description>A Wired entrevistou o Matias Duarte, o cara por trás (ui!) do planejamento de UX do Android.
O Google lançou recentemente um guia de estilo para desenvolvedores do Android. Neste artigo eles conversam sobre como é difícil manter um sistema operacional para mobiles que pode ser instalado e portado para praticamente qualquer dispositivo. Quando um sistema tem essa flexibilidade, as chances da usabilidade e acessibilidade das aplicações e também do sistema tem grandes chances de dar carquinha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando APPs em vez de browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-apps-em-vez-de-browsers/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-apps-em-vez-de-browsers/</guid>
      <description>De acordo com a comScore as pessoas estão usando mais mobile Apps para consumir conteúdo do que browsers.
O tráfego medido pela comScore mostra o market share dos principais players do mercado de mobile em Novembro. O Android continua ganhando, logo atrás vem o iPhone que foi impulsionado pelas vendas do 4S. Todas as outras plataformas perderam campo. Outra coisa, o report da comScore não conta com iPads nem iPods.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebIntents – Framework para WebApps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webintents-framework-para-webapps/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webintents-framework-para-webapps/</guid>
      <description>O Chrome e o Firefox estão trabalhando juntos em um framework open-source que fazem aplicações web trabalhem juntas sem que uma precise dar informações sobre seus respectivos sistemas. O nome deste framework é WebIntents.
O problema a ser resolvido é que se quisermos criar um sistema que utilize algumas facilidades de outros sistemas, nós precisamos aprender a API deste determinado sistema. Acontece que as APIs não são iguais. Se você quer utilizar um sistema de localização como Foursquare ou Gowalla, você precisa aprender como a API de cada um funciona e então escolher entre um dos dois ou utilizar os dois no seu sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Command &amp; Conquer: Tiberium Alliances</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/commander-conquer-tiberium-alliances/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/commander-conquer-tiberium-alliances/</guid>
      <description>Se você é fã de jogos de estratégia já deve conhecer o Command &amp;amp; Conquer. Para ser sincero eu não gostava muito dessa série e por isso joguei muito pouco. Achava tudo muito complicado. 😉
Mas a notícia interessante é que a EA/Phenomic (os mesmos que desenvolvedoram de Lord of Ultima, BattleForge e Spellforce) vai lançar uma edição do jogo chamada Command &amp;amp; Conquer: Tiberium Alliances e vai ser baseado em HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O IE6 vai morrer no Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-ie6-vai-morrer-no-brasil/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-ie6-vai-morrer-no-brasil/</guid>
      <description>Ontem a Microsoft anunciou que em Janeiro vai ativar a atualização automática para os Internet Explorers dos sistemas Windows XP, Vista e Windows 7! E sabe por onde eles começarão a fazer esse milagre? No Brasil e na Austrália. Este é um passo importante para que a web, do mundo, avance mais rápido.
O mais interessante é a Microsoft está diferente. Ela realmente está colocando o usuário em primeiro lugar. Por exemplo: toda vez que o sistema atualizar a versão do IE, essa atualização não mudará a sua configuração de browser padrão, nem as configurações de buscador, bookmarks, nada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>