<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conference on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/conference/</link>
    <description>Recent content in Conference on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/conference/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gravação do Tableless Conference 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gravacao-tableless-conference-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gravacao-tableless-conference-2014/</guid>
      <description>Muitos que não conseguiram comparecer ao evento do Tableless (Tableless Conference) deste ano, podem assistir a todas as palestras comprando diretamente pela Eventials. Você terá acesso a todas as palestras, sem limites, por R$75.
Para adquirir, clique aqui.
São 7 palestras:
 Tag History &amp;#8211; Uma breve história da Teia E se você não usasse jQuery? Service Workers &amp;#8211; O jeito certo de fazer offline Como funciona e o que é Data Binding O que o front-end pode aprender com o Rails?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por dentro da Web.br 2013: Web’s Got Talent</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-dentro-da-web-br-2013-webs-got-talent/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-dentro-da-web-br-2013-webs-got-talent/</guid>
      <description>A quinta edição da Web.br, conferência do W3C Brasil, ocorre nos dias 18 e 19 de novembro de 2013, em São Paulo, trazendo uma grande novidade nesta edição: o concurso Web&amp;#8217;s Got Talent.
O concurso tem o propósito de reconhecer as melhores aplicações web que visam fornecer serviços aos usuários. Com isso, pretende-se evidenciar, por meio do reconhecimento público, websites ou aplicativos que tenham sido desenvolvidos com uso das tecnologias da Open Web para a prestação de serviços à população e estimular a troca de informações e experiências entre empreendedores e empresários do setor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Conference 2 – versão 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-2-versao-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-2-versao-2013/</guid>
      <description>O desenvolvimento front-end está na moda. Isso pode ser bom e ruim ao mesmo tempo. O Tableless Conference deste ano vai abordar assuntos pertinentes a design, UX e desenvolvimento móvel. Também falaremos sobre comportamento e como deve ser suas atitudes em um mercado onde nem Back-ends nem Designers sabem lidar com profissionais de front-end. Vai ser interessante para que você entenda melhor como se encaixar na equipe de forma que você seja um agente de mudança.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>