<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Giovanni Keppelen on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/giovanni-keppelen/</link>
    <description>Recent content in Giovanni Keppelen on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jan 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/giovanni-keppelen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Web Móvel e suas aplicações</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-movel-e-suas-aplicacoes/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-movel-e-suas-aplicacoes/</guid>
      <description>Compreender os seus pontos fortes e suas limitações, e utilização de tecnologias que se encaixam nessas condições são fundamentais para criar o sucesso de conteúdo.
O que é especifico para criação em dispositivos móveis Idealmente, os autores de sites seriam capaz de atender à crescente demanda por uma experiência móvel de qualidade, sem mudar uma linha de código. Mas a realidade é que um site projetado especificamente com mobilidade em mente sempre nos proporciona uma experiência de usuário muito melhor para os usuários móveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“HTTP Archive” Ferramenta para performance</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http-archive-ferramenta-para-performance/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http-archive-ferramenta-para-performance/</guid>
      <description>Este é o primeiro post sobre um tema que ainda não temos falado muito aqui no tableless, mas é um tema muito importante tanto para nós Front-end quanto para Back-end&amp;#8217;s que é a performance. Hoje mostrarei uma ferramenta para analisar a performance do seu projeto web.
A ferramenta HTTP Archive Este projeto iniciou-se no começo de novembro de 2010, através de análises de Urls e armazenamento de suas informações (subresource URLs, HTTP headers, sizes, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando Meta Box em seu tema WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-meta-box-em-seu-tema-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-meta-box-em-seu-tema-wordpress/</guid>
      <description>O que são Meta Boxes? Os Meta Boxes (Caixas de informações) foi implementado a partir da versão 2.5 do CMS, os Meta Boxes são aquelas caixas arrastáveis que estão presente na Dashboard, edição de um post, páginas, além de outros locais na área administrativa do WordPress.
Os Meta Boxes é uma maneira atraente para a tela do editor de post e evita forçar os usuários a confiar em campos personalizados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS Shaders – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-shaders/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-shaders/</guid>
      <description>O recurso de shaders CSS é proposto à consideração da FX Task Force que pode ser integrado na especificação de Filter Effects.
Introdução Um Shader é essencialmente um pequeno programa que proporciona um efeito particular e cujo comportamento é controlado com parâmetros de entradas.
Arquiteturas de gráficos, tais como Microsoft Direct3D ou OpenGL tem uma noção de vertex shaders que são operadas em coordenadas de ponto(vértices). Vertex shaders opera em uma malha de vértices e fornece uma ampla variedade de efeitos e distorção (Onda, oscilação).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>