<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artigos on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/artigos/</link>
    <description>Recent content in Artigos on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 01 May 2017 20:55:20 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/artigos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Estatística básica nas entregas de projetos agile — Moda, mediana e percentil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estatistica-basica-projetos-agile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 20:55:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estatistica-basica-projetos-agile/</guid>
      <description>Cada uma das metodologias de gestão de projetos tem suas próprias características de funcionamento e essência. Mas todas elas tentam responder uma grande pergunta que virou clichê faz milhares de anos: quando o projeto será entregue?
A graça das metodologias ágeis é que você trabalha em cima de transparência, incluindo o usuário e os stakeholders no processo, permitindo mudanças de planos no meio do caminho, apressando as falhas e tentando entregar incrementos de valor ao final de cada ciclo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O novo formato de arquivo do Sketch 43</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sketch43-novo-formato-arquivo/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 09:23:34 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sketch43-novo-formato-arquivo/</guid>
      <description>Depois de toda a polêmica causada pelo último artigo, decidi fazer um acompanhamento dos fatos sempre que uma novidade aparecer, que nos aproxime ou nos distancie da extinção do trabalho do front-end como conhecemos hoje.
Esse não é um artigo técnico nem nada do tipo, só um apanhado de informações sobre o novo formato de arquivo do Sketch, nada de outro mundo. Mas estou preparando um novo artigo para abordar o que estamos chamando por aí afora de CaaS: Code as a Service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agora o Tableless é estático</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/site-tableless-estatico/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 21:59:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/site-tableless-estatico/</guid>
      <description>Eu não sei se você já tentou cuidar de um site durante algum tempo, mas fica a dica: dá trabalho. Aqui no Tableless temos 3 servidores na DigitalOcean: um pro Fórum rodando Discourse, um pro WordPress rodando Nginx + PHP e finalmente um para o banco MySQL. Antes estava tudo em um servidor só, mas dava muita dor de cabeça com instabilidades, upgrades, configurações de infra etc. Logo decidi separar um servidor apenas para o Fórum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atribuição múltipla com Destruturing Assignment</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/atribuicao-multipla-com-destruturing-assignment/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/atribuicao-multipla-com-destruturing-assignment/</guid>
      <description>Uma coisa que me chamou muita a atenção na linguagem Go foi a possibilidade de retornos múltiplos e, até mesmo, de tipos diferentes. Recentemente, vi que agora, na era pós ES6, podemos fazer algo parecido com JavaScript.
Vamos supor que precisamos tratar um nome, e exibi-lo como referência do determinado autor. Poderíamos fazer assim:
const ucFirst = (str) =&amp;gt; str.charAt(0).toUpperCase() + str.substr(1); function nomeAutor(nome) { let nomes = nome.split(&#39; &#39;); let ultimoNome = nomes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O fim da profissão front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/carreira-de-front-end-vai-morrer/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/carreira-de-front-end-vai-morrer/</guid>
      <description>O processo de desenvolvimento web pode se dividir em três categorias: design, front-end e back-end. Na minha opinião, a categoria que tem mais processos manuais e repetitivos é sem duvida o front-end.
Pare pra pensar: o core do trabalho do front-end se resume em duas partes:
 implementação do layout: produção da primeira camada de código, onde replicamos o layout criado em algum programa gráfico, para código estático em HTML, CSS e JS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações sobre Progressive Web Apps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-sobre-progressive-web-apps/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-sobre-progressive-web-apps/</guid>
      <description>A idéia de escrever sobre Progressive Web Apps surgiu quando estudava para apresentar uma talk sobre o conceito ao pessoal do trabalho, percebi durante o processo que existe muito conteúdo bom pela internet afora, porém senti que alguns conceitos estavam separados uns dos outros, então decidi escrever um documento agrupando todos estes dados que encontrei espalhados por aí para facilitar a compreensão e a forma que iria passar isto para minha equipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha experiência com o CT (Centro de Treinamento)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-experiencia-com-o-ct-centro-de-treinamento/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-experiencia-com-o-ct-centro-de-treinamento/</guid>
      <description>Meu nome é Danilo, tenho 25 anos, e moro em São Paulo. Antes de conhecer o projeto do CT , eu havia trabalhado pouco tempo como Front-end em uma empresa chamada Athos Informática. Minha experiência não foi uma das melhores, e acabou não dando muito certo. Porém, aconteceu algo muito bacana , quando eu fiquei disponível para o mercado de trabalho.
Comecei a frequentar todos os Meetup&amp;#8217;s que eu podia, conversei com muitos Dev&amp;#8217;s da comunidade, e coloquei de fato a mão na massa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que aprendi em 5 dias como Front-end, e uma pergunta: você esta preparado para se tornar um desenvolvedor?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-aprendi-em-5-dias-como-front-end--e-uma-pergunta-voce-esta-preparado-para-se-tornar-um-desenvolvedor/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-aprendi-em-5-dias-como-front-end--e-uma-pergunta-voce-esta-preparado-para-se-tornar-um-desenvolvedor/</guid>
      <description>Gostaria de partilhar um pouco de minha experiência como front-end. e neste link explico como consegui uma vaga na área front-end. Minha experiência com o Centro de Treinamento.
Tudo no inicio pra mim foi uma aventura, uma história curta e imprevisível, cheia de quebras de paradigmas, dogmas, conceitos e preconceitos. Acho bem claro, que cursos técnicos e faculdades não te preparam para o mercado de trabalho, apenas te dão um norte de como fazer algo e um bocado de coisas mais, pois para se tornar um desenvolvedor existem alguns pontos a serem esclarecidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como organizar e nomear o conteúdo do projeto?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-organizar-e-nomear-o-conteudo-do-projeto/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-organizar-e-nomear-o-conteudo-do-projeto/</guid>
      <description>Pode até parecer uma questão simples ou de pouco valor no projeto, mas a verdade é que a forma que você solucione essa ponto será determinante para o sucesso e o card sorting é o melhor caminho!
O card-sorting é uma técnica usada para descobrir como o usuário classifica determinada informação em sua mente. Muitas pessoas acreditam que podem classificar a informação pelos outros pois acham que sabem como será a melhor forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como camuflar seu ip like a ninja</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-camuflar-seu-ip-like-ninja/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-camuflar-seu-ip-like-ninja/</guid>
      <description>Temos algumas formas de camuflar ip, alguns programas que nos auxiliam a fazer isso de forma fácil. A um tempo atrás eu estava usando o sistema operacional WHONIX para poder fazer esse tunelamento pra mim, ele é realmente eficaz e eu não precisei me preocupar muito com detalhes, porém eu testei algumas outras opções e tiveram duas que eu realmente gostei, uma é o PROXYCHAINS e a outra o JONDO:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adicionando SSL no NGINX com o Let’s Encrypt</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adicionando-ssl-no-nginx-com-o-lets-encrypt/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adicionando-ssl-no-nginx-com-o-lets-encrypt/</guid>
      <description>O Let&amp;#8217;s Encrypt é uma forma fácil, automatizada e gratuita de se inserir SSL em uma aplicação web. A utilização do SSL é bem importante quando se há autenticação, tráfego de dados privados ou até mesmo para ser melhor colocado no ranking do Google.
Neste artigo vou demonstrar como gerar e adicionar o SSL no NGINX com a ferramenta Let&amp;#8217;s Encrypt. Irei utilizar o sistema operacional Debian para executar os comandos, mas estes podem ser facilmente modificados para serem executados em qualquer distro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Features que sua API REST precisa ter desde o início</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/features-que-sua-api-rest-precisa-ter-desde-o-inicio/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/features-que-sua-api-rest-precisa-ter-desde-o-inicio/</guid>
      <description>Eu tenho trabalhado com dados suavemente flutuando através do protocolo http por um tempo e agora eu tenho esse sentimento altruísta de que eu posso contribuir com os desenvolvedores mais jovens com algumas histórias sobre os desafios que enfrentei durante a minha jornada.
Este artigo basicamente tem o objetivo de listar e discutir sobre alguns pontos importantes que sua API, possivelmente, poderia abraçar desde o início do projeto, a fim de acelerar o processo de desenvolvimento para todos em sua equipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Semântica na Prática Parte 1: A Web do futuro (ou quase isso)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-semantica-na-pratica-parte-1-web-do-futuro-ou-quase-isso/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-semantica-na-pratica-parte-1-web-do-futuro-ou-quase-isso/</guid>
      <description>É possível conferir aqui mesmo no Tableless alguns bons artigos introdutórios sobre Web Semântica (veja aqui e aqui), os quais eu recomendo a leitura caso você nunca tenha ouvido falar sobre o assunto.
A intenção dessa sequência de posts que nomeei como “Web Semântica na Prática” é destrinchar esse assunto de modo aprofundado, apresentando os conceitos e exemplificando-os na prática. O tutorial completo será composto de 9 posts que irão reunir, ao final, um guia bastante abrangente sobre os conceitos, padrões, tecnologias, linguagens e ferramentas utilizadas na criação de aplicações para Web Semântica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando aplicações portáveis entre diferentes SGBDs usando PDO(PHP Data Objects)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-aplicacoes-portaveis-entre-diferentes-sgbds-usando-pdophp-data-objects/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-aplicacoes-portaveis-entre-diferentes-sgbds-usando-pdophp-data-objects/</guid>
      <description>Quero apresentar nesse artigo as principais funcionalidades do PDO. PDO é uma biblioteca que implementa abstração ao acesso dos dados, ou seja, ela utiliza um driver específico, para cada SGBD (Sistema Gerenciador de Banco de Dados), tornando possível a portabilidade da base de dados de sua aplicação, sem que a mesma sofra danos ou que você passe horas e horas reescrevendo linhas e mais linhas de código.
O primeiro passo é habilitar o driver do PDO no php.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista com Bert Bos (Criador da CSS) e W3C</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista-com-bert-bos-e-hakon-wium-lie-criador-da-css-e-w3c/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista-com-bert-bos-e-hakon-wium-lie-criador-da-css-e-w3c/</guid>
      <description>Na 8ª edição da Web.br teremos a presença ilustre de Bert Bos como keynote speaker. Ele, junto com Håkon Wium Lie, foram os dois inventores dos Cascading Style Sheets, tecnologia também conhecida pela sigla CSS. Bert trabalha no W3C desde 1995 com desenvolvimento e padronização do CSS, assim como de outros padrões da web, como HTML, XML e MathML. Nessa entrevista ele descreve o contexto que o levou a trabalhar nos primeiros rascunhos do padrão CSS, o que ainda falta ser aprimorado e sua perspectiva para a evolução do CSS e do HTML a longo-prazo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upload de imagens desmistificado com simpleGallery.js</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/upload-de-imagens-desmistificado-com-simplegallery-js/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/upload-de-imagens-desmistificado-com-simplegallery-js/</guid>
      <description>Olá pessoal, tudo bem?
Neste artigo vou procurar abordar algo comum no dia-a-dia de qualquer desenvolver, o &amp;#8220;temido&amp;#8221; upload de imagens. No processo utilizarei NodeJS e Express para o back-end. A grande sacada será a utilização da lib simpleGallery.js, que nos auxiliará no front-end.
Passos iniciais.. A seguir criaremos um servidor bem simples. Utilizarei o package &amp;#8220;Multer&amp;#8221; como middleware para as requisições de arquivo. Não vou prezar por segurança nem boas práticas, já que este artigo é apenas para encorajar aqueles que ainda possuem dificuldades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começando com o Angular Material  – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-com-o-angular-material-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-com-o-angular-material-parte-1/</guid>
      <description>Decidi começar essa série de posts sobre Angular pois ultimamente é o que mais estou estudando, e pirando também rs, estou viciado no angular confesso, e não podia deixar de escrever sobre o angular material pois ele realmente me surpreendeu com sua facilidade que junto a sua beleza o torna bem interessante.
Vou escrever uma série com alguns posts baseados no que eu aprendi do angular material nesses tempos estudando na internet, espero que possa ajudar uma galera que queria muito conhecer porém não sabia por onde começar ou tem dificuldade de achar algo em português.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um pouco sobre imagens para Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-pouco-sobre-imagens-para-web/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-pouco-sobre-imagens-para-web/</guid>
      <description>Queria falar um pouco sobre alguns formatos de imagens que usamos todos os dias. Dar algumas informações que encontrei por aí. Vamos explorar as duas principais opções de formato gráfico que pode ser usado na Web para representar gráficos simples, esquemas ou logotipos. Embora hoje possamos usar SVG em diversos momentos, principalmente para ícones ou Logos, o PNG e o GIF ainda podem ser usadas. Depois falamos mais sobre o SVG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Princípio de Paretto e o desenvolvimento de jogos indie</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/principio-de-paretto-e-o-desenvolvimento-de-jogos-indie/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/principio-de-paretto-e-o-desenvolvimento-de-jogos-indie/</guid>
      <description>O Princípio de Paretto, também conhecido como proporção 80&amp;frasl;20, foi criado pelo economista italiano Vilfredo Pareto em 1906. Paretto enunciou este princípio através do conhecimento empírico, após analisar a sociedade italiana, mas especificamente ele observou que 80% das terras pertenciam a 20% da população, restando para os outros 80% da população os 20% de terras restantes. Em suma, significava que 80% das riquezas daquela sociedade estavam concentradas nas &amp;#8220;mãos&amp;#8221; de 20% da população.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consumo eficiente de recursos computacionais de servidores de aplicação web com Node.js</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/consumo-eficiente-de-recursos-computacionais-de-servidores-de-aplicacao-web-com-node-js/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/consumo-eficiente-de-recursos-computacionais-de-servidores-de-aplicacao-web-com-node-js/</guid>
      <description>INTRODUÇÃO Nos últimos anos, houve um considerável crescimento do número de usuários e volume de dados na Internet. Em 2014, cerca de 3 bilhões de pessoas no mundo usavam a internet e 43.6% das residências em todo mundo possuíam algum forma de acesso a grande rede. Os sites de redes sociais têm registrado, ao longo dos anos, um crescimento exponencial, o Facebook, por exemplo, possuía no final de 2013, 1,3 bilhões de usuários ativos, enquanto o Twitter, maior microblog internacional, registrava, na mesma época, 646 milhões de usuários ativos, responsáveis por 58 milhões de tweets postados diariamente (ITU, 2014).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo o async e o await em JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-async-e-o-await-em-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-async-e-o-await-em-javascript/</guid>
      <description>Introdução As funcionalidades async / await não conseguiram chegar para o ES6, mas isso não significa que elas não irão chegar ao JavaScript. Enquanto escrevo esse post, ela é uma proposta na fase 3 e está sendo trabalhada ativamente. As funcionalidades já estão no Edge e devem chegar a outros browsers assim que chegar na fase 4 &amp;#8211; pavimentando seu caminho para inclusão na próxima edição da linguagem (veja também: Processo TC39).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O básico sobre o automatizador de tarefas Make</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jaime-o-garoto-quer-make/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jaime-o-garoto-quer-make/</guid>
      <description>O trabalho no client-side é cercado por tarefas pequenas e frequentes. Por causa dessas tarefas frequentes, surgiram ferramentas fantásticas como Grunt, Gulp e vários outros.
Mas se voltarmos um pouco no tempo, vamos encontrar um cara chamado MAKE. Quem já instalou algum programa em alguma distribuição unix-like sabe bem do quem estou falando.
Esse era o processo básico pra instalar o programa.
$ ./configure $ make $ make install  Mas junto com isso, você precisava resolver uma série de problemas de dependências, caminhos de arquivos, permissões, versão e em último caso, ligava ou chamava quele amigo que manjava muito de Linux e implorava por ajuda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lodash ou Underscore? Talvez, nenhum!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lodash-ou-underscore-talvez-nenhum/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lodash-ou-underscore-talvez-nenhum/</guid>
      <description>Durante os últimos anos, bibliotecas como Underscore e lodash, encontraram seu espaço no cinto de utilidades de muitos programadores JavaScript.
Embora essas bibliotecas ajudem a escrever e até facilitar a sua vida em partes do seu código, não necessariamente, esse código, fica simples ou de fácil entendimento. Quem estiver lendo ou mantendo o código será obrigado a, além de conhecer a linguagem e sua biblioteca padrão, também conhecer a biblioteca de utilitários que está sendo usada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercícios Simples de JavaScript para Entrevista</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/exercicios-simples-de-javascript-para-entrevista/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/exercicios-simples-de-javascript-para-entrevista/</guid>
      <description>Qualquer um pode aprender teoria lendo posts de blogs, mas muitas pessoas nunca a entendem. Então para ter certeza que o(a) candidato(a) realmente entende sobre o tópico que ele(a) está falando, é uma boa ideia testar o seus conhecimentos através de exercícios. Exercícios não devem demorar muito e eles podem mostrar o nível de proficiência do candidato imediatamente.
Estes são alguns exercícios que podem ser aplicados em entrevistas.
Contexto(call, apply) Essa é a forma que queremos usar &amp;#8220;someFn&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inteligência Social: Taxa de Engajamento!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/inteligencia-social-taxa-de-engajamento/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/inteligencia-social-taxa-de-engajamento/</guid>
      <description>Você já ouviu falar em Social Business Intelligence, Social BI, ou em Engagement Rate? Caso nunca tenha ouvido sugiro continuar essa leitura pois são dois pontos cada vez mais importantes quando se fala de redes sociais.
 Social BI, Inteligência Social, trata-se da coleta e análise de dados transformados em informações que podem gerar insights importantes para seu negócio.
 Quando se fala em Social BI, Inteligência Social, é importante frisar que existe um processo de coleta, classificação e análise, quantitativa e qualitativa, que pode variar muito de acordo com cada analista que realize pois o conhecimento empírico é fundamental para extrair o máximo deste processo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript e CSS no WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-e-css-no-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-e-css-no-wordpress/</guid>
      <description>Você faz um front-end impecável, mas ao transformá-lo em um tema WordPress, o carregamento fica lento, os plugins não funcionam e ocorrem milhares de outros problemas? Saiba que você pode não estar utilizando seus scripts corretamente no WordPress.
Não se prenda ao termo! Neste post vamos usar &amp;#8220;scripts&amp;#8221; para qualquer JavaScript ou CSS que você queira adicionar ao seu tema ou plugin.
Ao adicionar um novo script na sua aplicação, você deve fazê-lo da forma adequada para que o WordPress cuide de todo o processo, não usando código desnecessário e impedindo conflitos entre sua aplicação e de terceiros (plugins).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O novo software que substitui o Flash</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fim-definitivo-do-flash-o-novo-software-da-substituto/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fim-definitivo-do-flash-o-novo-software-da-substituto/</guid>
      <description>Por um bom tempo o Flash ficou no mercado, mas, infelizmente chegou o seu fim. A notícia muito esperada por muitos enfatizou o fim do Flash, que por anos era padrão na produção de animações e de aplicações web. Com o surgimento do HTML5 o Flash se tornou bem ultrapassado. Além disso para melhorar a situação o Flash foi descartado pela Mozila, Google, Facebook e diversas outras empresas fazendo com que ele caísse ainda mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando GIT para atualizar arquivos no servidor de hospedagem II – Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem-ii-final/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem-ii-final/</guid>
      <description>Esta é a segunda e última parte do artigo que explica como fazer um esquema simples para deploy automático usando GIT + Bitbucket
A mesma configuração pode ser usada em qualquer servidor GIT e qualquer serviço de hospedagem que tenha acesso via ssh e git instalado
Se você ainda não leu a primeira parte, segue o link: http://tableless.com.br/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem
No artigo anterior, criamos as chaves SSH para autenticação no Bitbucket, criamos um repositório GIT e manualmente executamos o comando | git pull | para atualizar o nosso repositório.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A importância de desenvolver considerando off-line first</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-importancia-do-offline-first/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-importancia-do-offline-first/</guid>
      <description>Você está em casa à noite e resolve baixar um jogo no seu smartphone. Depois de algumas horas jogando, é hora de ir dormir porque no dia seguinte você tem um voo para pegar. Logo após a decolagem você resolve passar mais uma fase daquele joguinho que instalou. Ao abrir o aplicativo, você se depara com a necessidade de conexão com a internet para jogar (e muitas vezes até para abrir o jogo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso acessível: O cumprimento das premissas na web contemporânea</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uso-acessivel-o-cumprimento-das-premissas-na-web-contemporanea/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uso-acessivel-o-cumprimento-das-premissas-na-web-contemporanea/</guid>
      <description>Há muito tempo venho pensado sobre acessibilidade nos dias de hoje. Notei que muitos dos sites, atualmente, sejam de comércio eletrônico ou não, são, em parte, inacessíveis a usuários com necessidades especiais.
A parte mais intrigante é que, se pararmos pra pensar, todos temos alguma necessidade. Seja algo relacionado ao tempo que podemos gastar em uma conexão a um site, ou ao design de uma página que nos prejudica por não ser adaptável, ou ainda, ao tráfego de dados por uma conexão ruim e até mesmo, como disse uma vez nosso conhecido Diego Eis: &amp;#8220;Acessibilidade é tudo sobre a necessidade das pessoas&amp;#8220;, e realmente é.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade na web: Como tornar seu site acessível.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-na-web-atualizando-como-tornar-seu-site-acessivel/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-na-web-atualizando-como-tornar-seu-site-acessivel/</guid>
      <description>Você talvez esteja lendo essas primeiras linhas e pensando: por que tornar um site acessível? E por que me preocupar com isso quando meu prazo de entrega é tão curto?
Eu explico: acessibilidade na web é uma questão de boa prática. Além de você colaborar para que mais pessoas sejam impactadas pelo conteúdo disseminado em seu site, você ainda estará fazendo parte dos profissionais que conhecem e querem implementar cuidados básicos que geram imensos resultados à navegação diferenciada à que estamos habituados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizando equipes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/organizando-equipes/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/organizando-equipes/</guid>
      <description>Não existem muitas maneiras de organizar um time de desenvolvimento, eu posso citar basicamente duas: ou você agrupa os integrantes de acordo com suas funções, formando os famosos times “funcionais” (ou silos), ou você organiza os times agrupando os integrantes que tenham funções diferentes, formando times multifuncionais.
Faz quase 4 anos que eu trabalho em uma empresa que tem muitos produtos. Cada projeto tem um P.O (Product Owner), seguido de um time de desenvolvedores back-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando GIT para atualizar arquivos no servidor de hospedagem</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem/</guid>
      <description>Solução usando Bitbucket + Kinghost A mesma configuração pode ser usada em qualquer servidor GIT e qualquer serviço de hospedagem que tenha acesso via ssh e git instalado
Vamos imaginar um cenário em que você está desenvolvendo um site, nesse site você tem vários arquivos, distribuídos em pastas separadas, css, javascript, html, etc&amp;#8230;
Sempre que você altera algum arquivo, precisa enviar por FTP, para atualizar seu site. Um fluxo (antigo), mas parece ser ainda muito normal (infelizmente) por aí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre comunidade e respeito</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-comunidade-e-respeito/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-comunidade-e-respeito/</guid>
      <description>Acho que eu consegui palestrar no lugar mais longe em toda minha carreira. O nome da cidade é Ji-Paraná, fica em Rondônia, a 367km de Porto Velho. Eu não sabia muito bem o que iria encontrar, mas aceitei o convite do André para falar no Dia do Bit.
Chegando em Ji-Paraná, encontrei cerca de 80 jovens desenvolvedores, com uma média de menos de 25 anos. As palestras eram sobre diversos assuntos ligados à desenvolvimento web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bootstrap 4 Alpha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bootstrap-4-alpha/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bootstrap-4-alpha/</guid>
      <description>Já faz um tempo que o Bootstrap vem dominando a web. Dificilmente vemos um desenvolvedor que não o conheça, e boa parte da comunidade web já ouviu falar ou já usou o framework.
Agora a equipe do Bootstrap anunciou sua nova versão, o Bootstrap 4 Alpha.

O framework está repleto de novidades. Algumas delas são:
Mudança de Less para Sass O Bootstrap compila mais rápido do que nunca &amp;#8211; graças a Libsass &amp;#8211; e agora se juntaram a esta grande e crescente comunidade de desenvolvedores Sass.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processo front-end na Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/processo-front-end-na-locaweb/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/processo-front-end-na-locaweb/</guid>
      <description>É muito interessante entender como funcionam os processos em grandes empresas e comparar com processo que você executa na sua própria empresa. Depois que li o post que o Jaydson fez falando um pouco sobre o processo de desenvolvimento no Terra, fiquei de escrever um artigo parecido mostrando mais ou menos como nós aqui da Locaweb fazemos nosso front-end. Sugiro que leia o post do Jaydson e mate a sua curiosidade sobre o processo que eles tem lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcance orgânico morreu e você precisa parar de chorar!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/alcance-organico-morreu-e-voce-precisa-parar-de-chorar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/alcance-organico-morreu-e-voce-precisa-parar-de-chorar/</guid>
      <description>Virou rotina reclamar da constante queda no alcance orgânico do Facebook. É um tal de “mídias sociais estão mortas” para todo lado, um tom de revolta e velório toma conta do social media que não consegue entregar relatórios brilhantes recheado de números fantásticos, ao menos para ele, que não agregam em nada ao órgão mais vital do negócio: o caixa! Se você faz parte deste time, é bom parar de ler por aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 – O ano em que o celular ultrapassou o desktop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/2015-o-ano-em-que-o-celular-ultrapassou-o-desktop/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/2015-o-ano-em-que-o-celular-ultrapassou-o-desktop/</guid>
      <description>O Google promoveu este ano o Mobile Day e ajudou a compreendermos ainda mais tudo que envolve este mercado que está mudando completamente a forma que o ser humano interage com tecnologia.
Todo o material compartilhado pode ser encontrado diretamente nos blogs do Google, mas eu vou compartilhar com vocês aqui algo de forma um pouco mais resumida e também com algumas opiniões a respeito do tema baseado em minha experiência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar e manter uma cultura de desenvolvimento no seu time</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cultura-organizacional/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cultura-organizacional/</guid>
      <description>Quando falamos em desenvolvimento na área de tecnologia, logo pensamos na tarefa de programar, desenvolver código, softwares ou produtos relacionados ao digital e informática. Mas o desenvolvimento que abordaremos neste artigo refere-se ao desenvolvimento do profissional em si, seja na carreira ou nas suas funções dentro da empresa em que trabalha.
A intenção aqui não é falar sobre ferramentas ou metodologias para desenvolvimento das tarefas da equipe, gerenciamento de projetos, ou como ser mais produtivo e evitar perda de tempo e trabalhos desnecessários, até porque, são inúmeras as opções existentes no mercado de tecnologia, aplicadas desde que a informática existe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parse – Objetos na nuvem</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parse-objetos-na-nuvem-2/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parse-objetos-na-nuvem-2/</guid>
      <description>Alguns dias atrás eu estava estudando um projeto que deveria apresentar, relacionado a WebApps. Decidi a plataforma da minha apresentação, mas acrescentar algo mais.
Eu tinha lido algumas coisas sobre um banco de dados que traria uma nova perspectiva aos desenvolvedores, facilitando seu acesso e fazendo suas conexões até por JavaScript (coisa que me intrigou bastante até começar a utilizá-lo), possibilitando leitura, gravação e consulta de dados. Foi aí que comecei a estudar sobre o Parse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nós quebramos a web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nos-quebramos-web/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nos-quebramos-web/</guid>
      <description>Depois das grandes evoluções que tivemos na web (HTML5, CSS3 e novas APIs JavaScript), junto vieram alguns problemas, aquela história de &amp;#8220;Com grandes poderes vem grandes responsabilidades&amp;#8221;. As novas features da Open Web são fantásticas. Lembro-me bem quando nós eramos cautelosos no usar certos recursos com medo de não conseguir entregar o conteúdo ao usuário. No fim, surgiram (e surgem) polyfills e n maneiras de darmos fallback ao usuário com menos recursos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foco e Produtividade. Você tem muito a ganhar com isso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/foco-e-produtividade-voce-tem-muito-ganhar-com-isso/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/foco-e-produtividade-voce-tem-muito-ganhar-com-isso/</guid>
      <description>A cada dia/semana que passava não sentia que tinha evoluído muito nos estudos (recentemente JavaScript e inglês) e não achava onde estava o erro. Focar no trabalho e deixar de lado YouTube, facebook, instagram e whatsapp era um peso enorme que não conseguia realizar. E no final do dia eu me pegava pensando: o que fiz hoje? Não conseguia saber ao certo se havia aproveitado bem meu tempo.
O jeito foi apelar para algumas ferramentas para ajudar no meu dia a dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTTP2 para Desenvolvedores de Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-para-desenvolvedores-de-web/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-para-desenvolvedores-de-web/</guid>
      <description>HTTP2 significa uma mudança na forma como construímos websites. As boas práticas de HTTP1 são prejudiciais no mundo do HTTP2.
 HTTP1 é lento e ineficiente para a maioria dos casos de uso de hoje na web.
 HTTP1.x é a versão do HTTP que nós já conhecemos quando entramos o endereço de um site. É um protocolo antigo que foi concebido antes mesmo de sabermos o que essa imensa rede mundial de computadores se tornaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimize a performance do seu site com o Kraken</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimize-performance-seu-site-com-o-kraken/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimize-performance-seu-site-com-o-kraken/</guid>
      <description>Quando o assunto é performance, você ainda pode ter muita dor de cabeça. É comum muitos sites e aplicações web terem a sua experiência deformada por problemas na performance. Há tempos procuramos métodos para otimizar nossos sites, tais como concatenação de arquivos para diminuir as requisições HTTP, minificar CSS, JavaScript e até mesmo HTML. Entre várias outras técnicas. Porém, cada vez mais essas técnicas não conseguem acompanhar os novos recursos que sempre estão surgindo para deixar nossos sites cada vez mais impressionantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não venda tecnologia. Venda produtos e pense no business.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-venda-tecnologia-venda-produtos-e-pense-no-business/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-venda-tecnologia-venda-produtos-e-pense-no-business/</guid>
      <description>Don Draper, em algum episódio de Mad Man, deixa bem claro durante uma reunião: “Eu não vendo propaganda. Vendo produtos”. Desta frase podemos tirar muitas lições que podem ajudar em nosso trabalho. A principal delas é que precisamos parar de focar somente na tecnologia e pensar no cenário por completo, pensar no business.
Ao invés de propaganda, pense em sites, sistemas, games, ou qualquer outro produto/serviço que você pode realizar. Ao invés de produtos, pense no retorno que estes serviços geram para quem está pagando por ele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campanhas de E-mail Marketing</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/campanhas-de-e-mail-marketing/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/campanhas-de-e-mail-marketing/</guid>
      <description>As Campanhas de E-mail Marketing estão em alta e, cada vez mais, presentes e importantes no mundo dos negócios, dos websites, dos hotsites, dos e-commerce, dos sites de compras coletivas e etc. Falar de E-mail Marketing parece fácil, mas costumo dizer que não é algo tão simples assim. E-mail Marketing é a utilização do e-mail como ferramenta de marketing direto, respeitando normas e procedimentos pré-definidos, a fim de analisar o retorno gerado por meio de relatórios e de análises gráficas, o que gera campanhas cada vez mais otimizadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MVC – Afinal, é o quê ?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mvc-afinal-e-o-que/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mvc-afinal-e-o-que/</guid>
      <description>Model–view–controller (MVC) is a software architectural pattern for implementing user interfaces. It divides a given software application into three interconnected parts, so as to separate internal representations of information from the ways that information is presented to or accepted from the user. &amp;#8211; Wikipedia
 Leia atentamente: architecture pattern. Reforcei isso pois no início de meus estudos deparei-me com alguns sites dizendo que MVC era um design pattern, padrão sobre o design do código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTTP/2 – Atualização do protocolo base da internet</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-atualizacao-do-protocolo-base-da-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-atualizacao-do-protocolo-base-da-internet/</guid>
      <description>HTTP é o protocolo de comunicação base usado para a internet funcionar. O nome é Hypertext Transfer Protocol. Olha só a palavra Hypertext aparecendo de novo. Onde mais você encontra ela? Isso! Exato! Na sigla HTML: HyperText Markup Language. O HTTP é o protocolo que troca ou faz a transferência de hipertextos.
Eu não vou explicar aqui o que é um Hipertexto porque eu sei que você já sabe. Mas a grande novidade é que durante os últimos 16 anos nós usamos uma mesma versão desse protocolo e agora a galera do IETF HTTP Working Group soltou a atualização, chamada de HTTP/2!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cadastre seu post e seja um autor do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cadastre-seu-post-e-seja-um-autor-tableless/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cadastre-seu-post-e-seja-um-autor-tableless/</guid>
      <description>Quer compartilhar conhecimento, escrever textos técnicos, ensinar outros devs e expor sua opinião? Nós temos o espaço para isso. Estamos desburocratizando o processo para ser um autor do Tableless. Se você quiser escrever conosco, basta se cadastrar e postar seu artigo para revisão e análise.
Para saber mais detalhes para contribuir, leia nossas instruções e manda bala!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código Limpo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</guid>
      <description>Um dos assuntos que costumo discutir bastante com a galera é sobre qualidade de código. Nesses papos sempre vem questões como: quais práticas podemos adotar para ter um código de alta qualidade? E como sabemos se o nosso código está bom? Como temos certeza de que estamos no caminho certo?
Vou explicar meu humilde ponto de vista com exemplos e opiniões sobre qualidade de código. Vou abordar casos de uso com JavaScript, mas nada te impede aplicar muitas dessas dicas usando outras linguagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Closure Tools</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/closure-tools/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/closure-tools/</guid>
      <description>O projeto Closure Tools é mantido por engenheiros do Google, esta ferramenta é utilizada em vários projetos e aplicações web em geral.
As aplicações web evoluíram bastante de simples páginas HTML para aplicativos ricos e interativos que proporcionam uma ótima experiência para o usuário final (UX). As web apps de hoje representam um desafio para os desenvolvedores, como por exemplo, você criar e manter o código JavaScript eficiente que baixa rapidamente e trabalha em diferentes navegadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</guid>
      <description>O início O objetivo desse post não é para fazer com que os desenvolvedores só usem esta ferramenta, e sim para apresentar opções de desenvolvimentos ágeis que podem ser úteis no seu dia a dia. É uma ferramenta a qual lhe oferece um stack completo de estrutura de projeto, basta você saber como usar e para que vai usar.
O Yeoman O Yeoman é considerado uma ferramenta web de andaimes para criação de webapp modernos, nele você consegue montar um esquema de trabalho facilitando seu desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-1/</guid>
      <description>Conceitos e visão geral Generators front-end tem o seguinte conceito no geral: É uma ferramenta web de andaimes para criar webapp modernos.
Baseado nesse conceito, entendemos que o uso dessa ferramenta permite que você crie suas aplicações de forma automatizada, gerenciável e com o tempo muito mais aproveitado.
Ultimamente os devs front-end buscam melhorar seu workflow. Cada um tem seu jeito de trabalhar, porém temos algo em comum: detestamos ter retrabalho, queremos praticidade e sempre queremos automatizar tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE8 Countdown – Enforcando o demônio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-countdown-enforcando-o-demonio/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-countdown-enforcando-o-demonio/</guid>
      <description>A própria Microsoft iniciou um processo para minimizar a utilização do IE6 pelo mundo. Claro, o IE6 era muito, mas muito pior que o IE8. Contudo, o IE8 é um browser antigo e não goza (ops!) das vantagens que os outros browsers mais modernos tem de sobra. Por isso foi iniciado um projeto para enforcar o Internet Explorer 8 chamado The Internet Explorer 8 Countdown. Esse é um projeto de 2013 e que parece estar voltando com tudo para acabar de vez com essa maldição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>All Animation CSS3 – Criar animações CSS3 nunca foi tão fácil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/animation-css3-criar-animacoes-css3-nunca-foi-tao-facil/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/animation-css3-criar-animacoes-css3-nunca-foi-tao-facil/</guid>
      <description>Criar animações para nossos websites era algo &amp;#8220;impensável&amp;#8221; no passado. Com o surgimento do CSS3 e a morte do flash, a criação de websites dinâmicos, animados e leves, foi ficando cada vez mais fácil. Quem diria que há 7 anos atrás poderíamos alterar nossas animações para web sem precisar ter o flash instalado na nossa máquina ou até mesmo criar sites com efeitos paralax? Os devs antigos sabem bem o que estou querendo dizer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um guia para o elemento ‘time’ do HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-para-o-elemento-time-html5/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-para-o-elemento-time-html5/</guid>
      <description>O HTML5 trouxe diversas coisas bacanas pra nós desenvolvedores. Uma das mais simples e que eu acho que são uma das mais legais é a questão da semântica com os novos elementos. O surgimento dessas tags deixaram nossos códigos mais semânticos e legíveis, tanto por nós como pelas máquinas.
Um desses elementos é o time. Já havia lido sobre ele, mas nunca tinha ido muito a fundo. Esses dias encontrei um texto do Aurelio De Rosa no SitePoint que explica bastante coisa sobre este elemento e resolvi traduzir pra gente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentário sobre o Jeffrey Zeldman</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/documentario-sobre-o-jeffrey-zeldman/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/documentario-sobre-o-jeffrey-zeldman/</guid>
      <description>Eu não sei quanto tempo faz que você trabalha com desenvolvimento web. Eu trabalho há mais ou menos uns 14 anos. Quando comecei, eu era apenas um curioso e só alguns anos depois o hobby virou algo sério. Nessa época o mercado de desenvolvimento web já havia começado há tempos. A guerra dos browsers estava no auge e o W3C não tinha força suficiente para educar o mercado a seguirem as especificações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Web Starter Kit</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-web-starter-kit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-web-starter-kit/</guid>
      <description>Organizar pastas, incluir suas bibliotecas favoritas de JavaScript, ressetar o CSS, escrever as primeiras linhas de HTML&amp;#8230; Estas tarefas se repetem a cada projeto de desenvolvimento front-end. Ter uma base sólida e organizada como ponto de partida pode poupar muito tempo precioso de trabalho&amp;#8230;
Acredito que cada um tem o seu próprio kit inicial a sua maneira. A galera mais old school mantém uma pastinha na área de trabalho e copia e cola os itens a cada utilização, os mais moderninhos tem repositórios super completos com todo tipo de recurso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O mercado de desenvolvimento front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pensamentos-sobre-o-mercado-de-desenvolvimento-front-end/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pensamentos-sobre-o-mercado-de-desenvolvimento-front-end/</guid>
      <description>Você já deve ter notado que o mercado cresceu demais nos últimos anos. De repente, codificar HTML virou a coisa mais importante do mundo e saber JavaScript transforma você automaticamente em um rockstar.
O interesse das empresas também aumentou bastante. Empresas gringas tem buscado desesperadamente profissionais no mundo todo, inclusive no Brasil. Hoje não é muito difícil ir trabalhar em Amsterdam ou em Bangkok. A mão de obra nestes países está bem escassa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yii Framework - um framework PHP profissional, rápido e seguro!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/amework-um-framework-php-profissional-rapido-e-seguro/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/amework-um-framework-php-profissional-rapido-e-seguro/</guid>
      <description>Todo desenvolvedor ao longo de sua carreira, em algum momento, faz o uso de frameworks para complementar seus projetos, reduzir tempo de produção e prover na maioria dos casos, um código limpo, profissional e de fácil manutenção.
Hoje lhes apresento o Yii Framework, um framework Open-Source PHP com alto poder de desempenho e escalabilidade.
Chegou a sua versão histórica Yii 1.0 em 2008 e, desde então, sua popularidade entre os desenvolvedores tem crescido cada vez mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OOCSS, SMACSS, BEM, DRY CSS: afinal, como escrever CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-smacss-bem-dry-css-afinal-como-escrever-css/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-smacss-bem-dry-css-afinal-como-escrever-css/</guid>
      <description>Já sabemos que se tratando de CSS, apesar da escrita ser muito simples, há uma série de armadilhas. Começamos não utilizando !important ou tags para estilização, considerando o peso dos seletores e adotando um code standard. Mas ainda não damos tanta atenção para a arquitetura que está intimamente ligada a futuros conflitos. Um conflito de CSS é fruto de código mal escrito que cancela regras ou as aplicada em porções inadequadas do layout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação Single Page com AngularJS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-single-page-com-angularjs/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-single-page-com-angularjs/</guid>
      <description>Um dos melhores conceitos que o AngularJS oferece é o de &amp;#8220;Single Page&amp;#8221;, onde os recursos apropriados são dinamicamente carregados e adicionados à página, conforme necessário, geralmente em resposta a ações do usuário.
Para isto acontecer o framework oferece módulos que te possibilitam ter apenas uma página index, com outras páginas de conteúdo (views) sendo carregadas de acordo com uma específica rota (route).
Deste modo, você consegue separar bem as responsabilidades do seu projeto, e ficando de fácil manutenção e codificação dos elementos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Crescimento da Web e as Tendências de Mercado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-crescimento-da-web-e-as-tendencias-de-mercado/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-crescimento-da-web-e-as-tendencias-de-mercado/</guid>
      <description>Nos últimos anos, temos acompanhado um crescimento espantoso da Web no Brasil. Hoje em dia, falar-se sobre sistemas funcionando através da internet, é mais comum do que imaginamos, às vezes chega à ser espantoso. Por exemplo, quando estamos na faculdade e vamos discutir ideias de projetos para conclusão do curso, ou simplesmente para projetos que possam nos dar dinheiro (digamos assim), sempre ouviremos alguém dizendo: &amp;#8220;E se fizéssemos isso funcionando pela Web&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que você faz quando falta a internet?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-voce-faz-quando-falta-internet/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-voce-faz-quando-falta-internet/</guid>
      <description>Nos últimos anos, você já deve ter encontrado alguém preocupado em saber de onde vem a comida que come. É o movimento Know Your Food, ou algo assim. Parece coisa de hippies e fãs de new-age, mas não é1. E eu adoraria ver surgir algo assim para a internet: Know Your Web. Saiba de onde vem a informação que você consome.
Um bom ponto de partida seria o livro Tubes, de Andrew Blum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinco tipos de aplicativos que você deveria usar corretamente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cinco-tipos-de-aplicativos-que-voce-deveria-usar-corretamente/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cinco-tipos-de-aplicativos-que-voce-deveria-usar-corretamente/</guid>
      <description>O tempo todo esbarro com pessoas reclamando de um app qualquer estar “estragado por brasileiros”, que não “sabem usar” determinada coisa e acabam fazendo bagunça naquilo que era bacana até se tornar conhecido (cof cof hipsters cof cof). Isso pode acabar frustrando alguns desenvolvedores, que criam suas obras pensando num propósito e ele acaba sendo deturpado pelos usuários, claro, malditos.
Pensando nisso, em ajudar essas pessoas a não terem um colapso nervoso e quem sabe ganho alguns pontinhos no céu, decidi orientar as pessoas sobre “como usar o seu aplicativo favorito” aqui nesse post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro chegou: O elemento picture</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-chegou-o-elemento-picture/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-chegou-o-elemento-picture/</guid>
      <description>O título é muito tentador, não é? Então, eu apenas estou completando o que a Dani Guerrato disse nesse artigo sobre Imagens Responsivas (Elemento Picture). O &amp;#8220;futuro&amp;#8221;, agora, é nosso querido presente.
No dia 04/06/2014 o site A List Apart postou um artigo falando sobre o elemento picture que era estudado há um bom tempo e foi finalmente implementado para testes no Google Chrome Canary (Browser para testes das mais novas coisas que inventam).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Este post vai explodir seus ouvidos. Veja 3 motivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/este-post-vai-explodir-seus-ouvidos-veja-3-motivos/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/este-post-vai-explodir-seus-ouvidos-veja-3-motivos/</guid>
      <description>Você já deve ter percebido. Tentei usar a gramática e as técnicas virais no título do texto. Isso. É um linkbait. E, na real, nem sei se o post do Buzzfeed fez sucesso. Eu só queria convidá-lo a pensar um pouco sobre a tal &amp;#8220;viralidade&amp;#8221;. Vai dar algum trabalho. Você aceita o desafio? Se alguma coisa acabar por explodir na sua cabeça, Vincent Vega está a postos.
A fórmula dos virais O BuzzFeed entrou no campo do áudio tentando repetir a fórmula que vem dando certo nos vídeos e nos textos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produtividade e Tomates</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-e-tomates/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-e-tomates/</guid>
      <description>A Técnica Pomodoro Nos anos 80 o italiano Francesco Cirillo estava com dificuldade em se concentrar nos estudos da faculdade. As provas estavam chegando e o Francesco já estava super desmotivado por não conseguir acompanhar o ritmo puxado das aulas. Foi aí que ele fez umas aposta consigo mesmo &amp;#8211; estudar, realmente estudar por 10 minutos sem nenhuma distração. Francesco então pegou um daqueles timers de cozinha antigos em formato de tomate (ou em italiano, Pomodoro) e utilizou para marcar o tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque você deve sua vida a Dave Winer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-voce-deve-sua-vida-dave-winer/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-voce-deve-sua-vida-dave-winer/</guid>
      <description>Talvez você não saiba, mas sua vida é muito influenciada por Dave Winer. Você deve usar as invenções desse developer norte-americano com mais frequência do que bebe água ou do que vai ao banheiro (se bem que, vai saber).
Winer criou o primeiro web CMS. O RSS. Os podcasts. Foi um dos desenvolvedores do XML-RPC protocol. Ou seja: esteve e, aos 59 anos, ainda está no centro da web syndication, provavelmente um dos fenômenos tecnológicos mais importantes do século 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Components: Introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-components-introducao/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-components-introducao/</guid>
      <description>O que um plugin JavaScript/jQuery tem em comum com frameworks CSS como o Bootstrap? Resposta: Grandes pedaços de código HTML, CSS e Javascript.
Todas as vezes que você precisa implementar um slider ou elementos de um framework que você gosta, invariavelmente você precisa copiar um grande pedaço de código HTML, CSS e Javascript para depois aplicar em seu projeto. Todos estes códigos estão sempre separados e sofrem, principalmente, efeitos do código externo do seu projeto ou de outros plugins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinco tecnologias fantásticas de uso corriqueiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cinco-tecnologias-fantasticas-de-uso-corriqueiro/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cinco-tecnologias-fantasticas-de-uso-corriqueiro/</guid>
      <description>Para quem acompanha a tecnologia desde muito cedo e teve a sorte de ter nascido em meados dos anos 70, como eu, esse é um período fantástico na história da tecnologia, principalmente falando de computadores e eletrônica. Tenho certeza que nossos pais e avós não faziam ideia de que iriam presenciar tanta evolução em vida, mas nossos sobrinhos e filhos sequer tratam essa evolução como algo extraordinário.
Para eles, isso é muito comum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um “blog” no Github com tinypress.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-blog-github-com-tinypress/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-blog-github-com-tinypress/</guid>
      <description>Amigos, amigos, amigos, a internet é imprevisível. Há um tempo atrás eu trouxe pra vocês o novo CMS chamado Ghost. E eu, navegando por ai, vagarosamente, me esbarro (novamente) nessa ferramenta excepcional chamada Tinypress, que é praticamente um novo &amp;#8220;gerenciador&amp;#8221; de blog com integração ao Github.
Eu não entendo nada de Github, e agora? Calma, muita calma. Não precisa ficar desesperado, nesse básico tutorial você vai ver que não precisa entender muito de github para ter seu próprio blog hospedado lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações Palestra 16ELW – Zeno Rocha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</guid>
      <description>Essas foram as minhas anotações que extrai da palestra que o Zeno Rocha fez no 16 Encontro Locaweb de Curitiba em 2014.
Ainda vamos passar por mais 3 cidades: Porto Alegre, Rio de Janeiro e São Paulo. Se você ainda não participou deste evento, corra! O Tableless escolheu os palestrantes e estamos falando sobre assuntos bem diversos sobre desenvolvimento web. Faça sua inscrição!
Sobre sua carreira e comportamento  A moda toda é largar tudo e empreender em alguma coisa Todo mundo é manipulado pelas cifras do mercado Nós temos vários heróis no mercado como o Steve Jobs, Bill Gates etc Mas não é tão fácil chegar no ponto destes caras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macaw: O que você vê é o que você tem.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/macaw-o-que-voce-ve-e-o-que-voce-tem/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/macaw-o-que-voce-ve-e-o-que-voce-tem/</guid>
      <description>Sempre digo que minha missão como desenvolvedor é descobrir coisa nova. Não importa se irei usar ou não, se gostei ou não, o importante é saber que aquilo existe, e que, provavelmente um dia, por alguma alteração nas constelações, terei que usar.
E hoje, sem mais nem menos, venho lhes apresentar o novo &amp;#8220;WYSIWYG&amp;#8221; (ele não entraria nessa categoria, mas é que semelhanças são meras coincidências) chamado MACAW.
Uma ideia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas para se dar bem em freelas e trabalhos remotos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/6-dicas-freelas-remoto/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/6-dicas-freelas-remoto/</guid>
      <description>Ao contrário do que muitos acham, trabalho remoto (ou até um projeto freelancer) não é algo fácil. Eu sei que é o sonho de todo mundo ficar em casa, organizar o seu próprio horário para ir ao parque (cinema, praia, sítio, bar, prostíbulo etc etc etc) enquanto todo mundo se mata em um escritório.
Para ter esse privilégio, você não precisa ser só bom no que faz, você precisa ser responsável e ter disciplinas extras que vão além das suas responsabilidades técnicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghost – A simples e perfeita plataforma para publicações</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ghost-simples-e-perfeita-plataforma-para-publicacoes/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ghost-simples-e-perfeita-plataforma-para-publicacoes/</guid>
      <description>Descobrir novas plataformas é um barato pra mim. Estar envolvido no que aparece de novo na internet é algo simplesmente prazeroso. Ideias de outras pessoas me impressionam, até quando parece ser algo tão simples, mas, por ser tão simples, é que é especial.
Caros amigos e amigas, venho lhes apresentar a nova (não tão nova assim) plataforma para blogging/publicações na web: Ghost.
Ghost, simplificando o que há de complicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SASS: Mixin ou Placeholder?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-mixin-ou-placeholder/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-mixin-ou-placeholder/</guid>
      <description>Se é um tema que sempre vejo a respeito da utilização ou não, é sobre o uso de pré processadores CSS. Alguns devs que costumo seguir e ler os artigos, e que pra mim são algumas das nossas referências, apontam as suas considerações sobre o tema. O Miller Medeiros, em um post mostra alguns pontos negativos na utilização de pré processadores. O Jean Carlos Emer em um outro post mostra as reais vantagens de se utilizar um pré-processador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duas dicas de como lidar com o Not Provided</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/duas-dicas-de-como-lidar-com-o-provided-comece-desbanca-lo/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/duas-dicas-de-como-lidar-com-o-provided-comece-desbanca-lo/</guid>
      <description>Aprenda a lidar com esse cara chato na hora de analisar relatórios no Analytics.
Todo mundo que trabalha com SEO, ou pelo menos boa parte da galera, possui o Google Analytics instalado em seus projetos para fazer análise dos dados de acesso e comportamento do usuário. Dessa forma, podemos compreender como o usuário se comporta em nosso site e traçar estratégias melhores.
Provavelmente, você deve ter visto no relatório de palavras chave o famoso (e chato) not provided.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BEM, um novo método para seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-um-novo-metodo-para-seu-css/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-um-novo-metodo-para-seu-css/</guid>
      <description>O que é BEM? A sigla BEM significa block, element, modifier e segue essas propriedades para definir uma nova metodologia de criação de nomes para classes de folhas de estilo.
A estrutura é simples:
.elementopai, .elementopai__filho, .elementopai__filho- -primeiro
Como assim? As marcas registradas da estruturação BEM são o uso do &amp;#8220;__&amp;#8221; e do &amp;#8220;- -&amp;#8220;: sendo que o primeiro define um elemento (filho do elemento pai), e o segundo define um modificador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual a dose certa de JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qual-dose-certa-de-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qual-dose-certa-de-javascript/</guid>
      <description>Para uma linguagem de programação que começou de maneira tão despretensiosa, o JavaScript ganhou muito espaço. É bem verdade que alguns navegadores não dão suporte à linguagem, mas estes possuem propósitos particulares ou estacionaram em alguma era que não esta.
O navegador Chrome deve muito da sua popularidade pela rapidez com que interpreta JavaScript e a Mozilla há pouco removeu a opção de desabilitar a linguagem no Firefox. Os fabricantes de navegadores bem sabem, querendo ou não, a internet como conhecemos tem o JavaScript como uma de suas principais dependências.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que falamos em 2013?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-falamos-em-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-falamos-em-2013/</guid>
      <description>Web Design Responsivo ou Adaptativo Falou-se muito sobre a adaptação de websites em diferentes devices.
O acesso mobile ainda é o mais comentado, mas as vertentes também já estão de olho nos diferentes tamanhos de telas existentes de forma geral.
Aqui no Tableless, em 2013, artigos bem legais e bem voltados ao desenvolvimento de ambos os conceitos foram publicados: http://tableless.com.br/?s=web+design+responsivo &amp;nbsp;
Acessibilidade e SEO Ainda que não sejam considerados como itens obrigatório em todos os projetos web publicados por aí, a preocupação com websites acessíveis e estruturados para robôs de pesquisa, está finalmente ganhando espaço e 2013 foi mais um ano importante para isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domínio Gratuito existe, mas, devo usá-lo?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dominio-gratuito-existe-mas-devo-usa-lo/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dominio-gratuito-existe-mas-devo-usa-lo/</guid>
      <description>Toda pessoa que produz conteúdo na internet tem, pelo menos, 1 desejo unânime: Que seu conteúdo seja visto. Para isso existem diversos caminhos a trilhar, como é o caso das normas de otimização para as ferramentas de busca, também denominado SEO. Um dos pontos chave para isso é o domínio, ou, para os menos familiarizados, o &amp;#8220;nome&amp;#8221; do site.
Porém, um problema sempre é encontrado para os iniciantes nessa área: dinheiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensine mais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ensine-mais/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ensine-mais/</guid>
      <description>Nosso mercado cresceu bastante durante os últimos 5 anos. Não apenas aqui no Brasil, mas no mundo todo. O front-end amadureceu e ganhou corpo.
O Tableless existe há 10 anos. O mercado front-end brasileiro nessa época era tão pobre, que eu consigo contar nos dedos os sites e listas de discussão que eu conhecia na época sobre o assunto. Não havia muitas fontes brasileiras para ler e aprender, principalmente quando buscávamos sobre novidades das linguagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transições inteligentes na experiência do usuário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</guid>
      <description>As novas propriedades do CSS3 nos surpreendem cada vez mais. Não só pelo fato de terem simplificado muitas coisas (só quem lembra do trabalho para se fazer uma borda arredondada ou sombra em um elemento entende o quão úteis são algumas propriedades), mas também pelo poder que nos deu de enriquecermos a experiência do usuário. Se você ainda não está por dentro dessa maravilha, confira mais artigos sobre CSS3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS puro e simples (só que não).</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-puro-e-simples-sqn/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-puro-e-simples-sqn/</guid>
      <description>Você lembra quando falávamos muito em Web Standards? Então, os padrões não acabaram e continuam existindo: usabilidade, acessibilidade, manutenção, modularidade, redundância mínima, independência de device, internacionalidade, extensão de projeto, leitura e transparência de syntax, eficiência, implementação, simplicidade, etc; são apenas algumas das “palavras-chave” que ainda definem os padrões discutidos pela W3C.
E o que, efetivamente, desses padrões temos visto por aí? Pouco? Mais ou menos? As vezes eu começo, mas aí não consigo continuar porque tenho que entregar para “amanhã” ou nunca pensei nisso porque eu nem sei como fazer&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultados do Survey 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/resultados-survey-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/resultados-survey-2013/</guid>
      <description>Eu sei, eu sei&amp;#8230; me desculpe. Demorei para liberar os resultados. Demorei por vários motivos. Mas vamos ao que importa. 😉
Como muitos já sabem, tive a vontade de entender melhor o mercado de front-end nacional. Queria saber quanto a galera está ganhando, quais suas perspectivas sobre o trabalho, sobre o mercado, onde eles arranjam conhecimento etc&amp;#8230; Por isso tentei promover um survey, nacional, de front-end. Nesse survey os devs poderiam responder às perguntas sobre diversos assuntos relacionados a vida profissional e também seu conhecimento técnico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS on steroids</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-steroids/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-steroids/</guid>
      <description>Os pré-processadores de CSS têm a função de adicionar funcionalidades não nativas às folhas de estilo. Estes açúcares sintáticos, como são chamados, estabelecem uma nova linguagem cujo código precisa ser processado para se tornar CSS e então ser interpretado por qualquer navegador.
Cá entre nós, pré-processadores não são nenhuma novidade, o mais antigo deles surgiu em 2007. O que talvez não seja conhecido por muita gente, inclusive por aqueles que já utilizam um pré-processador, são quais os problemas que eles se propõe a solucionar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow para cuidar dos seus assets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-para-cuidar-dos-seus-assets/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-para-cuidar-dos-seus-assets/</guid>
      <description>No desenvolvimento web, o termo assets é utilizado para designar tudo o que complementa o conteúdo dos websites. Em outras palavras, assets são nossos recursos de folhas de estilo, scripts, fontes e imagens.
Em uma primeira análise, os assets parecem algo simples de se gerenciar. Porém, o que passa muitas vezes por desapercebido é que a falta de alguns cuidados podem impactar significativamente na performance do projeto notada pelo usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como testar design responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-testar-design-responsivo/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-testar-design-responsivo/</guid>
      <description>Você já sabe como criar layouts e desenvolver um site responsivo. Na verdade seu projeto já está quase pronto. A última etapa é testar o funcionamento! Existem diversas maneira de garantir a efetividade do layout. A primeira delas, e mais óbvia, é testando ao vivo em diversos dispositivos. Em um mundo ideal você deveria testar o seu layout na maior quantidade de aparelhos, browsers e sistemas operacionais possíveis! Alias, você pode até ser fanático por isto e incomodar todo amigo que ver com um celular diferente com um &amp;#8220;posso testar uma coisa rapidinho?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como se tornar um dev front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tornar-dev-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tornar-dev-front-end/</guid>
      <description>Esse artigo inspirou um livro, mais completo, com mais assuntos e detalhes. Olha só: Guia Front-end.
Estava navegando por aí e acabei encontrando um artigo bem legal do Leandro Oriente, que fala sobre um assunto muito interessante e que sempre me perguntam por aí. Decidi então escrever minha versão do artigo, colocando meus pontos de vista sobre como se tornar um desenvolvedor front-end.
Entrar na área de front-end é algo muito fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestão ágil – Management 3.0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-sobre-management-3-0/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-sobre-management-3-0/</guid>
      <description>Fiz um curso estes dias sobre uma nova metodologia de gestão para ambientes ágeis e complexos. Chama-se Management 3.0. Foi um curso de dois dias inteiros na AdaptWorks. Se você nunca fez, faça. Se você já fez o curso, faça outra vez.
Estas são as minhas anotações sobre o que ouvi. Como eu disse, são anotações, por isso falta muito conteúdo.
Management 3.0 não é uma metodologia. Ela é uma mindset.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas e sites para tornar mais ágil o seu desenvolvimento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</guid>
      <description>Planejamento Na grande maioria dos projetos web, tudo se inicia pela Arquitetura de Informação (UX) e mesmo que talvez esta não seja a sua área, eventualmente organizar e entender um website por inteiro, também possa ser uma necessidade.
Sem considerar todos os argumentos aplicados às melhores metodologias, criar um sitemap* pode ser algo bastante útil então, a dica é, uma das ferramentas online que trabalha bem com esse tipo de documento é o Coggle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Razões para não fazer atendimento em redes sociais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/5-razoes-nao-atendimento-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/5-razoes-nao-atendimento-redes-sociais/</guid>
      <description>Toda vez que vejo alguém elogiando muito um atendimento rápido de alguma empresa para questões enviadas pelo Twitter, por exemplo, normalmente vem acompanhado por algum comentário não elogioso sobre o atendimento por telefone. Isso me chateia tremendamente, porque as pessoas não conseguem enxergar o quão isso é prejudicial &amp;#8211; e não o contrário &amp;#8211; à imagem da empresa.
Então, sempre que posso opinar em alguma thread de discussão sobre o tema, eu defendo a mesma idéia: atendimento via redes sociais?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redução Progressiva</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/reducao-progressiva/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/reducao-progressiva/</guid>
      <description>O Problema Quando apresentamos uma interface nova, principalmente quando este processo envolve uma experiência ou forma de interação diferente do usual, é normal guiarmos o usuário pela mão com dicas, tutoriais e legendas óbvias. Embora, dependendo do público alvo, este processo seja útil no início, com o passar do tempo e ganho óbvio de proficiência todas aquelas informações acabam se tornando, no mínimo, desnecessárias e na maior parte do tempo irritantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre organizar informação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-organizar-informacao/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-organizar-informacao/</guid>
      <description>Quando eu era criança, fazer trabalhos escolares era algo corriqueiro. O processo quase sempre era assim: a professora definia o assunto e ao chegar em casa, pegava um bocado de papel almaço (lembra?) e ia para casa da minha tia. Ela era a única da família que tinha enciclopédias. Se eu precisava fazer um trabalho escolar, certamente as enciclopédias da minha tia me ajudariam na tarefa. As tais enciclopédias eram pesadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como escrever e-mails de apresentação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-escrever-e-mails-de-apresentacao/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-escrever-e-mails-de-apresentacao/</guid>
      <description>Seja na hora de entrar em contato com um cliente, conseguir uma parceria ou até mesmo uma vaga de emprego em uma agência a maior parte da comunicação entre profissionais ligados a web acaba sendo, pela própria natureza do meio, em formato de e-mails. Causar uma boa impressão neste momento é fundamental para conseguir a simpatia de quem está do outro lado da rede. Mas saber como se comportar ao redigir e-mails de apresentação infelizmente é algo que cursos e palestras não fazem questão de explicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Designer Gladiador</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-designer-gladiador/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-designer-gladiador/</guid>
      <description>Em 2012 fechei um contrato de lançar um livro sobre as etapas e conceitos em cima de um projeto digital, no meio do caminho decidi abortar o livro e seguir um caminho aberto onde todos possam ter acesso ao conteúdo de forma gratuita. Assim, publicarei alguns dos textos criados 🙂
 Em Design, a primeira coisa a ser feita em um projeto é a pesquisa sobre o negócio do cliente, mas só ouvi chamarem essa pesquisa inicial de arena em um curso de planejamento que fiz com o Professor Jorge Langone em 2009 na PUC Rio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como evitar maus clientes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</guid>
      <description>Eu sei, atender é muito difícil e atender bem é mais difícil ainda. Mas existem dois pontos importantes que se bem administrados você pode evitar muita dor de cabeça na hora de negociar e entregar um projeto.
Lei da compensação Muitos negócios acabam logo no início por que um dos lados abre mão de muita coisa nas negociações iniciais do projeto. Quem nunca negociou com clientes que além de pedirem descontos, querem que definir a data de pagamento e a data entrega do projeto?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design para telas sensíveis ao toque</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-para-telas-sensiveis-ao-toque/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-para-telas-sensiveis-ao-toque/</guid>
      <description>A popularização das telas sensíveis ao toque adicionou uma esfera completamente nova ao design de interfaces: a experiência tátil. Este é um trabalho bem diferente do que nós designers e desenvolvedores estávamos acostumados até então, já que a possibilidade de utilizar esta nova forma de toque permite ao usuário interagir diretamente com a informação como se estivesse manipulando dados com propriedades físicas. Este novo universo de possibilidades, embora fascinante, também trouxe novos desafios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um novo mundo com Big Data</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-novo-mundo-com-big-data/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-novo-mundo-com-big-data/</guid>
      <description>Nos últimos 3 anos foram criados cerca de 93% de todo conhecimento web que possuímos atualmente. O que fazer com tanta informação? Onde armazenar tudo isso?
Muitos de nós colocamos em duvida o futuro da informação, principalmente quando se fala em armazenamento de conteúdo. Eis algumas informações que talvez você não saiba:
 Em 2049 um computador de aproximadamente 1000 reais irá exceder toda a espécie humana em capacidade de computação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pré-processadores: usar ou não usar?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pre-processadores-usar-ou-nao-usar/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pre-processadores-usar-ou-nao-usar/</guid>
      <description>Faz tempo que estou tentando escrever um post sobre pré processadores de CSS. Sempre que eu digo que sou meio contra a utilização deles pra alguém, ouço a inevitável pergunta: por quê?
O Miller Medeiros escreveu um ótimo artigo com o nome de The problem with CSS pre-processors. Lá ele cita alguns pontos interessantes, que pra mim já são suficientes para não usar.
Mas como eu disse: sou meio contra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modos de Mesclagem em CSS – Blend Mode CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/modos-de-mesclagem-em-css/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/modos-de-mesclagem-em-css/</guid>
      <description>Uma das funções mais interessantes do Photoshop é a capacidade de alterar imagens em camadas através de diversos modos de mesclagens (blending modes). Utilizando este recurso é possível criar composições de cores sobrepondo imagens em camadas diferentes.
Infelizmente, ao converter o layout para HTML e CSS, não possuíamos classes ou ferramentas para chegar no mesmo resultado de softwares de edição de imagens. A única saída era achatar as camadas e exportar a imagem no modo padrão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Child Themes – O que é, como fazer e quando usar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/child-themes-o-que-e-como-fazer-e-quando-usar/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/child-themes-o-que-e-como-fazer-e-quando-usar/</guid>
      <description>Acredito que o Child Theme, ou “tema filho”, ****é um dos melhores recursos do WordPress. Com ele você pode adicionar ou alterar estilos, funções, templates de páginas e etc. sem a necessidade de mexer nos arquivos core do seu tema.
Ao criar um child theme você herda todas as funcionalidades de outro tema e pode modificá-las através de um novo arquivo totalmente independente.
Neste artigo vou mostrar como é fácil criar, ativar e fazer uma alteração no seu tema com o uso de um child theme e mostrar quais são os prós e contras em usá-lo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalizando o painel de administração do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/customizando-o-painel-de-administracao-do-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/customizando-o-painel-de-administracao-do-wordpress/</guid>
      <description>Você provavelmente já conhece o WordPress e já sabe como criar seus próprios temas. Mas isto não significa que o trabalho acabou. É possível &amp;#8211; e extremamente recomendável &amp;#8211; personalizar os elementos da interface do Painel de Administração para que ele se adeque as necessidades de cada marca.
Layouts únicos Muitas vezes ao fazer a escolha entre utilizar um sistema de administração de conteúdo padrão ou projetar o seu próprio do zero o critério de desempate é a capacidade de personalização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Design Atômico?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-design-atomic/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-design-atomic/</guid>
      <description>Neste artigo vamos bater um papo sobre os atuais problemas de prototipagem para design responsivo e conhecer um novo método que, através de analogias científicas curiosas e ferramentas inspiradas em Guias de Estilo, promete modificar a maneira como entendemos, organizamos e desenvolvemos interfaces.
O estado atual do webdesign O advento do design responsivo em 2010 transformou a maneira como projetamos interfaces para a web. 3 anos se passaram desde então e a possibilidade de ter um conteúdo unificado presente em múltiplos dispositivos já é uma realidade concreta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storytelling</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/storytelling/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/storytelling/</guid>
      <description>Um dos desafios de viver em um mundo onde o conhecimento está sempre facilmente disponível é lidar com a sobrecarga de informação. Na realidade existe tanto para se descobrir na internet que é difícil capturar a atenção do usuário por mais do que alguns minutos. Simplesmente mostrar uma informação não é mais relevante o suficiente. Estamos cada vez mais desconectados do significado e as vezes as palavras se tornam apenas ruídos de fundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Sass? Entenda esse outro método de escrever CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-um-outro-metodo-de-escrever-css/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-um-outro-metodo-de-escrever-css/</guid>
      <description>Se você é um desenvolvedor front-end que está atualmente no mercado, já ouviu/leu palavrinhas como LESS, Foundation e Sass. Alguns sabem do que estou falando, outros não, mas o fato que é que esses nomes foram dados à pré-processadores e frameworks de folhas de estilo para auxiliar na produtividade de códigos, principalmente no que diz respeito a repetição de uma mesma ação, diversas vezes.
Quantas vezes você se pegou copiando e colando aquele monte de classes identadas com mais de 15 linhas repetidamente e pensou: podia existir uma maneira mais rápida de fazer isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Cor e Webdesign</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-cor-e-webdesign/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-cor-e-webdesign/</guid>
      <description>É possível analisar a Teoria da Cor de diversas maneiras. Podemos escolher uma abordagem física, psicológica, cultural, filosófica ou artística para entendermos as cores. Todos estes estudos são interessantes e extremamente relevantes para designers e desenvolvedores. Mas na hora de colocar a mão na massa decidir entre sistemas e organizar uma paleta de cores bacana pode parecer uma tarefa confusa até para os designers veteranos. Quais são as melhores práticas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvimento ágil utilizando Scrum</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvimento-agil-utilizando-scrum/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvimento-agil-utilizando-scrum/</guid>
      <description>No artigo de hoje vamos conhecer os eventos, papéis e artefatos do Scrum e como adapta-los para organizar o seu fluxo de trabalho do dia-a-dia.
O que significa desenvolvimento ágil? Desenvolvimento ágil é um conjunto de estratégias para gerenciamento de projetos incremental e com ciclos de desenvolvimentos rápido. As vantagens disto são: melhoria continua de um projeto, frequente resolução de problemas e aumento da produtividade. O conceito surgiu em em oposição ao método cascata, no qual o desenvolvimento é linear.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>jQuery 2.0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-2-0/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-2-0/</guid>
      <description>Há cerca de um mês o jQuery 2.0 foi oficialmente lançado. Neste meio tempo pudemos analisar a nova versão da biblioteca e conhecer de perto as novidades. Mas será que vale a pena fazer o upgrade? Ou já é hora de abandonar o barco? Conheça os novos recursos da biblioteca, diga adeus para alguns antigos e decida por si mesmo.
Builds Customizáveis O jQuery funciona como uma biblioteca real. Você pode escolher quais livros entram e quais vão embora da sua prateleira pessoal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 parâmetros de HTML que você deve usar em um futuro próximo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/3-parametros-de-html-que-voce-dev-usar-em-um-futuro-proximo/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/3-parametros-de-html-que-voce-dev-usar-em-um-futuro-proximo/</guid>
      <description>Neste artigo vamos conhecer alguns parâmetros que ainda não são largamente utilizados por algum motivo ou outro, mas que merecem ser conhecidos por serem práticos, úteis e interessantes. Alguns não foram aprovados oficialmente por orgãos como W3C, outros já receberam o ok da instituição mas não são compatíveis com a maioria dos browsers&amp;#8230; De qualquer maneira valem a pena serem conhecidos pois todos tem o poder de facilitar nosso dia-a-dia de alguma forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações da palestra do Silvio Meira</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-do-silvio-meira/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-do-silvio-meira/</guid>
      <description>Essas são as anotações que fiz na palestra do Silvio Meira no evento Encontro Locaweb de Profissionais de Internet em Curitiba. Ele falou muito, mas muito mais do que está aqui. Por isso que isso se chama anotações. 😉
 Experiência de uso: UX não é interface ou seu design. UX é processo, interação, satisfação. Problema classico de UX no Brasil: vide serviços públicos. Contrate os melhores, mas defina o que é o melhor para o seu negócio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atender bem para atender sempre</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/atender-bem-para-atender-sempre/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/atender-bem-para-atender-sempre/</guid>
      <description>Não atender bem é uma das grandes falhas se você trabalha com web. Parece óbvio, mas um dos principais problemas de empresas, freelancers ou desenvolvedores é o atendimento, por mais simples que seja. Atender bem não é só levar o camarada para almoçar antes de fechar um grande negócio. Atender bem é algo complexo, caro e que toma tempo.
Quantas empresas você conhece que procuram saber realmente se o seu cliente está ou ficou satisfeito com o trabalho executado?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grunt: você deveria estar usando!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/grunt-voce-deveria-estar-usando/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/grunt-voce-deveria-estar-usando/</guid>
      <description>Todo programador é preguiçoso, e isso é fato, pois sempre estamos procurando ferramentas que automatizem o trabalho para nós. Mas isso necessariamente não é algo ruim, pelo contrário, automatizar tarefas (objetivo do Grunt) implica em ganho de produção e isso é ótimo. O que não podemos deixar acontecer é a não realização de tarefas primordiais para que uma aplicação tenha qualidade.
Minificação e concatenação de arquivos por exemplo são tarefas básicas e você não deve deixar isso de lado, mas fazer isso usando um plugin no editor (que seja o Sublime Text) ou um site, copiar o código minificado, colar em um novo arquivo renomeado com .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre prazos e produtividade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-prazos-e-produtividade/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-prazos-e-produtividade/</guid>
      <description>Você já percebeu que cumprir prazos em projetos de web é praticamente impossível? Nunca vi ninguém entregando tudo o que combinou no prazo final. Sempre falta alguma coisa, um teste, uma feature, algo que ninguém conseguiu prever. O problema é que isso pode estar se tornando um problema crônico dentro das empresas, principalmente em empresas onde as equipes não tem um processo bem formado, onde a comunicação é difícil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress para front-end, iniciando um projeto.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-para-front-end-iniciando-um-projeto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-para-front-end-iniciando-um-projeto/</guid>
      <description>Após um sumiço (justificável) aqui do Tableless, garanto: continuo, por aí, na ativa “codando“, testando e opinando da perspectiva front-end/UX a respeito da evolução do desenvolvimento web.
No último ano tive a chance de trabalhar incansavelmente com o opensource CMS Worpdress e se você não sabe do que estou falando, te aconselho a parar por aqui e clicar nos links abaixo:
http://tableless.com.br/front-end-concluido-como-comecar-wordpress-parte-i/#.UVh-Aqt36So
http://br.wordpress.org/
http://www.youtube.com/watch?v=1skFgAcgZik
Esta experiência, me fez adquirir alguns processos para iniciar novos projetos com o uso da plataforma e agora vou dividir com vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grids semânticos com LESS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/grids-semanticos-com-less/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/grids-semanticos-com-less/</guid>
      <description>Grids semânticos com LESS Já reparou como os blocos da sidebar aqui do Tableless possuem todos a mesma largura? Ou como a largura do bloco de artigo somada a largura da sidebar é equivalente ao wrap do menu e do rodapé? Mesmo que você não tenha percebido isto antes de maneira consciente, a informação parece mais organizada desta forma&amp;#8230;É por que o design do Tableless, como boa parte do conteúdo da internet, foi alinhado com o auxilio de um grid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locaweb Style – Como iniciamos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</guid>
      <description>Se você ainda não conhece o Locaweb Style, vá lá conhecer e continue lendo esse texto. Vai ser interessante se você está querendo usar um framework pronto se quer criar um novo para seus projetos.
Uma das minhas missões aqui na Locaweb em 2012 foi iniciar uma reestruturação na área de front-end. Embora todas as equipes aqui tenham programadores super talentosos em back-end, por incrível que possa parecer, a Locaweb não tinha uma equipe focada para tratar do código front-end de seus produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locaweb Developer Network</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/developer-network/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/developer-network/</guid>
      <description>Já faz um tempo que iniciamos um trabalho muito bacana aqui na Locaweb de padronizar e reestruturar a área de front-end. Nesse processo percebemos que alguns desenvolvedores que conhecem a Locaweb e utilizam nossos serviços, não tinham um acesso facilitado para encontrar informações técnicas, como por exemplo a integração e utilização das APIs dos produtos. Diversos desenvolvedores precisam dessas informações para que integrarem seus produtos aos serviços da Locaweb, tanto para projetos pessoais ou projetos para seus clientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-mail Newsletter Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-newsletter-responsivo/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-newsletter-responsivo/</guid>
      <description>Design Responsivo Um assunto que ganhou muita evidência este ano no mundo do design digital é o desenvolvimento de sites responsivos. O termo, emprestado da arquitetura, surgiu em um post do blog A List Apart. Em resumo, são técnicas de design e CSS que, visando a usabilidade e a acessibilidade do conteúdo, fazem com que um site se adapte ao dispositivo do usuário. Parece mágico, mas na verdade é uma combinação de folhas de estilo engenhosas, matemática e um pouco de bom senso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startup e propósito</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/startup-e-proposito/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/startup-e-proposito/</guid>
      <description>Quando escrevi sobre eu não gostar do nome Startup, dei motivos bem pessoais e talvez apenas baseadas em experiências que tive ao abrir minha própria empresa. A ideia de abrir uma startup é bem tentadora, principalmente quando há a possibilidade de compra e isso acaba deturpando um pouco a visão do empreendedor. Startup é uma fase da empresa. É a fase onde você precisa aprender e absorver o quanto puder e não ficar vislumbrado com uma grana que pode ser que nunca venha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parallax Scrolling</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parallax-scrolling/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parallax-scrolling/</guid>
      <description>Parallax Scrolling foi uma das grandes tendências do webdesign em 2012. Mesmo que você não conheça o termo é capaz de já ter visto o efeito por aí&amp;#8230; Ele serve para dar a ilusão de profundidade de campo e pode ser utilizado para criar uma experiência de navegação bem diferentes do convencional. Neste artigo vamos entender da onde surgiu este termo, quais cuidados devemos tomar e é claro, como implementar o efeito de parallax scrolling através de javascript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imagens em alta resolução utilizando SVG</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/imagens-em-alta-resolucao-utilizando-svg/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/imagens-em-alta-resolucao-utilizando-svg/</guid>
      <description>Scalable Vector Graphics (SVG) Uma das grandes tendências do momento quando se fala sobre desenvolvimento web é o formato SVG, principalmente com o advento do design responsivo e a consequente preocupação com dispositivos com densidade de pixel superior (HiDPI) como a tela retina da Apple, utilizada nos modelos mais recentes do iPhone, iPad e do Macbook Pro. Mas o que exatamente é um arquivo SVG? Qual é a diferença entre um vetor e um bitmap?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esse texto é pra mim – mercado e atitude</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/esse-texto-e-pra-mim-mercado-e-atitude/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/esse-texto-e-pra-mim-mercado-e-atitude/</guid>
      <description>Você já leu o manifesto do engenheiro de front-end? Se não, corre para esse link: http://f2em.com. Eu percebi neste ano que a maioria dos devs se apega tanto a assuntos técnicos que acabam ignorando assuntos importantes e básicos. São coisas simples que geralmente você só pensa quando há alguma pressão externa. Poucos profissionais tentam entender como funcionam o mercado. Como funcionam o sistema (trocadilho grátis aqui). A maioria está na zona de conforto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>História da Web – Uma timeline</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/historia-da-web-uma-timeline/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/historia-da-web-uma-timeline/</guid>
      <description>Se você trabalha com web deve pelo menos ter a curiosidade de como tudo isso surgiu. Não foi algo criado subitamente, houve um processo, uma evolução que levou a web a ficar do jeito que é hoje. Essa história é muito longa e complicada. Por conta disso um cara chamado John Allsopp passou algum tempo ajudando a formar e entender como aconteceu a história da web e lançou agora o The Web History Timeline Project para ajudar a mapear todos estes momentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Front-end auxiliando o Marketing Digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-front-end-auxiliando-o-marketing-digital/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-front-end-auxiliando-o-marketing-digital/</guid>
      <description>Aos desenvolvedores front-ends, que trabalham em agências que possuem a área de Marketing Digital, saiba que vocês podem ser muito úteis para esses profissionais.
Nesse post resolvi escrever sobre criação de um app simples e deixá-lo como Aba Personalizada dentro de uma Página do Facebook, gerando insights (dados estatísticos) para a equipe de Marketing Digital, pois assim fica mais fácil para criar estratégias e mensurar os resultados gerados pela própria rede social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobrevivendo na selva da Internet</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobrevivendo-na-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobrevivendo-na-internet/</guid>
      <description>Muitas pessoas sonham em criar sites que terão milhares de acessos diarios. Sites que serão compartilhados por outras pessoas e que em pouco tempo se tornarão referencia. Apelam para designers inovadores, endereços um pouco estranhos e até mesmo para divulgação em serviços sociais, tudo isso para sair do anonimato.
Meses depois vem a pergunta cruel – O que está dando errado? E completa dizendo “Meu site é bonito, leve e fácil de usar, mas tenho poucos senão nenhum acesso diário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que eu não gosto do nome startup</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-eu-nao-gosto-do-nome-startup/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-eu-nao-gosto-do-nome-startup/</guid>
      <description>Você se junta com amigos para criar um serviço baseado em web. Começam na sua garagem, por que é o único lugar espaçoso e de graça que conhecem. Um desses amigos é designer, o outro programador e o outro é um marketeiro de primeira. O time perfeito. Vocês criam um site sensacional com um vídeo animado feito por um ótimo ilustrador. Pronto, o circo a startup está montada.
Esse é um cenário clássico da criação de uma startup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 12 – Dicas de sobrevivência</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops12-dicas-sobrevivencia/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops12-dicas-sobrevivencia/</guid>
      <description>Existem algumas atitudes que devem fazer parte do desenvolvedor. Não adianta entender muito bem da parte técnica se você não consegue entregar o seu projeto na data, ou não cumpre promessas ou se nem sabe onde quer estar daqui 3 anos.
Link dos feeds dos podcasts.
A minha palestra:
 Manual de Sobrevivência do Desenvolvedor  from Tableless  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha empresa está nas redes sociais. E agora?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-empresa-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-empresa-redes-sociais/</guid>
      <description>De certo modo muitos especialistas definem o surgimento das Redes Sociais como sendo uma importante evolução na comunicação e no mundo tecnológico. Felizmente as empresas também se atentaram a isso e começaram a armas suas estratégias de negocio, porém não contando ou não acreditando no real poder das redes.
Quando falamos de &amp;#8220;real poder&amp;#8221; estamos falando a mais pura verdade, hoje o poder de decisão sobre o que comprar, quais cores escolher, a marca, o formato e todos os outros aspectos de um produto é decido pelo cliente e não mais pela empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu não sou uma máquina</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eu-nao-sou-uma-maquina/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eu-nao-sou-uma-maquina/</guid>
      <description>Por trás de uma máquina, alguém faz perguntas sem sentido, com a intenção de descobrir se você é uma pessoa ou robô. Não estou falando do interrogatório do caçador de andróides, entre Rick Deckard e Rachael durante uma sequência do filme Blade Runner, de 1982. Estou falando de uma pessoa que está fazendo uma compra em uma loja online em 2012. Estou falando do CAPTCHA.
O CAPTCHA, acrônimo de “_Completely Automated Public Turing test to tell Computers and Humans Apart_” é um teste cognitivo criado para evitar que robôs preencham campos de formulários, especialmente para o envio de spams.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Querido usuário: Por favor, atualize seu browser</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/querido-usuario-atualize-seu-browser/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/querido-usuario-atualize-seu-browser/</guid>
      <description>Compras. Redes sociais. Email. Leitura. Buscando. Banco. Pesquisa. Tudo isso são tarefas comuns que pessoas fazem na Internet. Você provavelmente faz todas essas coisas em algum momento. Então, você é igual a muitas pessoas, voc6e provavalmente faz essas coisas toda semana (e muitas vezes todos os dias).
O blog que você está lendo agora, Tableless, normalmente publica conteúdo que envolve designers gráficos, web designer e desenvolvedores web com níveis de conhecimento técnico variáveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsive Web Design – Adaptação vs Otimização</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-adaptacao-vs-otimizacao/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-adaptacao-vs-otimizacao/</guid>
      <description>Uma pancada de pessoas já me perguntaram sobre qual é o melhor: criar um site responsive e adaptável ou uma versão específica para mobiles e outros dispositivos. A resposta é: depende.
Depende. Cada situação é um caso diferente. O Responsive tem vantagens e desvantagens, assim como versões específicas. A ideia é sempre fazer a melhor expediência possível para o usuário. Isso inclui, além de design, velocidade, performance e vários outros pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“HTTP Archive” Ferramenta para performance</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http-archive-ferramenta-para-performance/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http-archive-ferramenta-para-performance/</guid>
      <description>Este é o primeiro post sobre um tema que ainda não temos falado muito aqui no tableless, mas é um tema muito importante tanto para nós Front-end quanto para Back-end&amp;#8217;s que é a performance. Hoje mostrarei uma ferramenta para analisar a performance do seu projeto web.
A ferramenta HTTP Archive Este projeto iniciou-se no começo de novembro de 2010, através de análises de Urls e armazenamento de suas informações (subresource URLs, HTTP headers, sizes, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturação de front-end – Parte 1: Preprocessadores, Framewoks e Bibliotecas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</guid>
      <description>Existem três categorias de &amp;#8220;ferramentas&amp;#8221; que nos ajudam a desenvolver um projeto client-side: Preprocessadores, Frameworks e Bibliotecas.
Preprocessadores Preprocessadores são ferramentas onde você escreve CSS de uma determinada forma, modificando sua sintaxe, fazendo com que na hora de sua utilização o código CSS precise ser préprocessado para que o código escrito seja transformado em código CSS puro e assim então os browsers consigam entender.
Existem muitos preprocessadores no mercado como Less, Sass, Turbine, Switch CSS e outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Glass</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/project-glass/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/project-glass/</guid>
      <description>Eu estou separando um tempo frequentemente para ler sobre tecnologias que podem nos influenciar no futuro. Gosto muito de tentar imaginar como a web será daqui um tempo e como nós, desenvolvedores, designers, profissionais de usabilidade e acessibilidade podem se adequar em um lugar onde os browsers, realmente, serão secundários. Comece vendo o vídeo da HP, mostrando a Cooltown, feito há alguns anos.
Hoje surgiu um vídeo no Brain9, sobre uma iniciativa do Google para um óculos que usa a tecnologia ao nosso favor, em tarefas simples e diárias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schema – Marcação de dados estruturados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/schema-marcacao-de-dados-estruturados/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/schema-marcacao-de-dados-estruturados/</guid>
      <description>Há cerca de cinco anos atrás os principais buscadores se uniram para definir uma nova estrutura que pode ser chamado de “mapa de um site”, um documento onde tem uma única função que é informar aos buscadores a estrutura de um site, vídeos ou imagens. Essa estrutura é utilizada até hoje pelos desenvolvedores permitindo assim que todas as áreas ou páginas sejam facilmente “descobertas” pelos crawlers dos buscadores, foi assim que surgiu o sitemap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade, como mudar o Brasil?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessbilidade-como-mudar-o-brasil/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessbilidade-como-mudar-o-brasil/</guid>
      <description>Esse não é apenas um artigo para você se informar. Pelo contrário, é o que eu menos pretendo com ele. É um chamado à ação!
O tema é Acessibilidade na Web. Trata-se de, ao construir um site, fazê-lo para que seja acessível para qualquer pessoa, em qualquer dispositivo, em qualquer conexão. Trata-se de fazer o site acessível para você mesmo quando estiver navegando no celular, ou sem óculos, ou de uma conexão lenta, ou dirigindo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsive Web Design – focando a coisa certa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-voce-esta-fazendo-isso-errado/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-voce-esta-fazendo-isso-errado/</guid>
      <description>Eu andei pensando em um assunto e procurando sobre encontrei um artigo, fresquinho, no Brad Frost que veio de encontro ao que eu estava matutando. Eu escrevi em tempos passados um artigo sobre por que estávamos desenvolvendo apenas para iPhone. Foi aí que começamos a pensar em versões mobiles. Mas fazíamos versões mobiles dos nossos sistemas e websites simplesmente sem entender quando a necessidade de ter um site mobile era real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layouts antigos do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/layouts-antigos-do-tableless/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/layouts-antigos-do-tableless/</guid>
      <description>Eu instalei o blog em WordPress por volta de 2003. Mas o site já existia um pouco antes disso, por volta de 2001&amp;frasl;2002, começando com o domínio cjb.net e depois eu passei para .kit.net. Em 2003 passei para WordPress e conseguimos o domínio .com.br. Para matar a curiosidade de alguns leitores antigos, segue abaixo screenshots das primeiras versões do site&amp;#8230;
2003 2004 2005 2006 É humilde, mas é nosso! 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agora é a vez dos desenvolvedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/agora-e-a-vez-dos-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/agora-e-a-vez-dos-desenvolvedores/</guid>
      <description>O desenvolvimento web depende de três personagens principais: W3C, que regulamenta, cria e sanciona padrões para a web. Os browsers, que importam essas regras e padrões de forma que a web seja mais homogênea e também podem criar padrões. E por fim os desenvolvedores, que aplicam os padrões em projetos, produzindo e criando na web.
Cada um destes personagens tem papéis importantes para que a web continue evoluindo com força, traçando novos caminhos, cobrindo as necessidades atuais dos usuários e prevendo necessidades e soluções futuras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ePub: Aprenda a criar um livro digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</guid>
      <description>Introdução Com a crescente popularização de tablets e leitores digitais não há dúvida de que os livros eletrônicos vieram para ficar. O formato ePub vem cada vez mais se consolidando como o padrão definitivo para eBooks. As editoras procuram profissionais especializados, mas, aqui no Brasil não existem muitos que de fato possuem o know-how necessário para desenvolver livros no padrão. Na verdade o que acontece é que as editoras estão alocando o tipo de profissional errado para a função.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A melhor parte da viagem é o caminho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-melhor-parte-da-viagem-e-o-caminho/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-melhor-parte-da-viagem-e-o-caminho/</guid>
      <description>Eu me preocupo muito com o mercado de web no Brasil. Não estou falando de empresas especificamente, mas dos profissionais. Muitos me perguntam sobre qual faculdade cursar ou sobre qual assunto os devs deveriam aprender agora&amp;#8230; Eu não tenho faculdade e faz tempo que não aprendo algo realmente novo. E meu amigo, estou tão perdido quanto você nesse oceano. Talvez um pouco mais adiantado ou atrasado, mas igualmente perdido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um pensamento sobre design para web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-pensamento-sobre-design-para-web/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-pensamento-sobre-design-para-web/</guid>
      <description>É engraçado quando designers de peças offline tentam migrar para web e ficam assustados com as diferenças no processo de criação e produção. O controle que o design para impresso tem sobre a posição dos elementos e a forma final da arte nunca (nunca?) será a mesma na web. No impresso você define precisamente as medidas, posicionando dos elementos, o tamanho das letras, entrelinhas e cores (mesmo brigando bastante nas gráficas por aí).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiência cross-device</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-cross-device/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-cross-device/</guid>
      <description>Eu vivo comentando aqui no Tableless sobre o desenvolvimento de sistemas e websites para os diversos meios de acesso. Eu falei sobre esse assunto em diversos artigos. Eu li um artigo chamado The Coming Zombie Apocalypse, escrito por Scott Jenson em abril deste ano. Este artigo me fez perceber que eu estava levando o assunto muito superficialmente, mas que tem muito a ver com o artigo publicado aqui chamado A Experiência deve ter começo, meio e fim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O IE6 vai morrer no Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-ie6-vai-morrer-no-brasil/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-ie6-vai-morrer-no-brasil/</guid>
      <description>Ontem a Microsoft anunciou que em Janeiro vai ativar a atualização automática para os Internet Explorers dos sistemas Windows XP, Vista e Windows 7! E sabe por onde eles começarão a fazer esse milagre? No Brasil e na Austrália. Este é um passo importante para que a web, do mundo, avance mais rápido.
O mais interessante é a Microsoft está diferente. Ela realmente está colocando o usuário em primeiro lugar. Por exemplo: toda vez que o sistema atualizar a versão do IE, essa atualização não mudará a sua configuração de browser padrão, nem as configurações de buscador, bookmarks, nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convencimento e educação = liberdade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convencimento-e-educacao-liberdade/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convencimento-e-educacao-liberdade/</guid>
      <description>Os websites precisam parecer iguais em todos os browsers? Claro que não. Aí você fala assim: &amp;#8220;Diz isso para meu chefe ou meu cliente.&amp;#8221; Eu até posso dizer, mas aí eu estaria fazendo o seu trabalho.
Uma das obrigações atuais do desenvolvedor client-side é educar e convencer. Não venha me dizer que isso é quase impossível porque eu já sei disso. Mas ninguém disse que é totalmente impossível, correto? Você vai encontrar muitos obstáculos, tenha certeza disso, mas você vai conseguir mudar a web brasileira e a do mundo se fizer isso e fizer bem feito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobile First – A arte de pensar com foco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile-first-a-arte-de-pensar-com-foco/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile-first-a-arte-de-pensar-com-foco/</guid>
      <description>Durante muito tempo especialistas de diversas áreas previram o crescimento do uso dos dispositivos móveis. Demorou um pouco mas a previsão se tornou verdadeira. Hoje todo mundo carrega um pedaço de plástico com uma tela de vidro na mão o dia inteiro&amp;#8230; quase uma extensão de nossos corpos.
Os dispositivos móveis se tornaram uma febre e vieram para ficar. É a melhor forma de fazer a inclusão digital para aqueles que não tem uma forma de ter um notebook ou um desktop em casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é a “nova usabilidade”? – parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-nova-usabilidade-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-nova-usabilidade-parte2/</guid>
      <description>A nova usabilidade procura trazer abordagens para lidar com os novos desafios para o desenvolvimento de aplicações baseadas em tecnologias emergentes, como os dispositivos móveis.
A intenção dessa denominação é chamar a atenção para o fato de que a os métodos, técnicas e ferramentas de usabilidade que possuímos hoje precisam ser revistos para contemplar a evolução tecnológica e as especificidades dos interesses dos usuários.
O problema com os testes de usabilidade Os testes de usabilidade como conhecemos hoje (realizados em laboratório) passam a não ter o mesmo grau de eficiência nestes novos cenários de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulários e o Metawebdesign – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-e-o-metawebdesign-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-e-o-metawebdesign-parte-1/</guid>
      <description>O front-end é uma profissão de uma amplitude imensa. Temos profissionais montando mockups/PSDs, especialistas em acessibilidade, usabilidade, arquitetura da informação, integração com aplicações, designers de interface, application developers. Tem até SEO.
O background do profissional neste momento não importa muito, apenas a afirmação que ele está trabalhando na camada de front-end. Só isso basta para confirmar os papéis acima.
Em muitas empresas o front-end é trabalhado de maneira criteriosa, com separação de tarefas em maior ou menor intensidade, de modo que o processo esteja sempre azeitado e atento aos prazos dos outros times que dependem da interface.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biblioteca CSS ou Framework?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/biblioteca-css-ou-framework/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/biblioteca-css-ou-framework/</guid>
      <description>Primeiro você precisa entender a diferença entre os dois. A Talita Pagani em um dos seus artigos descreve o que é um framework assim:
 Framework é um conjunto de componentes que provêm uma estrutura básica de elementos reutilizáveis, tendo uma arquitetura consistente de funcionalidade genérica sob a qual a aplicação será construída.
 O uso de uma Biblioteca (CSS, Javascript, etc) é bastante parecido com a utilização de um framework.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando utilizar (ou não) frameworks CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-utilizar-ou-nao-frameworks-css/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-utilizar-ou-nao-frameworks-css/</guid>
      <description>Framework é um conjunto de componentes que provêm uma estrutura básica de elementos reutilizáveis, tendo uma arquitetura consistente de funcionalidade genérica sob a qual a aplicação será construída.
No caso de CSS, os frameworks constituem bibliotecas que visam permitir a codificação do CSS de modo mais fácil e compatível com padrões de estilos, agregando uma série de opções já prontas para projetar uma página web, como se fosse um esqueleto, reduzindo o tempo gasto com o desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Responsive Web Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-responsive-web-design/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-responsive-web-design/</guid>
      <description>Você já deve ter ouvido falar sobre Responsive Web Design. Você pode ler sobre isso aqui e aqui.
Até pouco tempo atrás tínhamos praticamente apenas um meio de acessar a internet, que era pelo desktop. Podíamos acessar mal e porcamente a internet pelos celulares ou por outros aparelhos ligados a televisão etc, mas nenhum destes meios nos permitia acessar a internet com a facilidade que tínhamos quando utilizávamos um desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenha o DOM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</guid>
      <description>Muito ja foi falado sobre DOM e posso estar sendo repetitivo aqui, mas é importante falar deste assunto que em dias de manipulação pesada de seletores, percebo que pouca atenção é dada. Temos muita literatura boa sobre o assunto mas muitas vezes o foco acaba sendo o novo plugin que saiu e faz mais-do-mesmo-no-front-end-só-que-mais-fácil (E se você tiver sorte ele é free).
Entender realmente como um navegador funciona é importante, e garante seu entendimento do real dos problemas que está enfrentando no código que está implementando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em tempo de transição, quais recursos utilizar?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</guid>
      <description>HTML 5, CSS3, IE9, Firefox 4&amp;#8230; enfim, siglas, nomes e versões que não param de pipocar nos tweets, posts, artigos, e em todos os lugares dentro do nosso universo do desenvolvimento web e automaticamente nos perguntamos &amp;#8211; como traçar nosso trabalho nesta época de transição? O que é certo? O que é errado?
Graciosamente retroceder ou progressivamente evoluir? A melhor análise antes de decidir qual caminho tomar e a qual evolução recorrer vem do planejamento de seu projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentos acessíveis com WAI-ARIA em HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos-acessiveis-com-aria-em-html5/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos-acessiveis-com-aria-em-html5/</guid>
      <description>A reestruturação do HTML para sua versão 5 propõem elementos mais semânticos. Porém, as novas tags do HTML5 não são suficientes para permitir que os documentos sejam corretamente acessíveis a softwares leitores de tela.
O comportamento dos novos elementos ainda não é reconhecido por estes programas e o conteúdo da página pode não ser interpretado de forma correta. Em alguns testes que fiz com o conhecido leitor de telas JAWS, ele para de interpretar o conteúdo da página logo após o título.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 com PIE – bordas, sombras e gradiente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-bordas-arredondadas-sombras-e-gradiente/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-bordas-arredondadas-sombras-e-gradiente/</guid>
      <description>Apesar das incompatibilidades entre browsers, utilizar as novas ou modificadas propriedades em folhas de estilo na versão 3 virou motivo de testes e de implementação das modificações que tanto almejamos no desenvolvimento web. Junto como HTML 5, o uso de CSS3 resultará em facilidades na criação de estruturas semânticas e válidas bem como melhor planejadas visualmente e com velocidade de carregamento reduzida, mas enquanto ainda não o colocamos em prática com HTML5, neste processo de transição em que nos encontramos já podemos utilizar algumas propriedades de CSS3 com os navegadores de mercado, ainda que com o uso de scripts externos para tanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance do seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-performance-css/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-performance-css/</guid>
      <description>Modular seu código CSS é uma boa prática para que o website carregue apenas o código necessário para montar a pagina que o visitante está. Por isso não precisamos carregar o código CSS que monta a página de contato uma vez que o usuário está na home, possibilitando um ganho de performance.
Podemos ainda melhorar um pouco mais nossa performance tendo atenção com a forma que escrevemos os seletores do CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comportamento e meios de acesso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comportamento-meios-acesso/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comportamento-meios-acesso/</guid>
      <description>Ainda lembro quando comprei meu primeiro smartphone. Odiava navegar naquilo. Eu estava acostumado a utilizer a internet em desktops, com telas grandes e confortáveis. Os sites também não ajudavam. Praticamente nenhum site tinha versão mobile ou uma que funcionasse direito. O Opera tentava fazer a parte dos desenvolvedores, tentando manipular o site para que ele fosse melhor visto em telas menores. Era bom, mas não o ideal.
Hoje o cenário é diferente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeos mais acessíveis com HTML5 – parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-ii/</guid>
      <description>Na primeira parte do artigo, vimos as principais características do DFXP, uma especificação do W3C para trabalhar com legendas em vídeos do HTML5. Agora iremos conhecer a estrutura de um arquivo DFXP e detalhar o conceito de regions.
Estrutura básica de um arquivo DFXP Um arquivo DFXP é um arquivo baseado em XML que utiliza a linguagem Timed Text Markup Language (TTML). A TTML estabelece tags e propriedades específicas para atribuir uma informação textual a um intervalo de tempo, posicionar esta informação em uma determinada região do vídeo e formatar a apresentação desta informação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF – Browsers antigos: guerra contra o terror</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-antigos-guerra-contra-o-terror/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-antigos-guerra-contra-o-terror/</guid>
      <description>É muito difícil tomar a decisão de não suportar browsers antigos. Sempre há diversas desculpas, mas dependendo da empresa ou da popularidade do site/serviço, mesmo uma pequena porcentagem pode significar milhões de usuários usando browsers antigos ou que não tem um bom suporte de Padrões Web. Simplesmente ignorar algumas centenas de milhares de usuários não é algo muito aceitável. O ponto é que você não precisa ignorar estes valiosos 1%. Mas também não precisa gastar milhões nem perder muito tempo tentando resolver os problemas causados pelos browsers antigos que estes usuários usam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um raio-x do seu website</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-raio-x-do-seu-website/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-raio-x-do-seu-website/</guid>
      <description>A criacão de aplicações web evolui ao longo dos anos. A interação front-end/aplicação também segue esta evolução e é previsivel que a complexidade e a integração de funcionalidades com a interface web deva evoluir tambem. Só que para devs front-end, essa complexidade não está em novas linguagens ou tecnologias, e sim em como embarcar todas elas em um HTML semântico, limpo e de acordo com os requisitos. Tudo isso no menor tempo possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando Menus no WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-menus-no-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-menus-no-wordpress/</guid>
      <description>Depois da versão 3.0, a criação de menus no WordPress tornou-se muito importante, pois se utiliza um gerenciador para reproduzir as informações do menu. No menu, pode-se criar links, integrar páginas e páginas de arquivo.
Habilitando e registrando o menu Em functions.php do seu tema, adicione:
[cce lang=&amp;#8221;php&amp;#8221;]
if ( function_exists( &amp;#8216;register_nav_menu&amp;#8217; ) ) {
register_nav_menu( &amp;#8216;meu_menu&amp;#8217;, &amp;#8216;Este é meu primeiro menu&amp;#8217; );
register_nav_menu( &amp;#8216;segundo_menu&amp;#8217;, &amp;#8216;Este é meu segundo menu&amp;#8217; );</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5, novos elementos e atributos.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-novos-elementos-e-atributos/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-novos-elementos-e-atributos/</guid>
      <description>Tags, mídia, interação usuário x website, relevância nos resultados de busca, usabilidade e acessibilidade são as grandes definições do poder de transformação que o HTML 5 promete estabelecer quando desenvolvedores web puderem utilizá-lo e como já mencionado em outro artigo, especializações na área devem surgir com esta nova versão, ou seja, você terá a possibilidade de escolher em qual das vertentes citadas acima vai deter maior conhecimento. Ainda assim, é fato que a construção de códigos para interfaces continuará sendo tarefa geral do desenvolvedor Front-End e saber quais tags utilizar e de que forma as utilizar continuará sendo conhecimento básico no desenvolvimento de códigos de marcação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 plugins jQuery para começar bem o ano</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/12-plugins-jquery-para-comecar-bem-o-ano/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/12-plugins-jquery-para-comecar-bem-o-ano/</guid>
      <description>O grande diferencial do jQuery é sua enorme biblioteca de plugins. Na lista abaixo, veremos plugins que cobrem desde upload de arquivos, passando por uma galeria de imagens diferente e indo até um emulador de livro/revista (aquele esquema de folhear, bastante famoso em aplicativos flash).
Procurei escolher plugins mais novos, desenvolvidos recentemente, mas nem todos seguem este padrão. Meu sonho é poder fazer, um dia, uma lista desse tipo apenas com plugins brasileiros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas na estruturação de interfaces.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</guid>
      <description>Ao iniciar um novo projeto, precisamos estabelecer um planejamento de tempo de trabalho X modelo de trabalho. Em geral, não há uma regra estabelecida, pois muitos desenvolvedores Front-End acabam por utilizar suas próprias lógicas de estruturação de códigos levando em consideração qualidade em menor tempo.
Conforme vamos adquirido experiência na área, acabamos assimilando e adotando os métodos utilizados na empresa ou agência em que trabalhamos somados à troca de experiência com os outros profissionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carrinho de compras com drag and drop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/carrinho-de-compras-com-drag-and-drop/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/carrinho-de-compras-com-drag-and-drop/</guid>
      <description>Se você comprou alguma coisa recentemente no Submarino deve ter notado uma nova opção na interface do site: agora é possível arrastar os produtos exibidos na página para o seu carrinho, que fica exibido de forma permanente no topo do site.
De uma forma simples, vou tentar mostrar pra vocês como implementar uma solução parecida utilizando jQuery e sua biblioteca para interfaces, a jQuery UI &amp;#8211; é nela que encontramos os plugins draggable() e droppable(), responsáveis, como os nomes sugerem, por toda nossa operação de arrastar e soltar produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estabelecendo uma metodologia ágil para avaliação de usabilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estabelecendo-uma-metodologia-agil-para-avaliacao-de-usabilidade/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estabelecendo-uma-metodologia-agil-para-avaliacao-de-usabilidade/</guid>
      <description>O conjunto de técnicas de usabilidade aplicado ao desenvolvimento da interfaces visa proporcionar: a facilidade de realização de tarefas; analise e otimização do processo de aprendizado do sistema; eficiência de uso; facilidade de memorização, evitando que o usuário necessite reaprender os processos de interação; e, por fim, a baixa ocorrência de erros, evitando transtornos na realização de tarefas e obtendo satisfação do usuário ao interagir com a aplicação.
Para que estes critérios sejam cumpridos, é necessário estabelecer uma abordagem para aplicar e garantir a efetividade da usabilidade através de padrões concisos de interfaces e rotinas de avaliação próprias para mensurar os diversos quesitos de interação do usuário com o website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicando um Plano de Usabilidade – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicando-um-plano-de-usabilidade-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicando-um-plano-de-usabilidade-parte-1/</guid>
      <description>Pensar a Usabilidade não é algo fácil. Aprendê-la também não o é. Usabilidade não é algo que um desenvolvedor aprenderá por osmose ou coisa parecida, mesmo que a experiência no desenvolvimento conte muito para este assunto.
Apesar de ser um assunto antigo, a Usabilidade (assim como a Acessibilidade) engatinha no Brasil e, se nao fossem os Bandeirantes da Usabilidade que temos aqui, ainda estaríamos aprendendo a fazer faíscas. Por causa deles, parece que 2011 será o ano que vamos começar realmente a criar a roda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSSDoc – padrão para documentação de folhas de estilo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cssdoc-documentacao-css/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cssdoc-documentacao-css/</guid>
      <description>Cada designer ou desenvolvedor front-end tem o hábito de documentar o código CSS de uma forma diferente através dos comentários. Alguns colocam os nomes das seções, outros inserem uma descrição mais detalhada, alguns utilizam letras maiúsculas e uma sequência de caracteres para formar uma linha.
/* -----------------------------------*/ /* ----------&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; GLOBAL &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;-----------*/ /* -----------------------------------*/ /* STRUCTURE &amp;gt; HEADER &amp;gt; LOGO //////////////////////////////////////*/  Mas em nenhum destes formatos há uma padronização. Por isto, desde 2007 três desenvolvedores alemães têm desenvolvido a especificação do CSSDoc, que eu já havia mencionado em outro artigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução a Microdata no HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-microdata-no-html5/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-microdata-no-html5/</guid>
      <description>Provavelmente você já ouviu falar de microformats, um padrão que permite representar informações de modo mais semântico no XHTML, como, por exemplo, informações de contato (hCard) ou dados de um evento (hCalendar).
No HTML5, temos o microdata, conceito semelhante aos microformats e RDFa, um padrão de representação de informações que estende as potencialidades semânticas do HTML5.
As informações representadas através de microdata utilizam elementos pertencentes a um vocabulário específico que deve ser referenciado no documento HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem vindo a Xangri-lá – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-2/</guid>
      <description>Uma vez familiares com a premissa do Progressive Enhancement, vamos entender como aplicar a abordagem para criar suas páginas do zero, garantindo que elas funcionem na maior aplitude de navegadores e dispositivos. Antes de começar, é importante lembrar que para tudo funcionar bem, você precisa conhecer as funcionalidades e limitações da especificacao HTML, seus elementos, tags, e atributos aprovados, isso esta disponivel no site do w3c. É importante tambem se manter no bleeding edge, para que novas linguagens (como o HTML5) não fiquem de fora de suas análises e ponderações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem vindo a Xangri-lá – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-1/</guid>
      <description>Um dia desses eu estava no meio de muita gente boa em um treinamento em São Paulo – um dos melhores que já fiz – e no meio de uma discussão sobre abordagens de desenvolvimento de aplicações internet crossbrowser e a maravilha que era o HTML5, o Elcio &amp;#8211; ele mesmo &amp;#8211; da Visie disse que Progressive Enhancement e Graceful Degradation eram a &amp;#8220;mesma coisa&amp;#8221;. Eu discordava dele porém não continuei o assunto porque essa questão poderia ser abordada de maneira mais abrangente, e porque o momento era de HTML5, não de como temos que escrever código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegabilidade em Dispositivos Móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navegabilidade-em-dispositivos-moveis/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navegabilidade-em-dispositivos-moveis/</guid>
      <description>Um dos principais desafios ao projetar um site ou um sistema web para mobile é o tamanho em KB do conteúdo. Internet pelo celular ainda é cobrada por KB utilizados por muitas operadoras e o custo ainda é muito elevado no Brasil. Além disso, temos um espaço muito pequeno para mostrar o conteúdo. Mesmo os melhores smartphones touch-screen têm telas relativamente pequenas se compararmos com um monitor convencional ou notebook, o que cria um esforço de interação maior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsabilidade de um dev client-side</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsabilidade-de-um-dev-client-side/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsabilidade-de-um-dev-client-side/</guid>
      <description>O reconhecimento do desenvolvedor client-side está maior do que nos anos passados. Isso é importante para nós. Anteriormente nenhuma empresa levava a sério esse setor, não porque ele era menos importante, porque na verdade ele não era, mas por falta de &amp;#8220;inteligência&amp;#8221; das próprias empresas e dos liderantes. O ponto é que esse mercado cresceu, se estruturou, passou por uma reforma natural como todo e qualquer novo mercado que surge e é prostituído com profissionais imaturos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templates e jQuery – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-e-jquery-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-e-jquery-parte-1/</guid>
      <description>Na dieta diária do desenvolvedor front-end sempre esteve presente uma saladinha de HTML com JavaScript. Principalmente quando precisamos implementar um código com funcionalidades AJAX. Por exemplo, imagine que o bloco abaixo representa o retorno de um getJSON() da vida:
for( i in noticias ) { html = &#39;&amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;h3&amp;gt;&#39; + noticias[i][&#39;titulo&#39;] + &#39;&amp;lt;/h3&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;span class=&#34;data&#34;&amp;gt;&#39; + noticias[i][&#39;data_publicacao&#39;] + &#39;&amp;lt;/span&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;span&amp;gt;&#39; + noticias[i][&#39;chamada&#39;] + &#39;&amp;lt;/span&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;a href=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript e acessibilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-e-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-e-acessibilidade/</guid>
      <description>É muito comum o desenvolvedor ficar empolgado ao descobrir recursos, plugins, animações e efeitos JavaScript e acabar exagerando no produto final. Também é muito comum, como disse a Thaiana, que acessiblidade esteja ligado exclusivamente a sites governamentais. Aos poucos este cenário está mudando.
Além de tornar o seu site acessível à pessoas com necessidades especiais, as técnicas abaixo serão úteis também quando o navegador do usuário estiver com JavaScript desabilitado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vote no Especialista em Usabilidade para Presidente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</guid>
      <description>﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo)        ﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo) Usabilidade é um termo usado para definir a facilidade com que as pessoas podem empregar uma ferramenta ou objeto a fim de realizar uma tarefa específica e importante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tornar seu website acessível?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-tornar-seu-website-acessivel/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-tornar-seu-website-acessivel/</guid>
      <description>Tornar um site acessível, ainda que num processo lento, tem sido uma das buscas de alguns desenvolvedores, seja pelo objetivo específico de um site em questão ou por algum novo público que a agência ou empresa a qual ele trabalha está buscando atender.
Assim como no mundo real, onde lugares adaptados à pessoas com deficiências físicas ou mentais ainda estão em expansão, na internet este mesmo público também encontra dificuldades de acessar diversos websites por falta de um código bem elaborado ou estudado para cumprir as exigências de leitores de tela e navegadores textuais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade para desenvolvedores front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</guid>
      <description>A usabilidade é uma qualidade das interfaces que caracteriza a facilidade de uso. Várias diretrizes sobre usabilidade de interfaces web foram desenvolvidas ao longo dos últimos 15 anos e o interesse em proporcionar interfaces de fácil utilização tem crescido entre designers e desenvolvedores.
Entre as várias diretrizes de usabilidade, os princípios convergem para a seguinte tríade:
 Fácil de usar: o uso da interface deve ser intuitivo, com recursos de fácil reconhecimento e elementos que não dificultem a navegação, leitura, interpretação, clique, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Associando eventos dinamicamente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/associando-eventos-dinamicamente/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/associando-eventos-dinamicamente/</guid>
      <description>No JavaScript, eventos correspondem à qualquer interação do usuário com o navegador. O clássico addEventListener ganhou sua versão no jQuery através do método .bind() ou com seus respectivos métodos (.click(), .focus(), .keyup() etc. ). Da mesma forma, é possível remover/desassociar um evento através do método .unbind(). O assunto eventos é tão rico que merece um outro artigo.
Neste, vou falar dos métodos .live() e .die() e dos novos .delegate() e .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 estratégias para melhorar a organização do seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/6-estrategias-para-melhorar-a-organizacao-do-seu-css-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/6-estrategias-para-melhorar-a-organizacao-do-seu-css-2/</guid>
      <description>Durante a codificação do CSS para um site, é interessante que o designer/programador utilize algumas convenções para que o código fique organizado e bem documentado.
Nos casos em que um projeto é compartilhado entre vários designers e programadores, a definição destas convenções é especialmente necessária para manter o código consistente e inteligível a todos que necessitam trabalhar ou dar manutenção no CSS.
Neste artigo compartilho algumas estratégias simples que aprendi ao longo dos anos e que auxiliam a melhor organizar folhas de estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afinal, o que muda com o HTML 5?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/afinal-o-que-muda-com-o-html-5/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/afinal-o-que-muda-com-o-html-5/</guid>
      <description>Você desenvolvedor web, antenado, com certeza vem acompanhando a evolução, as críticas, as observações, os elogios e, claro, os tutoriais para entender um pouco mais do que efetivamente significa esta versão “5” do HTML.
Já você desenvolvedor, que limita-se a saber que uma nova versão está a caminho, talvez ainda não tenha tido a chance de conhecer quais serão essas importantes mudanças e o que trarão de novo para as bases do desenvolvimento web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomia de um plugin jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anatomia-de-um-plugin-jquery/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anatomia-de-um-plugin-jquery/</guid>
      <description>Um dos grandes trunfos do jQuery é a sua vasta gama de plugins. Praticamente qualquer efeito, ação ou manipulação que você consiga imaginar já deve possuir um plugin. Caso contrário, quem sabe você mesmo não desenvolve um?
Neste artigo, você confere técnicas de como criar o seu próprio plugin. Vamos ver dois exemplos. O primeiro plugin adiciona classes ao primeiro e último ítem de uma lista, tabela, div etc. e o segundo simula a busca por textos do navegador Safari (aquele highlight bacana, como um marcador de textos, no termo procurado).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5 Diff</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-diff/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-diff/</guid>
      <description>O W3C mantém um documento que compara o HTML4 com as novidades do HTML5. São inúmeras mudanças em elementos mais conhecidos e também em outros elementos mais específicos, utilizados em aplicações e sistemas mais complexos. Sugiro que você leia este documento e o guarde como referência.
O HTML5 ainda é um rascunho. Ele está sendo discutido entre o WHATWG e o W3C. Diversos pontos podem ser modificados ainda, por isso é interessante que você entenda e fique por dentro das discussões para que você atualize seu código quando necessário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5 e seus companheiros</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-e-seus-companheiros/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-e-seus-companheiros/</guid>
      <description>Este artigo faz parte de uma pesquisa que fiz para o novo livro. Estou com o tempo bastante curto para diagramá-lo de forma adequada para um artigo, por isso ele pode parecer sem pé nem cabeça. 😉
A guerra entre os Padrões Web e tecnologias como o Flash começou de verdade.
Desde o momento que as possibilidades do HTML5 e CSS3 foram publicadas, um pequeno burburinho entre os desenvolvedores sobre uma possível concorrência entre os Padrões e tecnologias como o Flash começou a rolar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteúdo, Flash e HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</guid>
      <description>Steve Jobs fez um texto explicando os motivos pelos quais a Apple não suporta e nem suportará Flash em seus aparelhos. Sugiro que você leia o artigo antes de continuar. Aqui tem uma versão traduzida.
A Web foi criada para facilitar o compartilhamento de informação. Este objetivo é muito claro quando estudamos sua história. Você pode enviar um email, um tweet ou uma mensagem no gTalk e a pessoa do outro lado ter essa informação na hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emuladores para browsers mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/emuladores-para-browsers-mobiles/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/emuladores-para-browsers-mobiles/</guid>
      <description>Criar sites para mobiles hoje não é bicho de sete cabeças, mas também não é tarefa fácil. Quando fazemos sites para desktops, temos tudo o que precisamos para testar ao nosso alcance. Se você usa Mac ou Linux, pode usar um virtualizador para ter o IE, se você usa Windows, tem todos os browsers que necessita para testes. Você pode ver o resultado em diferentes resoluções, tamanho de fontes e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processos e Adoção de Padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/processos-adocao-padroes/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/processos-adocao-padroes/</guid>
      <description>HTML 5 ou CSS 3 já podem ser usados? Quando o HTML 5 será lançado?
Estou ouvindo demais essas perguntas. A resposta que darei, vai servir para as duas perguntas e para perguntas futuras sobre outras recomendações do W3C.
Para termos uma visão melhor, você precisa entender como o W3C funciona.
Padrões e Recomendações O W3C é um órgão que regulamenta, cria e desenvolve linguagens para publicação de conteúdo na internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produtividade: editores e snippets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-editores-e-snippets/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-editores-e-snippets/</guid>
      <description>Não é muito difícil ser produtivo. Em muitas palestras e aulas, me perguntam como o desenvolvedor client-side (ou qualquer outro) pode melhorar sua performance e desenvolver melhor, mais rápido e com qualidade. Além de muito treino, existem outros pontos que se utilizados da maneira correta, podem agilizar seu trabalho. Um destes pontos é o seu editor de código.
Você já parou para conhecer seu editor? Muitos desenvolvedores simplesmente ignoram a existência das features que seu editor carrega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque é a web que comanda</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-e-a-web-que-comanda/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-e-a-web-que-comanda/</guid>
      <description>A AppStore fez sucesso. Bastante. Por vários motivos: um deles foi por conta da remuneração do desenvolvedor. Teve gente que ganhou milhares de dólares sozinho vendendo aplicações por 99 centavos. Obviamente isso chamou a atenção de muita gente, que começou a fazer aplicações enlouquecidamente para ganhar alguns trocados. Consequentemente um grande números de aplicações que não precisam ser instaláveis no aparelho, apareceram. Vários desenvolvedores não perceberam que dependendo do seu sistema, ele não precisa ser desenvolvido exclusivamente para ser instalado na plataforma do iPhone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camadas de desenvolvimento client-side</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/camadas-de-desenvolvimento-client-side/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/camadas-de-desenvolvimento-client-side/</guid>
      <description>Esse artigo foi publicado originalmente na Revista TIDigital de Abril de 2009.
A utilização de tabelas no desenvolvimento web foi um marco na história. Pode ser estranho falar isso, mas a verdade é que antes das tabelas os sites eram feios. As tabelas possibilitaram a criação de sites com 3 colunas. Você pode estar pensando que isso não é grande coisa. Mas em meados de 1996-97 isso era nirvana do design para web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução: diversidade dos meios acesso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/diversidade-dos-meios-acesso/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/diversidade-dos-meios-acesso/</guid>
      <description>Estive no mês de Setembro/2009 fazendo uma consultoria para a Globo.com. Nesta consultoria, dentre muitas coisas, conversamos sobre a diversidade de aparelhos móveis utilizados para acessar os sites da Globo. Este problema está se tornando cada vez mais recorrente em grandes e pequenos sites. A quantidade de aparelhos que são lançados, não apenas celulares e smartphones, mas também outros aparelhos que permitem o usuário acessar a internet, cresce a cada ano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, o maravilhoso mundo real</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</guid>
      <description>O Diego publicou, há mais de uma semana, um artigo sobre o impacto da mudança de estratégia do W3C em relação ao ciclo de vida de seus padrões. O artigo gerou algumas opiniões contrárias nos comentários, em relação ao fato de ele ter dito que bordas arredondadas são mais importantes que a web semântica e em relação à estratégia de especificações modulares do W3C. Vou compartilhar minha opinião sobre os dois pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulga na cueca e experimentando o HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pulga-na-cueca-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pulga-na-cueca-html5/</guid>
      <description>Tenho pulga na cueca. Não no sentido literal. Claro. Eu não diria a você esse tipo de intimidade (nojenta). Tenho pulga na cueca no sentido didático da história. Sendo sincero contigo, eu não gostei do design antigo do Tableless. Sério. Não fiz planejamento nenhum, o design ficou de mal gosto. Eu não gostei do fundo colorido que nem porpurina e nem da diagramação do layout como um todo. Por isso, resolvi mudar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores Complexos do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-complexos-do-css/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-complexos-do-css/</guid>
      <description>Os seletores complexos foram feitos para suprir necessidades muito específicas do layout. Por exemplo: Imagine uma página de cadastro, essa página há um formulário enorme, com campos de todos os tipos: radio, checkbox, text, submit etc&amp;#8230;
Um HTML de exemplo:
&amp;lt;form action=&#34;&#34;&amp;gt; &amp;lt;fieldset&amp;gt; &amp;lt;label&amp;gt;Nome: &amp;lt;input type=&#34;text&#34; class=&#34;input-text&#34; /&amp;gt;&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;label&amp;gt;&amp;lt;input type=&#34;checkbox&#34; class=&#34;input-checkbox&#34; /&amp;gt; Desejo receber newsletters&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;/fieldset&amp;gt; &amp;lt;/form&amp;gt;  Agora imagine que você tenha a necessidade de definir a largura somente dos campos de texto, você não poderá colocar a linha como a de baixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – Mudanças na estrutura e semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-estrutura-semantica/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-estrutura-semantica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Semântica&lt;/strong&gt; sempre um dos pontos mais importantes do &lt;strong&gt;desenvolvimento com Padrões Web&lt;/strong&gt;. Algumas iniciativas com o &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/microformatos-internet-movel-e-quem-ainda-nao-entendeu-nada&#34;&gt;Microformats&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; vieram na tentativa de trazer mais semântica ainda para nossos códigos, com o intuito de novas aplicações e oportunidades pudessem utilizar melhor a informação distribuída na web. Acontece que o resto do HTML não foi a bastante tempo modificado. Por exemplo, como você consegue distinguir de forma automática as informações do &amp;#8220;header&amp;#8221; (cabeçalho) dos sites? Não consegue. Você não consegue por exemplo, de maneira automatizada, identificar o que é um rodapé ou a parte do layout que está exibindo um artigo, por exemplo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canivetes na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/canivetes-na-web/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/canivetes-na-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eu nunca tive um canivete suiço. Lembro-me que meu tio tinha um, daqueles tradicionais, com cabo vermelho, abridor de rolhas e latas, chave de fenda, lima e tudo quanto mais tinha direito. Sem dúvida uma ferramenta útil em horas de aperto e imprevistos. Mesmo assim, eu nunca vi ninguém preferir a faca que vem no canivete em vez de utilizar uma faca normal. O motivo é óbvio: uma faca normal tem uma série de características que o canivete, por contemplar tantas ferramentas em um mesmo lugar, não poderá ter nunca. É muito mais confortável utilizar a faca, ela é mais ergonomica e afiada. Ela desempenha bem o seu trabalho porque ela foi criada, especificamente para cortar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – Semântica e o que é importante na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-semantica-e-o-que-e-importante-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-semantica-e-o-que-e-importante-na-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O HTML é a primeira camada do desenvolvimento client-side. Como você sabe, existem 3: a primeira que é a informação, que é o HTML que vai exibi-la na página. A segunda é o CSS, que vai formatar esse HTML de forma que fique legível, usável, bonito. E a terceira que vai definir o comportamento desses elementos, que é o Javascript e Ajax.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Client-side e sua importância</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/client-side-e-sua-importancia/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/client-side-e-sua-importancia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Não é de hoje que o mercado de desenvolvimento web subestima a importância de algumas áreas como acessibilidade, usabilidade, arquitetura de informação, etc. Normal em uma área que tem um mercado tão complexo e que não pára de crescer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um 2009 sem fôlego</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-2009-sem-folego/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-2009-sem-folego/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O ano de 2008 foi um ano parado para o &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/&#34; title=&#34;CSS e XHTML na ponta da língua&#34;&gt;Tableless&lt;/a&gt;. Na verdade foi um ano parado para os &lt;strong&gt;Padrões Web&lt;/strong&gt;. Ok, na verdade não foi tão parado assim. Mas digo, não houve mudanças drásticas, ou o &lt;strong&gt;CSS 3&lt;/strong&gt; foi lançado e eu não estou sabendo?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementar XHTML/CSS é grátis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/implementar-xhtmlcss-e-gratis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/implementar-xhtmlcss-e-gratis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muita gente conhece a história do Tableless. Eu iniciei o Tableless quando estava aprendendo e me aprofundando nos Padrões Web. Meus estudos consistiam em dois momentos: ler e aplicar. Eu lia muito material de fora – quase não haviam fontes sobre Padrões Web aqui no Brasil &amp;#8211; e depois tentava colocar na prática tudo aquilo que eu havia estudado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque só para o iPhone?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-so-para-o-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-so-para-o-iphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Engraçado como desde o lançamento do iPhone, muitas empresas e desenvolvedores se mobilizaram para fazer versões de sites e sistemas para iPhone. Me chama a atenção porque antes disso nunca ninguém (ou quase ninguém) se interessava de verdade em fazer uma versão para dispositivos móveis, muito menos uma versão para um dispositivo específico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, ok&amp;#8230; Você deve estar falando que o iPhone virou hype, moda e etc. Mas isso não é o bastante. Muitos dispositivos já fizeram barulho antes. Acho que o buraco é mais embaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modulando o CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/modulando-o-css/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/modulando-o-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando trabalhamos com Padrões Web, trabalhamos com três camadas principais: Informação, formatação e comportamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A informação seria controlada pelo &lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt;. Ele exibiria a informação na tela com significado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;CSS&lt;/strong&gt; manipularia a formatação desses elementos para que ficassem belos e controlaria suas posições na tela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E o &lt;strong&gt;Javascript / Ajax&lt;/strong&gt; cuidaria do comportamento destes elementos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não “otimize” seu código</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-otimize-seu-codigo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-otimize-seu-codigo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando fazíamos sites com tabelas, o grande problema era a quantidade de código que escrevíamos. Naquele tempo – 1996, 97, 98 – tínhamos outros pontos que precisavam de uma atenção maior. A conexão era lerda para todo mundo e isso dificultava um bocado as coisas. Por isso, fazer um site pesado era fora de cogitação. Ficávamos “mendigando” cada byte para que o site ficasse milésimos de segundo mais rápido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabelas semânticas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já deve saber que o desenvolvimento utilizando Padrões Web preza pela Semântica no código. Todo código que você escrever deve dar algum significado ao conteúdo. E toda tag sem sua função específica e te ajuda a formar um código mais esperto e legível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns elementos por dependerem de várias tags para ter um funcionamento pleno, acabam sofrendo com o desinteresse dos desenvolvedores em entender melhor os diversos objetos que compoem um determinado elemento. Um caso bastante comum, &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/formulario-basico-em-8-minutos&#34;&gt;além dos Formulários&lt;/a&gt;, é a formação das TABLES.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Safari para iPhone – Desenvolvimento web para iPhone</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-safari-para-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-safari-para-iphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse texto e muitos outros fazem parte do &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/&#34; title=&#34;Vídeos tutoriais sobre Tableless&#34;&gt;Campus Online&lt;/a&gt;. Visite e &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/cadastrese&#34;&gt;cadastre-se grátis&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/iphone&#34; title=&#34;Desenvolvimento web para iPhone&#34;&gt;Sessão exclusiva sobre Desenvolvimento web para iPhone&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;um-pouco-de-história&#34;&gt;Um pouco de História&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Por volta de 1997, os computadores da Apple traziam por padrão o Netscape. Naquele tempo o mercado de browsers não era tão acirrado como hoje e os concorrentes eram poucos. O Internet Explorer estava em sua versão &lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;. Mesmo assim, o Internet Explorer para Mac era também distribuído com o MacOS durante os 5 anos de acordo entre Apple e Microsoft. A Microsoft laçou 3 versões principais do seu navegador para o Mac, parando na versão 5 em março de 2000.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO para iniciantes – O básico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-iniciantes-basico/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-iniciantes-basico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você não sabe por onde começar o &lt;strong&gt;trabalho de SEO&lt;/strong&gt;, há alguns passos por onde você pode se aventurar até entender melhor todo o sistema. Os pontos à seguir são muito superficiais e nenhum garante que seu site ficará na primeira página. Mas a combinação de todos eles te garante uma base sólida para os pontos mais profundos do tratamento SEO.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações sobre SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-seo/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-seo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;SEO é um assunto bastante interessante porque gira em torno de boatos, mitos e suposições. Na verdade, sabemos pouca coisa sobre o que ajuda ou não na boa colocação dos sites nos sistemas de busca. O engraçado é que esse mistério todo é levantado pelos próprios buscadores. Isso é necessário, sem dúvida. Imagine se qualquer pessoa pudessem fazer dinheiro. A situação é a mesma. Por isso, os buscadores, principalmente o Google, tem seus segredos e divulga apenas o necessário para que possamos fazer um bom trabalho.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Chrome não quer dizer muita coisa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/chrome-nao-quer-dizer-muita-coisa/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/chrome-nao-quer-dizer-muita-coisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Google lançou &lt;a href=&#34;http://www.google.com/googlebooks/chrome/&#34;&gt;sua presença no mercado de browsers&lt;/a&gt;. Atitude interessante mas que para mim não quer dizer muita coisa. Ter um novo browser não muda muito (a minha) a vida dos desenvolvedores. Lembre-se que não importa quão bom seja o Firefox, Safari ou o &lt;a href=&#34;http://www.google.com/chrome/&#34;&gt;Google Chrome&lt;/a&gt;, nós, desenvolvedores temos sempre que nivelar tudo por baixo, pelo Internet Explorer 6. Se o Chrome ou qualquer outro novo navegador ajudar com que o IE6 seja definitivamente descontinuado, eles serão bem-vindos. Caso contrário, o lançamento de bons browsers só vai, por assim dizer, brochar a vontade dos profissionais que querem utilizar recursos mais avançados do CSS mas não podem por conta do IE6. O IE7 foi um avanço interessante. O IE8 está pretendendo ser. Mas até mesmo o IE8 não vai ser muito útil enquanto ele não tomar a o lugar do Internet Explorer 6. O mesmo vale para qualquer outro browser.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criar páginas no WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criar-paginas-no-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criar-paginas-no-wordpress/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O WordPress permite total controle sobre a criação de conteúdo, inclusive a criação de novas páginas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para termos acesso a esse recurso, utilizamos o método &lt;a title=&#34;wp_list_pages ()&#34; rel=&#34;external&#34; href=&#34;http://codex.wordpress.org/Template_Tags/wp_list_pages&#34;&gt;wp_list_pages ()&lt;/a&gt;, método pelo qual, após a criação das páginas, elas são mostradas automaticamente no seu site, pois a grande maioria dos templates para WordPress já vem com essa função, que fica localizada no arquivo header.php do tema do WordPress, gerando uma lista de páginas semelhante a essa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>White, Gray e Black Hats</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gray-e-black-hats/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gray-e-black-hats/</guid>
      <description>Existem várias técnicas para colocar seu site em primeiro nos buscadores. As técnicas de SEO se encaixam em três grandes árvores: White Hat (chapéu branco) que são as legais e recomendadas pelos buscadores. Gray Hat, que se utilizadas de forma abusiva são consideradas anti-éticas, embora os buscadores não tenham controle sobre sua prática. Há outras técnicas totalmente ilegais, utilizadas para ter alguma vantagem rápida ou burlar os resultados das buscas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO – Sitemaps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-sitemaps/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-sitemaps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.sitemaps.org/pt_BR/index.php&#34;&gt;Sitemaps é um formato simples de XML&lt;/a&gt; que serve para informar aos sistemas de buscas sobre seus endereços disponíveis para indexação. Esse XML relaciona as URLs existentes do seu site, com algumas informações como data da última atualização, prioridade da página em relação às outras páginas e freqüencia de atualização.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O sitemap.xml é um arquivo que pode ser &lt;a href=&#34;http://code.google.com/sm_thirdparty.html&#34;&gt;gerado automaticamente por um plugin&lt;/a&gt; ou até mesmo escrito à mão pelo desenvolvedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards Project – WaSP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No início, fabricantes de browsers, W3C e desenvolvedores começaram quase que ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste começo não brotaram desenvolvedores web do chão. Essa profissão não existia. Os primeiros que trabalharam nessa área, migraram de profissões parecidas: quem era programador desktop naquele tempo, começou a programar para web. Quem era designer de impresso, começou a fazer design para web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações soltas sobre como vender e comprar na internet (por um leigo)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-soltas-sobre-como-vender-e-comprar-na-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-soltas-sobre-como-vender-e-comprar-na-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você se conhece de verdade? Quando você compra alguma coisa, compra porque? Todo mundo diz que a ação de comprar é algo emocional. E por ser uma coisa emocional, fica mais difícil encontrarmos o real motivo pelo qual a pessoa compra ou deixa de comprar algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Visie está vendendo um &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/pdf&#34;&gt;PDF sobre Produtividade&lt;/a&gt;. E com essa experiência pude tirar algumas lições. A principal delas é que algo digital ainda não substitui algo físico. O preço do PDF é bem parecido com o preço de alguns livros impressos. O conteúdo com certeza é o melhor que você encontrar sobre o assunto (jabá), então porque ainda encontro pessoas que não tem coragem de comprá-lo?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charsets e Encodes – Tabelas de caracteres</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/charsets-e-encodes-tabelas-de-caracteres/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/charsets-e-encodes-tabelas-de-caracteres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando você escreve um documento HTML (ou qualquer outra linguagem baseada em SGML) é necessário que especifiquemos o Charset utilizado. O &lt;strong&gt;Charset é o conjunto de caracteres utilizados para escrever o documento&lt;/strong&gt;. Um jogo de caracteres consiste em ter 1) repertório com caracteres e 2) uma posição de referência para cada um dos caracteres no repertório. Cada caractere é identificado e localizado por este código de posição. Por exemplo, na tabela ASCII, as posições 65, 66 e 67 se referem às letras A, B e C respectivamente. Abaixo, veja a tabela de caracteres ASCII:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers – Guerra Fria</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-guerra-fria/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-guerra-fria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando o Netscape e o Internet Explorer faziam a Guerra dos Browsers o principal objetivo era conquistar usuários. As formas que os dois utilizavam para adquirir adeptos eram prejudiciais para o desenvolvimento web. Basicamente o que os browsers faziam era criar códigos proprietários. Isso gerava um retrabalho terrível para os desenvolvedores. Se você tivesse 10 sites para gerenciar, na verdade seriam 20, por conta de ter a necessidade de haver uma versão para Netscape e outra para Internet Explorer. Isso gerava trabalho em dobro. Se houvesse alguma modificação no layout, texto ou programação, o desenvolvedor teria que atualizar as duas versões dos sites. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE8 – O sonho não acabou</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para você se inteirar do assunto, leia &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/ie8-targeting-version&#34;&gt;Browser Targeting Version&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No artigo que recomendei acima, lá nos últimos parágrafos dei minha opinião sobre a antiga decisão da Microsoft:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, acho que tudo deveria ser nivelado por cima. Porque os desenvolvedores que se preocupam e utilizam os Padrões da maneira correta, são os que devem marcar o browser? Não seria mais fácil criar uma metatag para marcar os sites que não devem ser renderizados com o suporte avançado de Padrões? Quem deve se preocupar, são os desenvolvedores que não dão a mínima para os Padrões. Eles sim devem trabalhar para deixar seus sites atualizados.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF sobre Produtividade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-sobre-produtividade/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-sobre-produtividade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JABÁ&lt;/strong&gt;: Há algum tempo trabalhando com treinamento, tive a oportunidade de conhecer desenvolvedores das mais diversas empresas, em vários estados. E percebi que há diferenças muito grandes no nível de conhecimento. De um lado, os twitters, bloggers, antenados leitores de feeds sempre ligados na última novidade. De outro, os programadores que migraram com dificuldade de Win32 para a Web, e estão usando praticamente a mesma tecnologia há seis ou sete anos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não é incomum encontrar, por exemplo, equipes inteiras de desenvolvedores que não trabalham com controle de versão. Ou gente que nunca ouviu falar em testes unitários. Ou quem ainda acredita que simplesmente aprender UML vai resolver todos os seus problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre hipertextos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-hipertextos/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-hipertextos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A linguagem básica de desenvolvimento para web é a HTML. O nome completo seria “Linguagem de Marcação de Hipertexto” &amp;#8211; HyperText Marckup Language, que é o termo em inglês de onde se origina a abreviação HTML.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante muito tempo, nós desenvolvedores, ignoramos a importância da HTML. É ela que dá significado para a informação exibida e consumida na web. Por isso, é importante que saibamos suas características e em quais conceitos a HTML é baseada. Para começar a HTML é uma maneira de escrever &lt;strong&gt;hipertextos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browser Targeting Version</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-targeting-version/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-targeting-version/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para que possamos entender melhor o assunto do IE8 e como ele tratará as páginas, é bom que possamos entender o que houve no passado. Se você se lembrar bem como foi entre os anos de 1999, 2000 e 2001, provavelmente você vai lembrar que durante algum tempo, tínhamos que nos virar para garantir a total compatibilidade dos nossos sites em diversos browsers. Os principais eram o IE5, IE6, Firefox e Opera. Era uma época que &amp;#8211; como no começo da bolha &amp;#8211; estava tudo acontecendo ao mesmo tempo. Os Padrões Web estavam virando moda, os browsers, pelo menos os mais inteligentes, estavam se virando para suportar os Padrões, e os usuários ficando mais espertos e ativos na internet. Tudo era muito passível de erros de compatibilidade e renderização.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentários Condicionais – Não use</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comentarios-condicionais-nao-use/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comentarios-condicionais-nao-use/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A utilização de comentários condicionais não é uma excelente maneira de contornar bugs. Os comentários condicionais são comentários incluídos no código HTML escritos exclusivamente para fazer uma parte do código funcionar no Internet Explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente o uso dos &lt;a href=&#34;http://msdn2.microsoft.com/en-us/library/ms537512.aspx&#34;&gt;comentários condicionais&lt;/a&gt; servem para especificar uma parte do código para a interpretação exclusiva pelo Internet Explorer. Alguns desenvolvedores criam um CSS exclusivo para o IE e utilizam os comentários condicionais para que apenas o Internet Explorer entenda este CSS. Assim é possível corrigir bugs que acontecem apenas no Internet Explorer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem precisa de versão mobile?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-precisa-de-versao-mobile/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-precisa-de-versao-mobile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece ser um erro comum dos novatos criar versões diferentes do mesmo site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ano era 1997. Eu e e todo mundo que eu conhecia usávamos Netscape Navigator. Foi o ano em que, pela primeira vez, fiz um site sozinho. Tudo, atendi o cliente, preparei textos, fotos, fiz o layout, se é que se pode chamar aquilo de layout, criei uma conta no &lt;a href=&#34;http://geocities.yahoo.com/&#34;&gt;Geocities&lt;/a&gt; e publiquei. Em seguida entrei no &lt;a href=&#34;http://www.yahoo.com&#34;&gt;Yahoo!&lt;/a&gt; e cadastrei o site, para que aparecesse nas buscas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centralizando um objeto na Horizontal e Vertical com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-um-objeto-na-horizontal-e-vertical-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-um-objeto-na-horizontal-e-vertical-com-css/</guid>
      <description>[]1
Objeto no centro da tela Uma das dúvidas mais freqüentes é esta: Como fazer para que um objeto fique no centro da tela usando css?
A resposta está nos passos abaixo!
Colocando a imagem: Neste exemplo vamos usar uma imagem, mas você pode perfeitamente usar um div, o processo é o mesmo.
Coloque na imagem (ou no div) um nome de ID&amp;#8230; Colocamos neste exemplo o ID com nome &amp;#8220;centro&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um Menu Horizontal com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-menu-horizontal-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-menu-horizontal-com-css/</guid>
      <description>Se você não quiser ler, mas ver como fazer, assista um vídeo. Neste vídeo é mostrado como fazer um menu horizontal com CSS. E se quiser aprender mais, visite o Campus Online e cadastre-se grátis para ver vídeos sobre desenvolvimento web.
Quer fazer um menu horizontal que seja fácil de personalizar e de fazer manutenção?
Siga os passos abaixo e descubra como é fácil.
Estrutura: Primeiramente faça um elemento NAV (antigamente usaríamos a tag DIV) e atribua um ID.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email bom é TXT</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/email-bom-e-txt/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/email-bom-e-txt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você é um sujeito antenado e sabe disso. Mas talvez seu chefe não saiba. Talvez seu cliente não saiba. (Talvez você mesmo não saiba.) Ou por qualquer outro motivo, você pode se ver obrigado a enviar uma newsletter em HTML. E agora, o que você faz? Chuta o pau da barraca, abre o Dreamwaver e prepara &amp;#8220;aquele&amp;#8221; layout?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você ainda pode, mesmo enviando emails em HTML, se preocupar em tornar melhor a experiência de seu usuário. Vejamos:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escrevendo um XHTML válido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</guid>
      <description>Acho que todos já ouviram falar de Web Semântica, para quem não ouviu, em poucas palavras é: Um projeto para organizar e estruturar a informação da WEB.
Ter uma Web com as suas informações todas &amp;#8220;organizadas&amp;#8221; é extremamente importante, isso facilita uma busca pela Web por informações mais precisas.
Para que seu arquivo possa ser lido por máquinas além de humanos é muito importante que você escreva um XHTML válido, com isso você está fazendo com que as informações do seu site fique mais acessível para as buscas, contribuindo para o projeto e principalmente melhorando as visitas do seu site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML simples com XML e CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-simples-com-xml-e-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-simples-com-xml-e-css/</guid>
      <description>Qualquer um que codifique HTML, ou mesmo use um editor WYSIWYG, já esbarrou no problema. Se você trabalha com internet, já deve ter tido também esse problema. O código se tornou complexo, com várias tabelas, uma dentro da outra. Vários frames, com uma porção de scripts para manter o
conteúdo atualizado entre eles. Uma parte da aplicação rodando em um pop-up, com um script
que atualiza o conteúdo principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Image-Replacement x Imagens</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/image-replacement-x-imagens/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/image-replacement-x-imagens/</guid>
      <description>Este assunto é muito abrangente e divertido de ser debatido.
Portanto, se você discordar deste texto, quero que lembre que é minha opinião&amp;#8230; claro, sempre podemos mudar de idéia. 😀
Para não viajarmos muito, vamos pegar como pauta deste texto, o ponto que discutimos na &amp;#8220;Lições Sobre Semântica #3&amp;#8221;.
O ponto era fazer títulos com imagens ou image-replacement?
Bem, felizmente temos uma base para nos guiar&amp;#8230; O código deve ficar o mais semântico possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informação e Formatação; As duas camadas de desenvolvimento web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/informacao-e-formatacao-as-duas-camadas-de-desenvolvimento-web/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/informacao-e-formatacao-as-duas-camadas-de-desenvolvimento-web/</guid>
      <description>Se você já leu alguma coisa sobre Tableless, já deve ter percebido que nesse método nós separamos a informação da formatação.
Para fazer a formatação do site, ou seja, para literalmente aplicarmos o design do site, nós usamos o CSS (as famosas Folhas de Estilo), que eu julgo ser a principal ferramenta do desenvolvedor para criar sites tableless. Para a apresentação da informação, você pode usar HTML ou XHTML, o que você achar mais apropriado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lidando bem com os bloqueadores de pop-up</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lidando-bem-com-os-bloqueadores-de-pop-up/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lidando-bem-com-os-bloqueadores-de-pop-up/</guid>
      <description>Todo mundo que já experimentou ama bloqueadores de pop-ups. Navegando há anos com Opera e Konqueror e usando Firefox para acessar o Gmail, ainda me assusto quando preciso navegar no IE, seja num cybercafé ou na máquina de um amigo. Como é que as pessoas podem conviver com aquilo? Pop-ups são muito chatos, e se você não acha é porque ainda não experimentou viver sem eles tempo o suficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Caminho Suave para o Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</guid>
      <description>A maior parte dos desenvolvedores web, designers ou programadores, começaram antes do surgimento dos movimentos em prol dos padrões web, usando tabelas para montar layouts em editores WYSIWYG, e ainda hoje este método é usado na maioria dos projetos de internet. Logo, é natural que muita gente, ao começar a entender o valor dos padrões, se pergunte como migrar do desenvolvimento &amp;#8220;tradicional&amp;#8221; para o desenvolvimento de código semanticamente coerente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sites para Dispositivos Móveis – MediaType</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-mediatype/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-mediatype/</guid>
      <description>Felizmente, com a ajuda dos Web Standards, o trabalho para criar um site ficou muito mais fácil, rápida e o mais importante, divertida.
Hoje, você troca de layout a hora que quiser, sem se preocupar em ter que refazer todo o código e programação. Eles já estão feitos, por que ter que recriá-los? Então, você troca apenas 1 arquivo CSS, e seu site muda completamente, sem dor de cabeça, apenas mudando a lente de formatação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flock 1.0 – agora dá para usar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flock-10-agora-da-para-usar/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flock-10-agora-da-para-usar/</guid>
      <description>O Firefox é o browser do meu coracão. Não vivo mais sem suas extensões. Se você é desenvolvedor e usa Firefox, sabe do que estou falando.
Só que eu não sou apenas desenvolvedor. Nas horas vagas, sou gente normal. Gosto de passar uma parte do meu tempo navegando pelos meus sites prediletos. Por isso, eu gastava algumas horas procurando por extensões que me deixassem mais ligado em sites como Flickr, Twitter e Del.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas para ter compatibilidade nos browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-para-ter-compatibilidade-nos-browsers/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-para-ter-compatibilidade-nos-browsers/</guid>
      <description>Estava lendo o artigo do Fugita e pensei comigo mesmo: &amp;#8211; Porque todo mundo sempre quer matar o Internet Explorer?
A pergunta não foi difícil de responder: Compatibilidade.
Quando desenvolvemos com Padrões Web, a primeira coisa que aprendemos é a odiar o Internet Explorer. Sei disso porque a frase mais falada nos meus cursos e em algumas palestras é: Não funciona no IE6. Ou: Se funcionasse no IE6.
Grande parte dos problemas de desenvolvimento de um site se deve pela falta de compatibilidade entre browsers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabela de compatibilidade de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tabela-de-compatibilidade-de-css/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tabela-de-compatibilidade-de-css/</guid>
      <description>Acabei de fazer uma Tabela de Compatibilidade de CSS..
Quem achar algum erro, por favor, me dá um alô.
Essa tabela será atualizada com outros elementos do CSS. Ainda tenho alguns elementos pré-definidos que faltam ser colocados. Assim que der mais um tempinho, vou colocar os links dos exemplos e atualizar a tabela com novas coisas.
Sei que a navegação vai ficar um pouco pesada. Preciso colocar links de âncora para poder facilitar a navegação entre as tabelas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isso é coisa básica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/isso-e-coisa-basica/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/isso-e-coisa-basica/</guid>
      <description>Não é a primeira vez que me perguntam se eu acoselho o uso de includes. Não sei o motivo, mas grande parte do pessoal não usa includes. Parece que isso é uma daquelas coisas de uso exclusivo de programadores. Engano deles.
Includes (por exemplo) é uma das coisas que ajudam e muito o trabalho da equipe inteira. Menus, cabecalhos, rodapés, e qualquer coisa que você ache que vá se repetir em mais de uma página no site deve ser colocado em includes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Frameworks ou como desaprender CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-frameworks-ou-como-desaprender-css/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-frameworks-ou-como-desaprender-css/</guid>
      <description>O papo que agora está começando a rolar entre os desenvolvedores é sobre Frameworks para CSS.
Sou totalmente contra a qualquer coisa que impeça o contato do desenvolvedor com o código. Sou avesso a qualquer tipo de interface que prometa facilitar o desenvolvimento, pelo menos de XHTML e CSS. Lembra daquele papo sobre o desenvolvedor &amp;#8220;analbético&amp;#8221; de código?
Ainda acho que utilizar editores que suportam Snippets &amp;#8211; ou Macros, dependendo do editor &amp;#8211; são as melhores formas de se trabalhar se você quer agilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Site em Ajax? Site em Flash? Pergunta ruim.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/site-em-ajax-site-em-flash-pergunta-ruim/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/site-em-ajax-site-em-flash-pergunta-ruim/</guid>
      <description>Recebi há poucos dias um email que me deixou intrigado. Um amigo descrevia um site que vai construir em breve e me perguntava: você acha que devo fazê-lo em Ajax? Essa é uma pergunta ruim. A boa pergunta seria: onde, nesse site, eu deveria usar Ajax?
Enquanto os cabeças-pequenas ficam discutindo se devem fazer ou não site em Flash, o Flickr faz um site HTML, com um excelente slideshow em Flash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Reset</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-reset/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-reset/</guid>
      <description>Sempre que começo a escrever meu CSS, eu inicio colocando um * (asterísco) e zero algumas propriedades. Esse técnica se chama CSS Reset.
Alguns elementos do HTML já tem um valor de margin, padding, borda e outros tipos de formatação definidos como padrão. O que acontece é que esses valores pré-definidos são necessários para que quando o site seja visto sem CSS algum, o usuário conseguirá ter um mínimo de legibilidade na visita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiat Uno e Peugeot 206</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fiat-uno-e-peugeot-206/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fiat-uno-e-peugeot-206/</guid>
      <description>Não preciso dizer que os dois carros são totalmente diferentes. Mas, qual dos dois você teria? Me diga&amp;#8230; Se você pudesse escolher, você ficaria com qual dos dois?
Acredito que 206 será a resposta mais dita para essa pergunta.
Queria então fazer outra pergunta: Porque você escolheria o 206? O Uno também não vai te levar para lá e para cá como o 206? O que te faz querer um 206 e não um Uno?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegação em mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navegacao-em-mobiles/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navegacao-em-mobiles/</guid>
      <description>Adquiri faz pouco tempo um MotoQ. Já estou passando da parte de adaptação e me acostumando melhor com as frescuras, limitações e vantagens do aparelho. Agora, consigo dar mais atenção a pontos mais interessantes e claro, que irão me ajudar no trabalho diário. Um deles é a navegação.
Se acostumar a navegar num aparelhinho desses é algo realmente interessante e dependendo dos casos quebra um galho absurdo.
Hoje eu uso o Opera Mobile para navegar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>font-face</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face/</guid>
      <description>A propriedade @font-face permite que usemos famílias de fontes que não estão instaladas no computador do usuário. Estamos acostumados a usar (os designers que o digam) um pacote de fontes muito limitado de fonts.
O @font-face faz com que o browser baixe, instale e renderize uma font na página.
Nem preciso falar que isso pode deixar o site um pouco mais lerdo. Outro ponto é que nenhum dos browsers tem suporte para isso hoje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvedor Retrógrado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-retrogrado/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-retrogrado/</guid>
      <description>Neste post que o Ronaldo publicou, me (assustou) chamou muito a atenção o comentário que um dos leitores fez.
Tableless é mais dificil de implementar Não sei o que ele quis dizer com isso, mas em todos os clientes que eu prestei consultoria, presenciei de perto resultados contrários a esta afirmação. Lembro-me de quando atendemos o Terra. No final do curso, eles já tinham a home do site feita em Tableless e já pronta para publicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvedor analfabeto (sim, é sobre WYSIWYG)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-analfabeto/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-analfabeto/</guid>
      <description>A vantagem de ministrar cursos e fazer palestras é o contato com um número grande de profissionais da área. São pessoas diferentes com experiências e conhecimentos diferentes. Não é de hoje que tenho contato com desenvolvedores que ainda usam programas WYSIWYG para desenvolver seus projetos. A idéia dos programas WYSIWYG é fantástica, pena que não funciona direito.
Vai ser difícil haver programas WYSIWYG que faça um código tão bom quanto o código feito por um ser humano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-do-css/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-do-css/</guid>
      <description>Muito interessante o artigo que o Andy Budd publicou estes dias. Ele fala sobre o futuro do CSS e de outras tecnologias que o W3C cuida. Ele comenta que em vez de o W3C tentar antecipar o futuro e tentar criar soluções para problemas que talvez teremos daqui alguns anos, ele poderia solucionar problemas atuais que temos ao desenvolver sites. Por exemplo, maiores revisões no CSS.
Claro, concordo com o cara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera, só se não for para Desktops</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-so-se-nao-for-para-desktops/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-so-se-nao-for-para-desktops/</guid>
      <description>O Opera lançou sua versão para Wii (@MeioBit).
Eu usei Opera durante algum tempo antes de virar escravo das extensões do Firefox. Browser rápido, pequeno em tamanho, funciona bem em qualquer plataforma. Acontece que para Desktops, ele é um dos browsers menos usados. Isso é verdade.
Mas e daí? Eu acho, que eles não estão nem aí com isso. Agora surgiu o Opera para Wii. E o que isso quer dizer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>99% é bom pra caramba</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/99-e-bom-pra-caramba/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/99-e-bom-pra-caramba/</guid>
      <description>Se você é um daqueles desenvolvedores puristas, que acha que um site tableless deve ser validado não importa o que aconteça, que o código deve estar 100% correto&amp;#8230; que se alguém fizer alguma gambiarra, mais simples que seja, deve ser desmembrado e se ainda estiver vivo jogado em óleo fervente, esse post não é pra você.
99% é bom pra caramba. É uma das frases que nós aqui da Visie falamos para quem está começando agora no mundo dos Padrões Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pra que simplificar se pode complicar? (Offtopic?)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/offtopic-pra-que-simplificar-se-pode-complicar/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/offtopic-pra-que-simplificar-se-pode-complicar/</guid>
      <description>Domigo fui em um restaurante chamado Outback. Já foi? Se não, tenta ir. A comida e o atendimento são excepcionais. Mas o ponto é outro&amp;#8230; Estava fazendo um pedido para a moça que estava nos atendendo. Fiz meu pedido com uma pequena observação: eu queria que meu sanduíche viesse sem bacon. E ela anotou uma observação abaixo do meu pedido, mais ou menos assim: E380A.
Achei estranho e como bom curioso, perguntei para ela: &amp;#8211; Moça, não era melhor escrever SEM BACON?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lições sobre Semântica #4 – Listas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/licoes-sobre-semantica-4-listas/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/licoes-sobre-semantica-4-listas/</guid>
      <description>Recebi por email uma dúvida simples mas que muitas vezes o pessoal faz confusão:
 Bem, gostaria de saber semânticamente como vocês tratam uma sequência de ações, exemplo:
Ler comentário Ler todo o Artigo Deixar Comentários Versão para impressão
Já vi o pessoal por ai na web fazendo de diversas maneiras, usando um  seguido de 1  para cada ação dessas, exemplo: Ler comentário&amp;gt;Ler todo o artigoDeixar comentários
 Essa seqüencia é feita com Listas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Internet Banking</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-banking/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-banking/</guid>
      <description>O Bruno falou sobre o internet banking do bradesco. E eu não sou contra a posição dele. Já vi por dentro o internet banking do Itaú, Bradesco, Real e Unibanco (versão antiga) e realmente o melhor que vi até agora foi o do Itaú.
O ponto mais crítico na minha opinião &amp;#8211; não é nem o fato de nenhum deles seguirem ao pé da letra os padrões web &amp;#8211; é a compatibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado para não regredir</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-para-nao-regredir/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-para-nao-regredir/</guid>
      <description>Você se lembra de quando esse treco todo de Web Standards começou a pegar aqui no Brasil? Muitos falavam que era moda, que ia passar&amp;#8230; Outros queriam descobrir as vantagens e outros ainda as desvantagens. Foi bem parecido com o que aconteceu com o &amp;#8220;Ajax&amp;#8221;. Nos dois começaram a surgir pessoas praticando os conceitos com afinco e tendo resultados interessantes. Entretanto há uma outra parte que mesmo utilizando conceitos novos, conseguiram regredir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando o Tableless.com.br</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/explorando-o-tablelesscombr/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/explorando-o-tablelesscombr/</guid>
      <description>Em tempos de correria como os atuais, fica meio complicado para escrever artigos mais técnicos e mostram códigos interessantes.
Por isso, para os navegantes que acabam de chegar ou para os leitores que estão a mais tempo, é sempre bom dar uma navegada nas entranhas do site para encontrar coisas interessantes. Abaixo, deixo o link para que você possa conferir alguns artigos técnicos escondidos pelos links aqui do Tableless.com.br. Deve ajudar um bocado dos visitantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O desenvolvedor e a ganância por economizar código</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-desenvolvedor-e-a-ganancia-por-economizar-codigo/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-desenvolvedor-e-a-ganancia-por-economizar-codigo/</guid>
      <description>Está certo que o desenvolvedor é um bicho estranho, cheio de manias intratáveis e teimoso, mas muito teimoso. Mesmo assim há alguns pontos que podemos tratar antes que vire algo irrecuperável. Um destes pontos é a ganância por economizar código, seja ele qual for. Vamos pegar aqui exemplos de XHTML e CSS. Lembra do tempo que você trabalhava com códigos mais ou menos assim:&amp;lt;br /&amp;gt; ...&amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;table width=&amp;quot;100%&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; cellpadding=&amp;quot;0&amp;quot; cellspacing=&amp;quot;0&amp;quot; style=&amp;quot;background:url(http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturando o código CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturando-o-codigo-css/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturando-o-codigo-css/</guid>
      <description>Este era um assunto que eu queria falar aqui a muito tempo. Vi este link no URL Sinistras e me animei a escrever sobre.
Estruturar o código CSS de uma maneira simples e intuitiva ajuda muito no desenvolvimento. Já vi várias pessoas fazendo códigos mirabolantes e depois perdendo tempo porque havia problemas de conflito no CSS.
Vou falar aqui como eu monto meu CSS ou como pelo menos eu tento montá-lo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máscaras Javascript em Campos de Formulário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mascaras-javascript-em-campos-de-formulario/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mascaras-javascript-em-campos-de-formulario/</guid>
      <description>Vou tentar, uma vez por semana, responder aqui a alguma dúvida de algum aluno dos cursos da Visie que seja útil para todo mundo. A de hoje:
Javascript: máscara em campos de formulário simples e crossbrowser:
 Uma dúvida muito comum diz respeito ao tratamento de teclas para campos de formulário. É um hábito de programadores de sistemas Desktop filtrar o que o usuário digita em campos como, por exemplo, data e CPF, permitindo apenas que ele digite número, e colocando automaticamente pontos, traços e outros separadores conforme ele digita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caminhando pelo HTML – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vou publicar aqui a série de artigos sobre HTML que escrevi para a revista Webdesign. É uma série de 5 e vai sair um a cada 15 dias. Segue o primeiro:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se virando pra testar – Parte 2: Desktops Virtuais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-2-desktops-virtuais/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-2-desktops-virtuais/</guid>
      <description>No último post da série falamos sobre sites que tiram screenshots. Como eles são serviços online, você pode testar em qualquer lugar, a qualquer hora, onde quer que tenha um ponto de internet. Os Desktops Virtuais já são mais complexos. Você tem que usar localmente e muitas vezes é desconfortável porque, dependendo do computador e do sistema base, a virtualização pode se tornar penosa. Mesmo assim, utilizar algum desktop virtual é uma ótima pedida porque pode ser mais rápido que ficar esperando os screenshots ficarem prontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se virando pra testar – Parte 1: Screenshots</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-1-screenshots/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-1-screenshots/</guid>
      <description>A hora de testes é um parto. Você sabe. Quem nunca tremeu na base quando ouviu aquela frase: &amp;#8211; Vixi, o site está quebrado no mac.
ou: &amp;#8211; Nem queira ver o site no Linux.
Eu sei que hoje em dia os browsers estão cada vez mais confiáveis e muito parecidos entre si. Mas mesmo assim ainda acontecem algumas peculiaridades não planejadas, ainda mais quando estamos migrando tanto nosso conhecimento quanto nosso site para os Padrões Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Validar é importante?!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/validar-e-importante/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/validar-e-importante/</guid>
      <description>Não sei se você já parou para pensar neste assunto, mas validar seu código é importante? Se é importante, o quanto ele é importante?
O que é validar? O que faz de miraculoso o validador do W3C quando você coloca o endereço do site e clica no botão?! Nada. Ué. Nada que você não saiba fazer também. Ele apenas &amp;#8211; escute bem &amp;#8211; verifica a sintaxe do seu código XHTML/HTML. Sabe aquele código &amp;#8220;bonito&amp;#8221; que você escreveu em alguma madrugada dessas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregadores de Feeds</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/agregadores-de-feeds/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/agregadores-de-feeds/</guid>
      <description>Depois que falei do feed aqui do Tableless, uma boa galera resolveu experimentar. Claro, para começar a consumir os feeds você precisa de um agregador que monitore os seus sites atrás de novidades. Felizmente, agregadores de feeds é o que não falta e com certeza você encontrará um que se encaixe no seu perfil.
Você encontra agregadores de feeds instaláveis no seu desktop ou agregadores online. Eu particularmente, prefiro os online, por vários motivos óbvios, como por exemplo, poder acessar meus feeds aonde quer que eu esteja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer 7 chegando na festa… atrasado.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-chegando-na-festa-atrasado/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-chegando-na-festa-atrasado/</guid>
      <description>Todo mundo já falou, já citou, já linkou. Sim, o IE7 saiu. Mas e daí?
Ele chegou na festa atrasado. Talvez, possa ser uma grande novidade para grande parte dos usuários que usam Windows (original). Mas e pra gente&amp;#8230; Para os desenvolvedores, que inicialmente serão os primeiros a notar diferenças?
Vocês se lembram quando ainda tínhamos que nos preocupar com o IE5?
O IE6 já era líder, e mesmo assim, tínhamos que nos preocupar com as poucas pessoas que usavam o IE5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #2 – Altura e Largura mínima e máxima</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-2-altura-e-largura-minima-e-maxima/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-2-altura-e-largura-minima-e-maxima/</guid>
      <description>Existe quatro propriedades interessantes no CSS que nos permitem definir uma largura e uma altura mínima e máxima para os elementos. Essas propriedades são: min-width, max-width, min-height e max-height.
Vamos supor que você faça um site fluído, mas que se o usuário estiver usando uma resolução muito grande, o layout não vá até o final da janela, para não deixar o layout tão feio. Tipo, se o layout ficasse bom até a resolução de 1152, mas não ficasse tão bom numa resolução de 1280.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #1 – seletor inteligente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-1-seletor-inteligente/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-1-seletor-inteligente/</guid>
      <description>Sempre digo uma frase nos meus cursos, que qualquer dia desses vai virar lenda. Enquanto estou explicando alguma técnica, seletor ou alguma outra propriedade extremamente útil para os alunos, no final da explicação, vem a frase: Só que isso não funciona no IE.
Os alunos sempre estão com aquelas caras de maravilhados e vendo um milhão de problemas resolvidos quando mostro alguma propriedade ou técnica de CSS miraculosa. Mas sempre essas caras são substituídas por expressões de, como eu poderia dizer, desgosto, ao mencionar a frase acima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/editores/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/editores/</guid>
      <description>Update: Vocês falaram deste tal de PSPad, resolvi baixar e dar uma olhada nele! Gostei! Gostei tanto que to pensando em deixar o EditPlus de lado. Ele tem muitas outras funcionalidades, é tão leve quanto o Editplus, o mais importante, é free.
Quem usa EditPlus, teste o PSPad&amp;#8230; você vai gostar!
Gosto não se discute, ainda mais quando estamos falando de editores. Cada desenvolvedor tem o seu predileto, parceiro para todos os dias e melhor amigo na hora dos problemas ocultos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Web em grandes empresas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-em-grandes-empresas/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-em-grandes-empresas/</guid>
      <description>Porque é tão dificil adotar Padrões Web em grandes empresas? E quando adotam, porque é sempre pela metade?
Parece um enigma indecifrável, até você conhecer o processo de trabalho de uma grande empresa.
Já recebi muitos emails acusando essas empresas de atrasarem a adoção dos Padrões. Dizendo que elas não estão interessadas em mudar de hábito, mudar de método e tudo mais&amp;#8230; Eu acho totalmente o contrário.
Você acha que alguma empresa com o mínimo de bom senso, ignoraria alguma oportunidade de economizar dinheiro, de aumentar a produtividade e melhorar a qualidade de seus produtos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Web: De onde viemos, para onde vamos?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-de-onde-viemos-para-onde-vamos/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-de-onde-viemos-para-onde-vamos/</guid>
      <description>Duas semanas passadas, fui convidado para fazer uma palestra no Palácio dos Bandeirantes, aqui em São Paulo, para um grupo de desenvolvedores web que trabalham para o governo.
Ótima iniciativa e ótimo evento, que vem melhorando e aumentando a bagagem dos profissionais web que trabalham em sites do governo. Pena que nem todos tem este gosto por inovação.
O título da minha apresentação foi: Padrões Web: de onde viemos, para onde vamos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards vs Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-vs-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-vs-tableless/</guid>
      <description>Eu já falei muito sobre este assunto aqui, mas vejo que alguns desenvolvedores ainda tem dúvidas&amp;#8230; Mesmo assim, pode servir de aviso para os marinheiros de primeira viagem.
O Henrique escreveu no blog dele também sobre isso: Tableless vs Web Standards. Aliás, nós combinamos para escrevermos quase que ao mesmo tempo&amp;#8230; 🙂
Talvez, se você nunca tenha me ouvido falar sobre o assunto, possa parecer um tanto assustador, mas ouça bem: Se um site é Tableless, não quer dizer que ele siga os Padrões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Propriedade background</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-propriedade-background/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-propriedade-background/</guid>
      <description>A propriedade background terá suporte a múltiplas imagens. Ou seja, você poderá colocar várias imagens de background em um elemento. Conseqüentemente a separação por vírgulas das propriedades aumentará um bocado. Você terá códigos do tipo:
div {background-image: url(tl.png), url(tr.png), url(tr2.png);}  Se você for definir tudo numa mesma linha e com o resto das propriedades, ficaria mais ou menos assim:
div { background: url(t1.png) no-repeat left top, url(tr.png) no-repeat center center, url(tr2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre nomes e sobrenomes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-nomes-e-sobrenomes/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-nomes-e-sobrenomes/</guid>
      <description>Nomenclatura no desenvolvimento web é um assunto que muitas vezes é ignorado pela maioria dos profissionais. E é o que muitas vezes causa problemas no decorrer do projeto.
Escolher nomes adeqüados, tanto para arquivos quanto para nomes de variáveis, identificação de elementos, seções e etc, é tão importante quanto qualquer outra parte do projeto. Este pequeno detalhe pode ser o começo de uma grande confusão sem volta.
Imagine um site simples com elementos básicos como um cabeçalho, uma coluna na esquerda, uma coluna no meio para o conteúdo e outra coluna no lado direito, e por último o rodapé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Modular – Breve explicação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-modular-breve-explicacao/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-modular-breve-explicacao/</guid>
      <description>Há um artigo com mais detalhes aqui.
Se você faz sites grandes usando CSS, já deve ter notado que chega uma etapa do trabalho que se não prestar a atenção devida, podemos nos perder em mundo de propriedades, classes e ids. O CSS ajuda muito no desenvolvimento, isso é fato e ninguém duvida. Acontece que se você não tiver o mínimo de organização, pode ficar tão bagunçado quanto desenvolver sites usando tabelas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicações comem conteúdo. Só os bem tratados.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicacoes-comem-conteudo/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicacoes-comem-conteudo/</guid>
      <description>Uma das perguntas mais badaladas que costumo ouvir de clientes e até mesmo pessoas que acabaram de conhecer os Padrões é: Como tal site fica sempre em primeiro no Google?
E a segunda pergunta que sempre ouço, vem depois da resposta da primeira pergunta: Só?
Um dos fatores (não o único) para que o Google (ou qualquer outra aplicação &amp;#8220;um pouco inteligente&amp;#8221;) defina se algum site aparecerá no topo de suas buscas, é a maneira com que seu conteúdo é tratado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>É a maldita da cultura.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-a-maldita-da-cultura/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-a-maldita-da-cultura/</guid>
      <description>O título deste post é uma resposta ao título e artigo que o O título deste post é uma resposta ao título e artigo que o no Revolução e Etc fez chamado O que está faltando nos blogs brasileiros? que faz parte de todo um assunto que vem se desdobrando desde a semana passada. Nós do BlogBits também discutimos sobre este assunto no último podcast que durou um pouco mais de 50 minutos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS alternativo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-alternativo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-alternativo/</guid>
      <description>Para oferecer um CSS alternativo para sua página é muito fácil, e você nem precisa de fazer um style switcher para funcionar.
Para importar um CSS na página, geralmente usamos a tag link assim:
&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; type=&amp;quot;text/css&amp;quot; href=&amp;quot;css1.css&amp;quot; /&amp;gt;
Até aqui nada de sensacional. Agora vem o segredo (nem tão segredo assim): para servir outro CSS, você vai simplesmente duplicar esta linha com uma pequena diferença: no atributo &amp;#8220;rel&amp;#8221; você mudará o valor para &amp;#8220;alternate stylesheet&amp;#8221;, isto indicará que aquele CSS importado será alternativo, secundário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma das vantagens dos Padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-das-vantagens-dos-padroes/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-das-vantagens-dos-padroes/</guid>
      <description>ESPN economiza mais de 700 Terabytes por ano.
O ESPN consumia 2 Terabytes por dia, que dava um total de 730 Terabytes por ano! Eles conseguiram economizar cada um desses bytes redesenhando o site usando Padrões Web. Adotar os padrões trazem muitas vantagens para o site. Dependendo do tipo do site, uma vantagem fica mais aparente que as outras, normal. O site do ESPN é um portal de informação que recebe muitas visitas por dia, logo a principal vantagem que eles obteram quando adotaram os padrões foi a diminuição de código desnecessário, fazendo com que os arquivos ficassem menores e por sua vez possibilitando uma enorme economia de banda já que os usuários baixavam arquivos muito menores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subjetividade na Semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/subjetividade-na-semantica/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/subjetividade-na-semantica/</guid>
      <description>O Bruno escreveu um artigo sobre estruturação de formulários com listas não ordenadas.
Este artigo me lembrou um assunto interessante que podem levar alguns à dúvida.
Se você ler o artigo, perceberá que o Bruno sugeri uma solução para a estruturação de formulários manipulando listas não ordenadas (UL). Já o Fábio Caparica, fez um comentário dizendo que prefere usar uma estrutura baseada em DL, DT e DD. Eu, posso seguir a mesma linha de raciocínio, só que eu acho &amp;#8220;mais semântico&amp;#8221; fazer com listas ordenadas, já que o formulário segue uma linha lógica e dependendo das vezes uma linha de prioridade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Semântica é que manda</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-semantica-e-que-manda/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-semantica-e-que-manda/</guid>
      <description>Um leitor do Tableless enviou um artigo muito interessante: Divless.
Muitos desenvolvedores que começam a abordar os padrões tem muita dificuldade porque não prestam atenção em uma coisinha simples: semântica.
Já cansei de falar em curso, em artigos, podcasts e tudo mais&amp;#8230; Semântica é a alma do negócio. Semântica é a chave do desenvolvimento com padrões web. Se você entende semântica, você tem meio caminho andado.
Todo mundo já sabe que cada tag, tem uma função semântica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breve introdução: XHTML Mobile Profile</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/breve-introducao-xhtml-mobile-profile/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/breve-introducao-xhtml-mobile-profile/</guid>
      <description>XHTML MP é um subset do já conhecido XHTML. Ele é baseado em um outro subset de XHTML chamada XHTML Basic. O XHTML Basic é uma versão simplificada do XHTML definido pelo W3C. Ele foi feito especificamente para dispositivos com baixo poder de processamento como celulares, PDAs, pagers etc&amp;#8230; O XHTML Basic não contém algumas características que esses dispositivos dificilmente suportam, como por exemplo: Frames, Folhas de Estilo em Cascata e scripts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #9 – Implementando a home de um site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-9-criando-a-home-da-visie-css/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-9-criando-a-home-da-visie-css/</guid>
      <description>Update: Você pode assistir mais video aulas como essa no Campus Online. Vídeos grátis de Tableless e Javascript.
Esse Video Tutorial mostra o processo de aplicação de CSS em cima da estrutura HTML criada no Video Tutorial #8.
UPDATE: Se alguém quiser baixar o vídeo, só clicar nesse link. O arquivo está em formato Rar (rarlab.com).
O vídeo tem uma hora de duração, portanto esteja preparado. Meus comentários não foram muito incisivos porque eu não fiz o audio durante gravação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Era da  Informação não chegou</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-era-da-informacao-nao-chegou/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-era-da-informacao-nao-chegou/</guid>
      <description>Há tempos ouço falar que estamos vivendo uma tal de Era da Informação. Uma era onde ter acesso à informação seria fácil e sem complicação. Uma era onde mais importante que “ter” a informação é “saber onde” encontrá-la.
Mas acho que esse tempo não chegou, ou melhor, ainda vai chegar. Hoje, se você quer obter alguma informação, você precisa estar na frente de um computador com acesso a internet. Outra alternativa, é visitar uma biblioteca e passar horas se divertindo com os livros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TagSoup e programas WYSIWYG</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tagsoup-e-programas-wysiwyg/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tagsoup-e-programas-wysiwyg/</guid>
      <description>Um camarada postou no seu blog o quanto ficou desapontado ao ver a TagSoup que o iWeb da Apple fazia com seu código. E diga-se de passagem, que código terrível.
Muita gente fala que sou contra os programas WYSIWYG. Mas não sou, o que acontece é que nenhum deles satisfaz as minhas expectativas. Eu quero um código enxuto, organizado, fácil de entender, mas simplesmente eles não fazem um código assim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade não é Altruísmo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-nao-e-altruismo/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-nao-e-altruismo/</guid>
      <description>O Bruno Torres publicou um artigo muito interessante sobre acessibilidade. Eu falo muito sobre acessibilidade aqui, e sempre enfatizo que o assunto é muito, muito importante.
Com a adoção dos padrões, muitos outros assuntos como Usabilidade e Acessibilidade ganharam um foco maior, mostrando melhor suas importâncias.
Acessibilidade não é Altruísmo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banana ou Diamante, qual você é?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/banana-ou-diamante-qual-voce-e/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/banana-ou-diamante-qual-voce-e/</guid>
      <description>Sobre especialização e mercado de trabalho.
No podcast#17, fiz um pequeno comentário sobre o mercado de trabalho. E o Elcio, acabou de postar lá no recém lançado blog da visie, um texto fantástico sobre o mesmo assunto. Um bom texto para as pessoas que estão acabando de chegar na área, e uma ótima dica para pessoas que já estão penando algum tempo.
Ps.: para quem usa programas falidos para fazer websites como Fireworks, é bom dar uma lidinha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principais pontos da Acessibilidade na Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/principais-pontos-da-acessibilidade-na-web/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/principais-pontos-da-acessibilidade-na-web/</guid>
      <description>Quando ouvimos falar de sites acessíveis, logo imaginamos sites que podem ser acessados por pessoas com necessidades especiais. Isso é um grande erro que não podemos cometer. Ao termos essa atitude, negligenciamos uma série de outros fatores que são extremamente importante para a boa acessibilidade do site.
Abaixo, vamos tentar resumir os principais pontos que a Acessibilidade na Web alcança.
Diversos Dispositivos Hoje o meio mais comum de navegar pela Web é usando um Desktop, ou seja, um Computador pessoal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto-completar Ajax como o Google Suggest</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/auto-completar-ajax-como-o-google-suggest/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/auto-completar-ajax-como-o-google-suggest/</guid>
      <description>Algumas pessoas tem escrito perguntando como se produz um efeito semelhante ao Google Suggest. Esta série de artigos e o script que a acompanha são uma maneira de tentar responder a esta dúvida.
Como você pode ver lá, é o início do trabalho. Pretendo ter tudo pronto em duas semanas. Colaborações são muito bem vindas!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caminhando pelo HTML – parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este é o segundo artigo da série de cinco, &amp;#8220;Caminhando pelo HTML&amp;#8221;, que foi publicada originalmente na Revista Webdesign. Divirta-se.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma breve história do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-breve-historia-do-css/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-breve-historia-do-css/</guid>
      <description>Formatar informação dos sites não é algo novo. Por volta de 1970, no começo da trajetória do SGML, já se falava em algo parecido.
Quando o HTML foi criado, a intenção não era de forma alguma, formatar informação. A medida que o HTML foi se popularizando e evoluindo, foram incluídas em suas qualidades, o domínio de controlar algumas aparências para o documento. Isso fez com que a linguagem ficasse muito complexa, mais dificil para entender e manter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descontos no DreamHost – para serviços anuais e mensais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</guid>
      <description>Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.[Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.]1
Eu uso Dreamhost a muito tempo. Quase nunca tenho problemas (você já viu este site fora do ar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google, por quê?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-porque/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-porque/</guid>
      <description>O Google é aquela empresa que sabe exatamente o que é útil para todo e qualquer (ou quase) tipo de usuário. Eles detém um certo número de aplicações que vão desde organização e tratamento (bem básico) de fotos, até análise detalhada de informações sobre o seu site. O Google é um ótimo criador de soluções. E convenhamos, soluções no mínimo interessantes.
Mas uma coisa me intriga. Depois de muito pensar sobre o Google e suas qualidades de fada madrinha, várias perguntas simples me vieram a cabeça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ainda arrumando</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-arrumando/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-arrumando/</guid>
      <description>Mais consertos: coloquei a data e hora dos posts para aparecer, arrumei alguns detalhes no HTML, que agora está validando, e para os que perguntaram, coloquei de volta os tutoriais de Ajax (parte 1 e parte 2.) Aguardem, estou preparando um material sobre o uso de Ajax com JSON.
Em alguns posts antigos não está aparecendo a data aqui na home, só na página individual do post. Alguém pode me ajudar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cada um na sua</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cada_um_na_sua/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cada_um_na_sua/</guid>
      <description>Poucos desenvolvedores sabem que a Microsoft, quando a guerra dos browsers ainda estava acontecendo, colocou o primeiro browser que aceitava CSS 1.0. Ela que teve a firmeza de espírito de pegar o pouco das recomendações de CSS que existiam, e implementá-las no Internet Explorer, que se não me engano, estava na versão 3 (se estou errado, só dizer).
Isso é ponto pacífico. Não discutível e muito importante, por sinal.
Naquele tempo, o foco era outro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código novo, maneira velha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo_novo_maneira_velha/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo_novo_maneira_velha/</guid>
      <description>Você, camarada antenado, que está entrando ou que está já está algum tempo no mundo dos Web Standards. Que já se acostumou com código enxuto, limpo e legível, lembra-se ainda de como era seu código antigo? Lembra-se de quanto código você escrevia para fazer um simples parágrafo, ou um menu? Código desnecessário, atrapalhando a vida de quem tivesse o desprazer de trabalhar com ele.
Graças aos novos tempos, isso está mudando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards e a Pílula Vermelha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web_standards_e_a_pilula_vermelha/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web_standards_e_a_pilula_vermelha/</guid>
      <description>Você já deve ter assistido o filme Matrix. Refiro-me ao primeiro filme, aquele que no final o cara sai voando. Então, me senti mais ou menos como ele quando pisei pela primeira vez no &amp;#8220;ambiente&amp;#8221; dos Padrões Web. Parecia que eu tinha tomado a pílula vermelha, e diferente do filme, descobri uma nova e bela realidade. Uma realidade onde quase (ressalva de uns e outros browsers) tudo é possível.
E acho que é assim que todo desenvolvedor se sente quando começa a aprender e estudar os Web Standards.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A plataforma chamada Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a_plataforma_chamada_web/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a_plataforma_chamada_web/</guid>
      <description>Acho que você já ouviu falar sobre Flickr, Backpack, Writeboard, Wikipedia, gMail, del.icio.us, e outros sistemas que estão na moda.
O que os sistemas citados acima tem em comum? Por que eles
estão fazendo tanto sucesso? Por que sempre que vejo o nome deles, sempre tem algo a ver com Web 2.0?
Simples: Eles estão tratando a web de uma forma diferente. Eles estão tratando a web como uma plataforma, um lugar &amp;#8220;onde as coisas acontecem&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um novo conceito de browser</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um_novo_conceito_browser/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um_novo_conceito_browser/</guid>
      <description>Flock é um browser nada mais nada menos que um Firefox vitaminado com integrações com sites como Flickr, Del.icio.us, e sistemas de blogs personalisados como WordPress.
Não vou falar sobre as extensões integradas, isso seria reinventar a roda, já que o Bruno Torres já deu um belo apanhado sobre isso no seu post &amp;#8220;Flock &amp;#8211; até agora nada empolgante&amp;#8220;.
Por isso, falar um pouco sobre o conceito pelo qual esse browser foi lançando seria mais interessante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Semântica – Introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/websemantica1_introducao/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/websemantica1_introducao/</guid>
      <description>A Web Semântica é uma web que tem toda sua informação identificada e organizada. Possibilitando que essa informação seja entendida de forma sensata não só por seres humanos, mas também por máquinas.
Continuar lendo&amp;#8230;
Este artigo está em atualização constante. Portanto, não se assuste se quando você o reler, ele estiver um pouco diferente.
Muito cuidado para não confundir código semântico com Web Semântica. São coisas diferentes. Esse artigo é sobre Web Semântica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajax para quem só ouviu falar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao_ajax/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao_ajax/</guid>
      <description>Sempre que um assunto entra em voga, aparece um monte de gente perguntando as mesmas perguntas de sempre. E, quando eu já estudei alguma coisa sobre o assunto, eu sempre tento, inutilmente, é verdade, escrever um artigo que elimine as dúvidas iniciais e mostre o &amp;#8220;camino das pedras&amp;#8221; para quem só ouviu falar naquilo e quer saber o que é, pra que serve, e ter uma idéia de como se faz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Série de artigos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/serie_de_artigos/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/serie_de_artigos/</guid>
      <description>Galera, eu estava pensando em começar uma série de artigos aqui no tableless.
Seriam artigos falando sobre um assunto específco&amp;#8230;.
Eu poderia ter já escolhido um tema.. mas decidi deixar isso a critério de vocês&amp;#8230; já que são vocês que lerão.
Minhas sugestões seguem abaixo. Claro, vocês podem sugerir outros temas, ou apenas acrescentar algo em algum tema que sugeri.
 Acessibilidade Web Standards e Dispositivos Móveis Vantagens dos Web Standards Web Semântica  Mais alguma sugestão?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Tableless?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</guid>
      <description>A Web foi criada para ser um ambiente onde fosse possível trocar informações livremente, e que essas informações pudessem ser acessadas ao redor do planeta por qualquer pessoa. Em 1994, foi criado o W3C (World Wide Web Consortium): um consórcio internacional, onde são desenvolvidas os padrões para a web (Web Standards) tais como: HTML, CSS, XML, XSLT, entre outros.
Naquela época, no mercado de browsers, as opções ainda eram poucas: consistiam apenas em Lynx, Mozaic e Netscape Navigator, da Netscape Communications, então liderada por James Clark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ sobre Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faq/</guid>
      <description>O que são os Web Standards? Imagine se cada eletrodoméstico usasse um tipo de tomada. E ao comprar um novo eletrodoméstico, você tivesse que adaptar uma tomada nova em sua casa. Imaginou o caos que seria? Felizmente existe um PADRÃO de tomadas para todos os aparelhos domésticos. Se comprarmos um aparelho de som, e então levarmos para outra cidade, estado ou país, a tomada será a mesma e seu aparelho funcionará.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matéria sobre Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/revista_webdesign/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/revista_webdesign/</guid>
      <description>Tableless: A nova Web
Esta é a matéria de capa da revista WebDesign. A matéria foi escrita pelo André Philippe Iunes, mas eu tive o prazer de contribuir juntamente com o Elcio e a Simone Villas Boas.
Espero que gostem!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O maravilhoso mundo dos Browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mundo_magico_dos_browsers/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mundo_magico_dos_browsers/</guid>
      <description>Há muitos assuntos interessantes que podem ser estudados dentro dos Web Standards. Browsers é um assunto desse tipo.
Nesse artigo, não abordei nenhum tópico histórico como a Guerra dos Browsers, que de fato, é um tópico que a maioria dos desenvolvedores mais gostam de estudar.
Espero que gostem.
O mundo mágico dos browsers</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Css Hacks – Ruim com eles, pior sem eles.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/csshacks/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/csshacks/</guid>
      <description>O que são os CSS Hacks? Css Hacks não são mais do que “gambiarras” no código do css que abusam de erros de renderização dos navegadores.
Para que serve?! Talvez você já enfrentou um problema parecido:
Quando você está implementando um layout, e compara o resultado em vários navegadores, percebe que ficou certo em dois deles mas exclusivamente em um, ficou totalmente diferente. Você sabe que o defeito é simples de ser resolvido… sabe que é só mudar o tamanho do div, para fazer funcionar, mas se você o fizer, vai dar defeito nos outros dois navegadores que estavam certos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KISS!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/kiss/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/kiss/</guid>
      <description>Calma, não é comercial de alguma banda de rock ou rede de relacionamento. Trata-se de um acrônimo: Keep It Simple, Stupid.
Um grande número de problemas que os iniciantes enfrentam são por causa da complexidade do código. Muitas vezes os div´s aninhados substituem as tabelas aninhadas, fazendo o sentindo de se implementar com Padrões Web se perder.
Deixar o mais simples possível.
Praticar a simplicidade não é fácil&amp;#8230; Parece simples, mas não é.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layouts Tableless são quadrados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/layout_quadrado/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/layout_quadrado/</guid>
      <description>E eu já ouvi muito disso.
Vendo os web sites que existem em sites como CssVault, Css Beauty e outros dessa linha, percebemos que não é bem assim. Criar sites quadrados e minimalistas é uma opção do designer e não porque o site foi feito usando web standards.
Os Web Standards não estão aí para limitar e sim libertar, dar mais flexibilidade, mais facilidade.
Se um site tem sombrinha, se é clean ou minimalista, não é necessáriamente a identidade dos sites tableless&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A importância de seguir padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/importacia_de_seguir_padroes/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/importacia_de_seguir_padroes/</guid>
      <description>Comecei a ler o livro &amp;#8220;Estrada do futuro&amp;#8221; escrito por Bill Gates. E no livro ele conta como a indústria da informática teve início. A história é muito interessante e eu sempre me impressiono pelo jeito e pela velocidade que tudo tomou forma.
Na história, Bill Gates fala sobre a IBM. Ele conta qual foi seu primeiro passo para o mundo dos pc´s. E fala sobre como foi que eles conseguiram a maior fatia do mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design e complacência com padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design_e_complacencia_com_padroes/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design_e_complacencia_com_padroes/</guid>
      <description>Excelente post do Jonas:
 &amp;#8230; A simplicidade de design, simplicidade extrema, que pode ser caracterizada por um estilo focado primordialmente no texto, conteúdo, e não nos ornamentos da página. Esse tipo de design é uma espécie de caminho natural para quem começa a entender a importância de padrões, e passa a utilizar técnicas modernas como o design tableless (layout definido via CSS) &amp;#8230;
 Embora isso tenha acontecido na prática, a questão não é tão preto-no-branco quanto pode parecer ao leitor incauto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Web Standards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</guid>
      <description>Os cursos da Visie são totalmente independentes. Os exercícios do curso são retirados de exemplos reais e demonstram de modo prático desafios enfrentados no dia-a-dia do desenvolvedor.
O treinamento completo é voltado para designers e programadores que trabalham com internet. Em cada curso há assuntos com mais ênfase para programação ou design, entretanto, todos tiram proveito do curso como um todo.
Você pode ter todos os detalhes que precisar visitando o site da Visie: visie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tamanho do texto em diferentes browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tamanho_do_texto/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tamanho_do_texto/</guid>
      <description>Neste site mostra a diferença do tamanho dos textos em vários browsers.
E este vem de bonus.
Vale a pena dar uma olhada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentos do W3C em Português</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos_w3c_portugues/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos_w3c_portugues/</guid>
      <description>Traduções para o português de documentos W3C.
Alguns artigos do W3C traduzidos para o português. Vale a pena conferir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo Sites com Padrões WEB</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo_sites_com_padroes/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo_sites_com_padroes/</guid>
      <description>Uma série de artigos sobre Sites com Padrões Web que o Ronaldo M. Ferraz, está escrevendo.
Estes artigos são ótimos para pessoas que estão começando a se interessar por Padrões da Web, e querem criar sites Tableless e responde a muitas questões freqüentes sobre o assunto. Já tem dois artigos prontos. É só conferir.
Artigo 1 &amp;#8211; Introdução
Artigo 2 &amp;#8211; Ferramentas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>99,9% dos sites web estão obsoletos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/99_dos_sites_sao_obsoletos/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/99_dos_sites_sao_obsoletos/</guid>
      <description>O Pedro Mendes traduziu o artigo do Zeldman.
99,9% dos sites web estão obsoletos
Lendo o artigo, eu tive mais certeza de que: Tableless é o bicho!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer estudar CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quer_estudar/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quer_estudar/</guid>
      <description>É em inglês, mas mesmo assim dá para aprender um bocado.
Ótimos exemplos de layouts em css, bugs de browsers, dicas de sites, etc&amp;#8230; vale muito a pena ler os source (código fonte), e aprender um pouco sobre o que dá para fazer com CSS.
http://www.positioniseverything.net/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versões de Browsers Standalone</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lista_de_browsers/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lista_de_browsers/</guid>
      <description>Normalmente precisamos testar sempre os sites nas duas verões correntes do Internet Explorer. No site Evolt.org, você consegue baixar duas ou mais versões de vários browsers. Se você tem o Internet Explorer 7 instalado, você baixa pelo site da Evolt.org a versão Standalone do Internet Explorer 6 e testa seus sites sem problema nenhum. Como eles aproveitam arquivos do próprio windows para rodar a versão antiga do browser.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>