<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eduardo Fernandes on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/eduardo-fernandes/</link>
    <description>Recent content in Eduardo Fernandes on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/eduardo-fernandes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Não se esqueça: você é um comunicador</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-se-esqueca-voce-e-um-comunicador/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-se-esqueca-voce-e-um-comunicador/</guid>
      <description>Se você já está há alguns anos na profissão de fazer websites, provavelmente percebeu que o cerne do seu trabalho é a comunicação, não necessariamente a tecnologia.
Mas, espere aí? Por definição, tecnologia não é comunicação? Isso não é completamente óbvio?
Vamos com calma. Refiro-me, especialmente, à comunicação interpessoal, em sua forma escrita ou presencial.
Agora questione: quantas vezes você já pensou em si mesmo como um comunicador? Ou melhor: como alguém cuja principal tarefa é ser compreensível?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque você não deveria se focar demais no trabalho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-voce-nao-deveria-se-focar-demais-trabalho/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-voce-nao-deveria-se-focar-demais-trabalho/</guid>
      <description>Recentemente, fiz um projeto para uma empresa indie de produção de conteúdo. Seus coordenadores queriam que eu planejasse a estratégia de conteúdo de um website e depois o redesenhasse. No começo, fiquei literalmente espantado com o quanto eles conheciam do meu trabalho. As referências de layout que me enviaram pareciam perfeitamente entrosadas com meus gostos pessoais.
Oh, oh. Gorilla Bas Mode (Macaco Velho).
Recebi o briefing e pedi um adiantamento, como sempre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google I/O: Google da cabeça aos pés</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-da-cabeca-aos-pes/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-da-cabeca-aos-pes/</guid>
      <description>É impressão minha ou ontem começou de vez a Era dos Wearables? É que, na abertura da sua conferência voltada para developers, o Google mostrou que quer mesmo consolidar um mercado de produtos tecnológicos vestíveis. Anunciou relógios de pulso, em parceria com Samsung, Motorola e LG, além de toda uma série de APIs para levar o Android para todos os cantos da vida contemporânea, dos carros até as salas de estar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanto custa o seu ego?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quanto-custa-o-seu-ego/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quanto-custa-o-seu-ego/</guid>
      <description>Há cerca de 8 anos, fui chefe de um sujeito bem peculiar. Costumávamos chamá-lo de &amp;#8220;Solto&amp;#8221;. Tinha uns 28 anos e era webdeveloper.
Era usuário de Linux, mas não de qualquer um — tinha que ser o Slackware. Usava um par de headphones enormes, que o ajudavam na sua prática diária de air drumming. Durante o horário de trabalho. Seu estilo estava mais para Keith Moon ou Mitch Mitchell: quando começava a tocar, o prédio todo percebia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que você faz quando falta a internet?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-voce-faz-quando-falta-internet/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-voce-faz-quando-falta-internet/</guid>
      <description>Nos últimos anos, você já deve ter encontrado alguém preocupado em saber de onde vem a comida que come. É o movimento Know Your Food, ou algo assim. Parece coisa de hippies e fãs de new-age, mas não é1. E eu adoraria ver surgir algo assim para a internet: Know Your Web. Saiba de onde vem a informação que você consome.
Um bom ponto de partida seria o livro Tubes, de Andrew Blum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código não é poesia. É política</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-nao-e-poesia-e-politica/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-nao-e-poesia-e-politica/</guid>
      <description>Maio foi um mês intenso para o New York Times. Além de cortes importantes no staff, &amp;#8220;vazou&amp;#8221; na web um interessante documento da equipe de inovação do jornal. Por meio dele, ficamos sabendo que a audiência da home do site está em decadência. Apenas um terço dos visitantes chega ao NYT por ali. O resto vem de redes sociais e de busca orgânica.
Faz sentido. Quantos artigos você leu recentemente a partir de algum tipo de home?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Este post vai explodir seus ouvidos. Veja 3 motivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/este-post-vai-explodir-seus-ouvidos-veja-3-motivos/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/este-post-vai-explodir-seus-ouvidos-veja-3-motivos/</guid>
      <description>Você já deve ter percebido. Tentei usar a gramática e as técnicas virais no título do texto. Isso. É um linkbait. E, na real, nem sei se o post do Buzzfeed fez sucesso. Eu só queria convidá-lo a pensar um pouco sobre a tal &amp;#8220;viralidade&amp;#8221;. Vai dar algum trabalho. Você aceita o desafio? Se alguma coisa acabar por explodir na sua cabeça, Vincent Vega está a postos.
A fórmula dos virais O BuzzFeed entrou no campo do áudio tentando repetir a fórmula que vem dando certo nos vídeos e nos textos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque você deve sua vida a Dave Winer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-voce-deve-sua-vida-dave-winer/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-voce-deve-sua-vida-dave-winer/</guid>
      <description>Talvez você não saiba, mas sua vida é muito influenciada por Dave Winer. Você deve usar as invenções desse developer norte-americano com mais frequência do que bebe água ou do que vai ao banheiro (se bem que, vai saber).
Winer criou o primeiro web CMS. O RSS. Os podcasts. Foi um dos desenvolvedores do XML-RPC protocol. Ou seja: esteve e, aos 59 anos, ainda está no centro da web syndication, provavelmente um dos fenômenos tecnológicos mais importantes do século 20.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>