<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zeno Rocha on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/zeno-rocha/</link>
    <description>Recent content in Zeno Rocha on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/zeno-rocha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Os Segredos do Chrome DevTools</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/os-segredos-chrome-devtools/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/os-segredos-chrome-devtools/</guid>
      <description>Nos últimos anos, as tecnologias client-side como HTML, CSS e JavaScript evoluíram de uma maneira absurda. Uma avalanche de APIs vieram com o HTML5, dezenas de novas propriedades foram adicionadas ao CSS3 e uma série de novidades chegaram no JavaScript a partir das novas especificações do ECMAScript.
Consequentemente, muita coisa no workflow de desenvolvimento web também mudou. Debugar códigos JS usando alert? Ir e voltar no navegador para ver como ficaram as mudanças de CSS?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas do Zeno – Maio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-do-zeno-maio-2/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-do-zeno-maio-2/</guid>
      <description>Sempre tento me atualizar com o que está rolando no mundo do desenvolvimento front-end. Normalmente seleciono os melhores links para publicar na BrazilJS Weekly ou para discutir no podcast Zone of Front-Enders.
Mas sempre senti que faltava um lugar para divulgar coisas que vão além só de notícias, como por exemplo quais as ferramentas mais me ajudaram nesse mês. Essa série reune o que de melhor eu encontrei no mês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como perder peso (no browser)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-perder-peso-no-browser/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-perder-peso-no-browser/</guid>
      <description>Nós desenvolvedores falamos tanto das novidades do HTML5, CSS3, EcmaScript 6 que acabamos esquecendo de falar de outras coisas também muito importantes, mas que não são tão novidade assim, como performance.
Depois de muito esforço, finalmente lançamos um guia definitivo sobre o assunto chamado browserdiet.com e vim compartilhar um pouco da experiência de ter liderado esse projeto irado.
Motivação O ano de 2012 foi um ano bem diferente pra mim, passei 1&amp;frasl;3 dele viajando e me deparei com muita conexão ruim em hotel e aeroporto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas do Zeno – Fevereiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-do-zeno-fevereiro/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-do-zeno-fevereiro/</guid>
      <description>Sempre tento me atualizar com o que está rolando no mundo do desenvolvimento front-end. Normalmente seleciono os melhores links para publicar na BrazilJS Weekly ou para discutir no podcast Zone of Front-Enders.
Mas sempre senti que faltava um lugar para divulgar coisas que vão além só de notícias, como por exemplo quais as ferramentas mais me ajudaram nesse mês. Por isso, estou começando essa série que vai reunir o que de melhor eu encontrei no mês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bye Zen Coding, Bem-vindo Emmet!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bye-zen-coding-bem-vindo-emmet/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bye-zen-coding-bem-vindo-emmet/</guid>
      <description> Durante anos os ninjas do front-end utilizaram o Zen Coding para produzir seus sites e aplicativos de uma maneira muito mais rápida que os pobres seres humanos normais. Agora um novo plugin vem para o substituir e dar ainda mais agilidade no desenvolvimento de HTML e CSS.
Conheça-o a seguir, afinal um vídeo fala mais que mil palavras.
[youtube http://www.youtube.com/watch?v=_ljpbbqYyWo&amp;amp;w=720&amp;amp;h=422]
Lista de links  00:35 &amp;#8211; Emmet Documentation 00:40 &amp;#8211; Zen Coding 01:30 &amp;#8211; Sublime Package Control 07:50 &amp;#8211; Cheat Sheet  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudo que você gostaria de saber sobre plugins jQuery e ninguém teve paciência de explicar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-gostaria-de-saber-sobre-plugins-jquery-e-ninguem-teve-paciencia-de-explicar/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-gostaria-de-saber-sobre-plugins-jquery-e-ninguem-teve-paciencia-de-explicar/</guid>
      <description>Então quer dizer que você anda brincando com jQuery. Volta e meia utiliza uns plugins que mais parecem mágica e se duvidar até se aventurou em criar o seu próprio, acertei?
Acontece que, caso você já saiba desenvolver os seus, talvez possam existir melhores formas de escrevê-lo. Será que você está seguindo as melhores práticas? Será que realmente entende o que está acontecendo por trás de cada linha?
Hoje vou tentar responder as dúvidas mais frequentes, explorando as melhores práticas para se construir um plugin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tunando o Developer Tools do Google Chrome</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tunando-developer-tools-google-chrome/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tunando-developer-tools-google-chrome/</guid>
      <description>Uma coisa muito comum entre os programadores é a vontade de customizar as coisas. Trocar o syntax highlight do seu editor de código preferido é uma coisa muito comum e legal de se fazer, já que você passa o dia inteiro olhando para aquilo, é bom ver algo que goste.
Só que outra coisa que também passamos muito tempo do nosso dia é o Developer Tools dos nossos navegadores, seja o Firebug no Firefox, Dragonfly no Opera ou o do próprio Chrome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Princípios para escrever CSS de forma consistente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/principios-para-escrever-css-de-forma-consistente/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/principios-para-escrever-css-de-forma-consistente/</guid>
      <description>Um problema muito comum quando trabalhamos em equipe é a inconsistência no estilo de codificação. Uns preferem colocar as propriedades do CSS em uma única linha, outros não. Uns gostam de colocar espaço depois dos dois-pontos, outros não. No fim, acaba tudo uma zona. São muitos desenvolvedores, escrevendo de formas totalmente distintas, o que prejudica qualquer tipo de manutenção ou evolução do código.
Por isso, tenho notado um movimento cada vez maior de empresas buscando padronizar seu estilo de código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventos Front-end que você não pode perder em 2012</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-front-end-que-voce-nao-pode-perder-em-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-front-end-que-voce-nao-pode-perder-em-2012/</guid>
      <description>Fizemos uma página específica para os eventos que acontecem nesse Brasil afora. Visite e divulgue!
Esse tem sido um ano bem agitado para comunidade de desenvolvimento front-end por todo o nosso país. A popularidade que o JavaScript alcançou graças a iniciativas como HTML5 e NodeJS foi simplesmente assustadora, despertando o interesse de empresas e desenvolvedores para o assunto.
Desde o início do ano já tivemos diversos eventos focados apenas em front-end e que fizeram um maior sucesso por aí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conheça de verdade o Boot2Gecko (ou FirefoxOS)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-de-verdade-o-boot2gecko-ou-firefoxos/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-de-verdade-o-boot2gecko-ou-firefoxos/</guid>
      <description>Uma das coisas que eu tenho notado nos últimos tempos é o volume de desenvolvedores web com interesse no mundo mobile. Não é por menos, esse é um dos mercados de desenvolvimento que mais crescem no mundo.
Com essa onda, muitos curiosos começam a investir um pouco do seu tempo para criar apps de iPhone ou Android. Só que, logo de cara, esbarram com uma tremenda barreira, as diferentes linguagens de programação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Sprites</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-sprites/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-sprites/</guid>
      <description>Um tópico recorrente na discussão sobre performance no lado do cliente é o famoso CSS Sprite. O problema é que muita gente conhece a técnica, muita gente reconhece sua importância, mas aplicar que é bom, nada.
Por isso, vou mostrar hoje algumas ferramentas que podem te ajudar nessa missão.
O que é? Pra quem não conhece, essa é uma técnica que se baseia em combinar diversas imagens em uma só, em busca de diminuir o número de requisições HTTP para o servidor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>