<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Clientes on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/clientes/</link>
    <description>Recent content in Clientes on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/clientes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>5 Razões para não fazer atendimento em redes sociais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/5-razoes-nao-atendimento-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/5-razoes-nao-atendimento-redes-sociais/</guid>
      <description>Toda vez que vejo alguém elogiando muito um atendimento rápido de alguma empresa para questões enviadas pelo Twitter, por exemplo, normalmente vem acompanhado por algum comentário não elogioso sobre o atendimento por telefone. Isso me chateia tremendamente, porque as pessoas não conseguem enxergar o quão isso é prejudicial &amp;#8211; e não o contrário &amp;#8211; à imagem da empresa.
Então, sempre que posso opinar em alguma thread de discussão sobre o tema, eu defendo a mesma idéia: atendimento via redes sociais?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como escrever e-mails de apresentação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-escrever-e-mails-de-apresentacao/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-escrever-e-mails-de-apresentacao/</guid>
      <description>Seja na hora de entrar em contato com um cliente, conseguir uma parceria ou até mesmo uma vaga de emprego em uma agência a maior parte da comunicação entre profissionais ligados a web acaba sendo, pela própria natureza do meio, em formato de e-mails. Causar uma boa impressão neste momento é fundamental para conseguir a simpatia de quem está do outro lado da rede. Mas saber como se comportar ao redigir e-mails de apresentação infelizmente é algo que cursos e palestras não fazem questão de explicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como evitar maus clientes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</guid>
      <description>Eu sei, atender é muito difícil e atender bem é mais difícil ainda. Mas existem dois pontos importantes que se bem administrados você pode evitar muita dor de cabeça na hora de negociar e entregar um projeto.
Lei da compensação Muitos negócios acabam logo no início por que um dos lados abre mão de muita coisa nas negociações iniciais do projeto. Quem nunca negociou com clientes que além de pedirem descontos, querem que definir a data de pagamento e a data entrega do projeto?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>