<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Indo além no Mundo React-Native</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/indo-alem-no-react-native/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/indo-alem-no-react-native/</guid>
      <description>Indo além no Mundo React-Native. Nos últimos meses resolvi aprofundar meus estudos no React Native. Após anos trabalhando apenas com desenvolvimento mobile nativo, um grande amigo me convenceu a experimentar esse novo framework.
Confesso que até então, eu era um pouco reticente sobre frameworks que prometem entregar aplicativos nas duas plataformas (iOS e Android) a partir de um código único. Minha experiência com Cordova me dizia que isso não funcionava bem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação móvel com Ionic 2 e Angular 2 em dez passos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-movel-com-ionic-2-e-angular-2-em-dez-passos/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-movel-com-ionic-2-e-angular-2-em-dez-passos/</guid>
      <description>Introdução À esta altura do campeonato é provável que você já tenha ouvido falar da nova versão deste famoso framework para criação de aplicações móveis híbridas. O Ionic 2 acaba de chegar em seu Release Candidate e, com ele, trás uma série de recursos e otimizações de código, além de um considerável ganho de performance! Muito desse mérito se deve ao Angular (como é chamada a nova versão do framework, que deixa para trás o &amp;#8220;JS&amp;#8221; ao final do nome) que chega &amp;#8211; finalmente &amp;#8211; na sua versão estável, provando que não está para brincadeiras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menos é mais com Android Annotations</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/menos-e-mais-com-android-annotations/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/menos-e-mais-com-android-annotations/</guid>
      <description>De todo o trabalho que você tem ao programar uma aplicação android, uma grande parte dele é por conta de todo o código boilerplate que sempre temos que fazer. Uma das coisas que mais me incomoda é que todos os recursos (views e afins) precisam ser referenciados para poderem ser acessados e isso, dependendo da quantidade de recursos que você precisa ter na aplicação, pode resultar em muitas e muitas linhas de código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>React Native: Construa aplicações móveis nativas com JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/react-native-construa-aplicacoes-moveis-nativas-com-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/react-native-construa-aplicacoes-moveis-nativas-com-javascript/</guid>
      <description>Introdução O React Native é um projeto desenvolvido pelos engenheiros do Facebook e que consiste em uma série de ferramentas que viabilizam a criação de aplicações móveis nativas para a plataforma iOS e Android, utilizando o que há de mais moderno no desenvolvimento Front-end &amp;#8211; mirando no futuro. É o estado da arte no que se refere ao desenvolvimento mobile baseado em JavaScript.
O stack do React Native é poderoso, pois nos permite utilizar ECMAScript 6, CSS Flexbox, JSX, diversos pacotes do NPM e muito mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Login com a API do GooglePlus no Android.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/login-com-api-do-googleplus-no-android/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/login-com-api-do-googleplus-no-android/</guid>
      <description>Temos uma opção bastante útil hoje em dia no Android, que é usar a sincronização da conta de e-mail do Google.
Não vou alongar muito a introdução, vamos partir para a codificação e configuração da API.
Criando um novo Projeto no AndroidStudio 
Digite o nome da aplicação e escolha também um nome do package, vamos precisar para ativar a API do GooglePlus no Console do Google. Continuei a criação e escolha uma Empty Activity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design na barra de navegação &amp; status do Chrome</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-na-barra-de-navegacao-status-chrome/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-na-barra-de-navegacao-status-chrome/</guid>
      <description>Recentemente muitos aplicativos já estão seguindo essa nova tendência de aplicar o material design do google no seus aplicativos mas meu foco hoje não são os aplicativos mas sim em sites responsivos, o que isso de aplicar material de design na barra de navegação?

Pois bem vamos aplicar essa barra de status alterada e a barra de navegação também (Obs: Só vai pegar em Android 5.0 ou superior com Chome instalado)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A pasta “res” e os resources em um projeto Android</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-pasta-res-e-os-resources-em-um-projeto-android/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-pasta-res-e-os-resources-em-um-projeto-android/</guid>
      <description>É preciso mais do que só código para criarmos um aplicativo realmente bom para Android. E por mais que amemos código, temos que entender como usar todos os recursos que o Android nos dá, por isso, vamos lá!
O primeiro passo é entender que resources o Android nos permite usar na criação de um App.
Tipos de Resources Como vamos ver daqui a pouco, todos os resources de um projeto ficam na pasta res/ dele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Ionic Framework</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-ionic-framework/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-ionic-framework/</guid>
      <description>O que é o Ionic? Ionic é um framework criado no final de 2013 que visa a criação de aplicações híbridas para dispositivos móveis. Hoje o Ionic encontra-se na versão 1.0.0-beta.14 que segundo a equipe por trás do desenvolvimento, será o último release beta.
Ele nada mais é do que uma pilha de componentes e outros frameworks. Estes componentes são:
 Cordova: Integração com recursos nativos dos dispositivos AngularJS: Criação da parte Web da App Ionic Module e o Ionic CLI: Ferramentas e Componentes disponibilizados pelo framework  Pré-requisitos Para utilizar o Ionic e desenvolvedor aplicações móveis com o Cordova é necessário ter instalado as seguintes dependências:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debug Remoto com Chrome no Android</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/debug-remoto-com-chrome-android/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/debug-remoto-com-chrome-android/</guid>
      <description>Vasculhando a web me deparei com uma coisa muito interessante: a Google criou uma forma de nós, desenvolvedores, usarmos nossas máquinas e o Google Chrome DevTools para inspecionar, debugar e analizar páginas em nossos dispositivos móveis.
Como isso funciona? O &amp;#8220;RemoteDebugging&amp;#8221; ocorre pela porta USB, a partir do momento que você conecta seu celular no computador, você pode inspecionar páginas html, css, javascript, rodar scripts no console, visualizar o comportamento de uma página nem precisar realizar deploy, testar web apps, outra coisa interessante é que você pode até inspecionar Webviews.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design de Aplicativos para Android – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-de-aplicativos-para-android-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-de-aplicativos-para-android-parte-2/</guid>
      <description>No primeiro artigo desta série, conversamos um pouco sobre a anatomia de um App Android e no que ele difere de outros sistemas operacionais. Hoje vamos nos aprofundar nos aspectos mais técnicos do design de aplicativos. Busque seu café e boa leitura!
O que é um pixel? Um pixel é o menor ponto físico em um dispositivo. É uma combinação espertinha de duas palavras pix (como em &amp;#8220;picture&amp;#8221;) e el (como em &amp;#8220;element&amp;#8221;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design de Aplicativos para Android – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-de-aplicativos-para-android-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-de-aplicativos-para-android-parte-1/</guid>
      <description>Uma questão de motivação Recentemente participei de uma maratona de desenvolvimento chamada Google Developer Bus onde encarei o seguinte desafio: criar o layout para um aplicativo Android em apenas 3 dias. Já trabalho há alguns anos com design para a web e, quem acompanha meus textos sabe, sou uma grande evangelista do design responsivo. Mas esta experiência anterior não foi o suficiente para me preparar para a tarefa. Criar aplicativos nativos é algo completamente diferente!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Batalha das App Stores – Conheça os Pontos Fortes e Previsões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-batalha-das-app-stores-conheca-os-pontos-fortes-e-previsoes/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-batalha-das-app-stores-conheca-os-pontos-fortes-e-previsoes/</guid>
      <description>Os celulares estão cada vez mais conectados com a Internet. Com a invasão do iPhone e também dos smartphones dotados com a plataforma Android, um novo e extenso leque de opções foi aberto: agora é possível fazer download de jogos e inúmeros aplicativos para as mais diversas funções direto de lojas online, as chamadas app stores.
Para você que se interessa pelo tema ou está em dúvida sobre quais os pontos fortes de cada plataforma, a Ponto Frio disponibilizou na internet um infográfico sobre app stores que reúne diversas informações relevantes e interessantes sobre o tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Style Guide para Android</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/style-guide-para-android/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/style-guide-para-android/</guid>
      <description>A Wired entrevistou o Matias Duarte, o cara por trás (ui!) do planejamento de UX do Android.
O Google lançou recentemente um guia de estilo para desenvolvedores do Android. Neste artigo eles conversam sobre como é difícil manter um sistema operacional para mobiles que pode ser instalado e portado para praticamente qualquer dispositivo. Quando um sistema tem essa flexibilidade, as chances da usabilidade e acessibilidade das aplicações e também do sistema tem grandes chances de dar carquinha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionamento inteligente para mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/versionamento-inteligente-para-mobiles/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/versionamento-inteligente-para-mobiles/</guid>
      <description>O iPhone fez a festa dele. Todo mundo gostou do que viu e usou. Acontece que não só de iPhone vive o homem, e há pessoas por aí que não gostam do aparelho por motivos diversos. Há mercado para todos e por isso é natural que apareçam outros aparelhos com novos sistemas. Acontece que o lançamento do iPhone criou uma moda de criar versões dos sites específicas para ele. No começo isso foi ótimo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>