<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seletores on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/seletores/</link>
    <description>Recent content in Seletores on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/seletores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Seletores CSS Nível 4 – O que vem por aí</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-css-nivel-4-o-que-vem-por-ai/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-css-nivel-4-o-que-vem-por-ai/</guid>
      <description>Os seletores do CSS são a coisa mais importante da linguagem. As propriedades você consegue decorar e aprender de acordo com necessidade. Mas os seletores são a sua ferramenta de trabalho. A falta de um seletor adequado é determinante quando você decide fazer aquela gambiarra nojenta para conseguir formatar um elemento específico. Com seletores mais inteligentes, você também previne a chuva de classes que tem sido comum em projetos alheios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade do CSS: nth-child</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child/</guid>
      <description>Se você é um cara muito técnico, que adora matemática e números, prefiro que você leia a documentação do W3C sobre nth-child. Ela é mais rica em detalhes sobre o cálculo que essa pseudo-classe faz. Este artigo é para os pobres mortais.
Você já precisou de criar uma tabela zebrada? Eu já, muitas vezes. Provavelmente se você não sabe programar, você precisa chamar um programador para escrever duas ou três linhas de código Javascript ou até mesmo usando JQuery, para fazer a mágica para você.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores do CSS: Pseudo-classes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pseudo-classes-css/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pseudo-classes-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Existem vários tipos de &lt;strong&gt;pseudo-classes&lt;/strong&gt;. Podemos separá-las em dois grandes grupos: &lt;strong&gt;Estruturais&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Dinâmicas&lt;/strong&gt;. Existem outras pseudo-classes que não se encaixam nestes dois grupos principais, que controlam a interface do usuário, elementos de URLs e etc. Não irei me alongar em todos os grupos, entenda melhor sobre todos os grupos e pseudo-classes diretamente da fonte:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores Agrupados e Encadeados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-agrupados-e-encadeados/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-agrupados-e-encadeados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O CSS é responsável por formatar e manipular toda informação exibida pelo HTML, de forma que o layout fique fiel ao que o designer desenhou. Essa é a explicação básica e resumida sobre a função do CSS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>