<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mercado on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/mercado/</link>
    <description>Recent content in Mercado on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 12 May 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/mercado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Faz uma animação legal aí!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faz-uma-animacao-legal-ai/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faz-uma-animacao-legal-ai/</guid>
      <description>Sempre que um projeto começa, eu me questiono se a agência entende a importância da animação para o design de interface e como o trabalho do motion designer pode contribuir para o sucesso da experiência interativa, reforçando tudo o que foi pensado desde o nascimento do projeto, lá na arquitetura de informação.
Muitas vezes, ouvi que o motion designer coloca a mão no projeto para refinar e fazer firulas no site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que Python?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-python/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-python/</guid>
      <description>Eu sou apaixonado por Python. Muito. Daquele tipo que fala de Python sempre que pode. E uma pergunta que sempre me fazem é: por quê? Vou tentar fazer uma lista dos motivos mais relevantes:
1. É muito bom escrever código Python Geralmente, quando alguém cria uma linguagem de programação, tem em vista um objetivo. Por exemplo, Lisp foi escrita para programação funcional. Java foi escrita para que o mesmo código pudesse rodar em qualquer lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processo front-end na Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/processo-front-end-na-locaweb/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/processo-front-end-na-locaweb/</guid>
      <description>É muito interessante entender como funcionam os processos em grandes empresas e comparar com processo que você executa na sua própria empresa. Depois que li o post que o Jaydson fez falando um pouco sobre o processo de desenvolvimento no Terra, fiquei de escrever um artigo parecido mostrando mais ou menos como nós aqui da Locaweb fazemos nosso front-end. Sugiro que leia o post do Jaydson e mate a sua curiosidade sobre o processo que eles tem lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhe ao lado de gente boa (e seja a gente boa)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhe-ao-lado-de-gente-boa-e-seja-a-gente-boa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhe-ao-lado-de-gente-boa-e-seja-a-gente-boa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comecei na área de Desenvolvimento um pouco atrasado comparado aos meus companheiros de serviço. Claro que já estou envolvido com informática há muito mais tempo do que desenvolvo para a Web, porém, trabalhava com a área de infraestrutura. Hoje, depois de algum tempo de experiência em grandes empresas, &lt;em&gt;startups&lt;/em&gt; e equipes de &lt;em&gt;freelancers&lt;/em&gt;, posso contar um pouco do que aprendi e deixar uma dica para quem quer crescer profissionalmente: &lt;strong&gt;Trabalhe ao lado de gente boa!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O nome UX está errado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-nome-ux-esta-errado/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-nome-ux-esta-errado/</guid>
      <description>O que é um profissional de UX? Se você for responder rápido, você vai dizer: “É o mano (ou a mana) que faz o Wireframe do projeto.” Essa resposta é no mínimo incompleta. O profissional de UX é responsável por muito mais que isso. O Wireframe é na verdade uma resposta representativa de todo um trabalho prévio de pesquisa, organização e garimpo de informação junto com usuários e clientes. Há uma preocupação muito forte com fluxo de conteúdo e principalmente fluxo de navegação, além de juntar especificar a função e comportamento do sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vida de Home Office</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vida-de-home-office/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vida-de-home-office/</guid>
      <description>O que é Home Office? Home Office, também conhecido pela sigla SOHO (Small Office and Home Office) ou mesmo trabalho remoto, é uma formula chave usada por muitas empresas no qual acredita que o funcionário seja bem mais produtivo no ambiente familiar. Para esse tipo de trabalho é necessário ter disciplina.
Um pouco da minha experiência. Há três meses estou trabalhando em Home Office. No começo era um pouco difícil pois era o primeiro contato com essa forma de trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas valiosas para sua carreira de Dev (ou de T.I.)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-valiosas-para-sua-carreira/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-valiosas-para-sua-carreira/</guid>
      <description>Então você é aquele cara aficcionado por tecnologia e está cursando ou já cursou sistemas da informação, análise de sistemas, engenharia da computação ou qualquer outro dos 1300 nomes de cursos que essa área deve ter. Você se depara com um mundo de oportunidades: desenvolvimento, segurança, banco de dados, suporte, etc.
Em um belo momento da sua jornada você se pergunta “E aí? O que eu quero pra minha carreira?”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O mercado de desenvolvimento front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pensamentos-sobre-o-mercado-de-desenvolvimento-front-end/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pensamentos-sobre-o-mercado-de-desenvolvimento-front-end/</guid>
      <description>Você já deve ter notado que o mercado cresceu demais nos últimos anos. De repente, codificar HTML virou a coisa mais importante do mundo e saber JavaScript transforma você automaticamente em um rockstar.
O interesse das empresas também aumentou bastante. Empresas gringas tem buscado desesperadamente profissionais no mundo todo, inclusive no Brasil. Hoje não é muito difícil ir trabalhar em Amsterdam ou em Bangkok. A mão de obra nestes países está bem escassa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 dicas para novos empreendedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/9-dicas-para-novos-empreendedores/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/9-dicas-para-novos-empreendedores/</guid>
      <description>Quem trabalha com tecnologia com certeza já pensou em entrar para esse vasto mercado com seu próprio produto ou serviço, na tentativa de gerar valor para uma nova ideia ou uma empresa.
Mas quando o assunto é montar seu próprio negócio, surgem muitas duvidas por onde começar e quais seriam os passos a serem dados para que esse objetivo se torne realidade.
Pra quem se empenha em fazer o dever de casa, é possível criar e manter uma empresa saudável e competitiva no mercado, principalmente se tratando de uma empresa de tecnologia, área tão visada e explorada atualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que você faz quando falta a internet?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-voce-faz-quando-falta-internet/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-voce-faz-quando-falta-internet/</guid>
      <description>Nos últimos anos, você já deve ter encontrado alguém preocupado em saber de onde vem a comida que come. É o movimento Know Your Food, ou algo assim. Parece coisa de hippies e fãs de new-age, mas não é1. E eu adoraria ver surgir algo assim para a internet: Know Your Web. Saiba de onde vem a informação que você consome.
Um bom ponto de partida seria o livro Tubes, de Andrew Blum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações Palestra 16ELW – Zeno Rocha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</guid>
      <description>Essas foram as minhas anotações que extrai da palestra que o Zeno Rocha fez no 16 Encontro Locaweb de Curitiba em 2014.
Ainda vamos passar por mais 3 cidades: Porto Alegre, Rio de Janeiro e São Paulo. Se você ainda não participou deste evento, corra! O Tableless escolheu os palestrantes e estamos falando sobre assuntos bem diversos sobre desenvolvimento web. Faça sua inscrição!
Sobre sua carreira e comportamento  A moda toda é largar tudo e empreender em alguma coisa Todo mundo é manipulado pelas cifras do mercado Nós temos vários heróis no mercado como o Steve Jobs, Bill Gates etc Mas não é tão fácil chegar no ponto destes caras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas para se dar bem em freelas e trabalhos remotos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/6-dicas-freelas-remoto/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/6-dicas-freelas-remoto/</guid>
      <description>Ao contrário do que muitos acham, trabalho remoto (ou até um projeto freelancer) não é algo fácil. Eu sei que é o sonho de todo mundo ficar em casa, organizar o seu próprio horário para ir ao parque (cinema, praia, sítio, bar, prostíbulo etc etc etc) enquanto todo mundo se mata em um escritório.
Para ter esse privilégio, você não precisa ser só bom no que faz, você precisa ser responsável e ter disciplinas extras que vão além das suas responsabilidades técnicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultados do Survey 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/resultados-survey-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/resultados-survey-2013/</guid>
      <description>Eu sei, eu sei&amp;#8230; me desculpe. Demorei para liberar os resultados. Demorei por vários motivos. Mas vamos ao que importa. 😉
Como muitos já sabem, tive a vontade de entender melhor o mercado de front-end nacional. Queria saber quanto a galera está ganhando, quais suas perspectivas sobre o trabalho, sobre o mercado, onde eles arranjam conhecimento etc&amp;#8230; Por isso tentei promover um survey, nacional, de front-end. Nesse survey os devs poderiam responder às perguntas sobre diversos assuntos relacionados a vida profissional e também seu conhecimento técnico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestão ágil – Management 3.0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-sobre-management-3-0/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-sobre-management-3-0/</guid>
      <description>Fiz um curso estes dias sobre uma nova metodologia de gestão para ambientes ágeis e complexos. Chama-se Management 3.0. Foi um curso de dois dias inteiros na AdaptWorks. Se você nunca fez, faça. Se você já fez o curso, faça outra vez.
Estas são as minhas anotações sobre o que ouvi. Como eu disse, são anotações, por isso falta muito conteúdo.
Management 3.0 não é uma metodologia. Ela é uma mindset.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como evitar maus clientes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</guid>
      <description>Eu sei, atender é muito difícil e atender bem é mais difícil ainda. Mas existem dois pontos importantes que se bem administrados você pode evitar muita dor de cabeça na hora de negociar e entregar um projeto.
Lei da compensação Muitos negócios acabam logo no início por que um dos lados abre mão de muita coisa nas negociações iniciais do projeto. Quem nunca negociou com clientes que além de pedirem descontos, querem que definir a data de pagamento e a data entrega do projeto?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Survey do mercado web nacional</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/survey-do-desenvolvimento-web-nacional/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/survey-do-desenvolvimento-web-nacional/</guid>
      <description>Muitos desenvolvedores me perguntam como está o mercado em diversas cidades do país. Uns querem ir pra São Paulo. Outros querem sair de lá. E com isso outras perguntas surgem, como por exemplo: qual a média salarial nacional? Qual a faixa etária dos profissionais? Será que os profissionais de web se sentem satisfeitos na empresa em que trabalham? Quantos deles já foram freelancers? Qual a média do valor hora dos freelancers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esse texto é pra mim – mercado e atitude</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/esse-texto-e-pra-mim-mercado-e-atitude/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/esse-texto-e-pra-mim-mercado-e-atitude/</guid>
      <description>Você já leu o manifesto do engenheiro de front-end? Se não, corre para esse link: http://f2em.com. Eu percebi neste ano que a maioria dos devs se apega tanto a assuntos técnicos que acabam ignorando assuntos importantes e básicos. São coisas simples que geralmente você só pensa quando há alguma pressão externa. Poucos profissionais tentam entender como funcionam o mercado. Como funcionam o sistema (trocadilho grátis aqui). A maioria está na zona de conforto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 anos de Firefox</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/10-anos-de-firefox/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/10-anos-de-firefox/</guid>
      <description>E o Firefox faz 10 anos.
Para quem não sabe o Firefox é filho do Mozilla, que é filho do Netscape, que é filho do Mosaic, que era o verbo e criou a internet em 7 dias. 😉
Abaixo segue alguns vídeos para comemorar a data. Se você é um desenvolvedor de verdade, é praticamente uma obrigação assisti-los. Se você é novato na área, esses vídeos vão te mostrar como era desenvolver para web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que eu não gosto do nome startup</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-eu-nao-gosto-do-nome-startup/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-eu-nao-gosto-do-nome-startup/</guid>
      <description>Você se junta com amigos para criar um serviço baseado em web. Começam na sua garagem, por que é o único lugar espaçoso e de graça que conhecem. Um desses amigos é designer, o outro programador e o outro é um marketeiro de primeira. O time perfeito. Vocês criam um site sensacional com um vídeo animado feito por um ótimo ilustrador. Pronto, o circo a startup está montada.
Esse é um cenário clássico da criação de uma startup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 7 – Você está fazendo errado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-7-voce-esta-fazendo-errado/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-7-voce-esta-fazendo-errado/</guid>
      <description>Tem designers trabalhando com web que não entendem HTML/CSS. Tem programadores que ainda insistem em aprender apenas a linguagem server-side e ficam se lixando para HTML. Tem desenvolvedores de interface que não estão nem aí pra semântica, css bem escrito e caem na bobeira de ficar discutindo assuntos superficiais como abordar ou não abordar determinado browser, ou o Flash é melhor que HTML e vice-versa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A melhor parte da viagem é o caminho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-melhor-parte-da-viagem-e-o-caminho/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-melhor-parte-da-viagem-e-o-caminho/</guid>
      <description>Eu me preocupo muito com o mercado de web no Brasil. Não estou falando de empresas especificamente, mas dos profissionais. Muitos me perguntam sobre qual faculdade cursar ou sobre qual assunto os devs deveriam aprender agora&amp;#8230; Eu não tenho faculdade e faz tempo que não aprendo algo realmente novo. E meu amigo, estou tão perdido quanto você nesse oceano. Talvez um pouco mais adiantado ou atrasado, mas igualmente perdido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo para IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</guid>
      <description>Você ainda faz sites para IE6? Já me fizeram uma pergunta dessas certa vez. A resposta: Sim. Mas&amp;#8230;
Desenvolver para Internet Explorer 6 já foi uma obrigação. Enquanto ele era o browser mais utilizado e ainda era o browser mais atual da série, nós tínhamos que desenvolver para ele. Não havia escolha. O cenário atual é outro.
Eu não desenvolvo sites para o Internet Explorer 6 se o cliente não pedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aonde nos leva a morte do Internet Explorer 6?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aonde-nos-leva-a-morte-do-internet-explorer-6/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aonde-nos-leva-a-morte-do-internet-explorer-6/</guid>
      <description>Semana passada foi o Digg, essa semana o YouTube. E a comunidade de desenvolvedores os segue fazendo barulho, anunciando que vai fazer o mesmo. Nós estamos fazendo nossa parte na Visie, eliminando a preocupação com o IE6 de nossos sites e convencendo nossos clientes a fazê-lo também. Já vai tarde.
Mas não é tempo de comemorar, ainda há muito trabalho a fazer. Há oito anos o Zeldman publicou seu célebre artigo To Hell With Bad Browsers, em que nos explicava porque devíamos abandonar o suporte aos navegadores 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>