<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Equipe on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/equipe/</link>
    <description>Recent content in Equipe on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Sep 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/equipe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como boas práticas de escrita de código podem influenciar em uma melhor rotina de trabalho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-boas-praticas-de-escrita-de-codigo-podem-influenciar-em-uma-melhor-rotina-de-trabalho/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-boas-praticas-de-escrita-de-codigo-podem-influenciar-em-uma-melhor-rotina-de-trabalho/</guid>
      <description>Observei que alguns itens estão me ajudando na rotina de trabalho, como obter um melhor tempo de produção e um melhor controle sobre o que estou fazendo.
São alguns hábitos simples que podem lhe ajudar muito. É apenas questão de implementar no seu dia a dia e demonstrar para a sua equipe (caso trabalhe em equipe) o quanto é mais organizado e produtivo trabalhar desta forma.
A seguir listei algumas técnicas que podem ajudar bastante no seu dia a dia como desenvolvedor front-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A usabilidade deve ser pensada por todos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-usabilidade-deve-ser-pensada-por-todos/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-usabilidade-deve-ser-pensada-por-todos/</guid>
      <description>No final de 2010, fui contatada pela Revista WIDE para participar da seção “Opinião” respondendo à seguinte questão: Todos devem pensar em usabilidade? A proposta era opinar se a usabilidade era algo a ser pensado apenas pelo designer (ou especialista de usabilidade) ou se programadores, editores, entre outros membros da equipe, deveriam têm responsabilidade na facilidade de uso do projeto. Isto é um tema delicado, às vezes polêmico, mas importante para ser debatido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canivetes na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/canivetes-na-web/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/canivetes-na-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eu nunca tive um canivete suiço. Lembro-me que meu tio tinha um, daqueles tradicionais, com cabo vermelho, abridor de rolhas e latas, chave de fenda, lima e tudo quanto mais tinha direito. Sem dúvida uma ferramenta útil em horas de aperto e imprevistos. Mesmo assim, eu nunca vi ninguém preferir a faca que vem no canivete em vez de utilizar uma faca normal. O motivo é óbvio: uma faca normal tem uma série de características que o canivete, por contemplar tantas ferramentas em um mesmo lugar, não poderá ter nunca. É muito mais confortável utilizar a faca, ela é mais ergonomica e afiada. Ela desempenha bem o seu trabalho porque ela foi criada, especificamente para cortar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>