<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Node on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/node/</link>
    <description>Recent content in Node on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/node/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Trabalhando com serviços no Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhando-com-servicos-no-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhando-com-servicos-no-javascript/</guid>
      <description>JavaScript é uma linguagem multiparadigma. Pode-se “_emular_” várias técnicas de programação com ele, e isso é incrível pois podemos decidir qual o melhor paradigma para a resolução dos problemas dos nossos projetos. Porém se por um lado isso pode parecer poderoso para a linguagem, também pode deixar os iniciantes bem confusos, é muito comum escolher a abordagem errada para o problema. Por esse motivo que o JavaScript em sido polêmico nos últimos anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acelere o desenvolvimento front-end com Jade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acelere-o-desenvolvimento-front-end-com-jade/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acelere-o-desenvolvimento-front-end-com-jade/</guid>
      <description>Certos elementos em nossos sites sempre se repetem, como o menu, o cabeçalho e o rodapé. Replicar o código desses elementos em cada página é uma péssima ideia. Imagine ter um site com mais de 100 páginas HTML e para cada uma, ter que codificar o mesmo menu, o mesmo cabeçalho e o mesmo rodapé. Além de ser algo extremamente trabalhoso, dar manutenção em um código desses é uma tarefa complicada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</guid>
      <description>TL;DR Antes de iniciarmos o post, vale lembrar que em momento nenhum eu e o Pedro Polisenso estamos elegendo o melhor ou pior generator, visto que o output desse tipo de ferramenta é geralmente o mesmo dependendo da comparação, sendo assim, cabe a você analisar prós e contras de cada um e realizar uma escolha satisfatória pra sua necessidade.
Mas vamos parar de mimimi e vamos ao que importa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Node.js e saiba os primeiros passos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-nodejs-primeiros-passos-com-node-js/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-nodejs-primeiros-passos-com-node-js/</guid>
      <description>O que é Node.js? Node.js é uma plataforma para desenvolvimento de aplicações server-side baseadas em rede utilizando JavaScript e o V8 JavaScript Engine, ou seja, com Node.js podemos criar uma variedade de aplicações Web utilizando apenas código em JavaScript.
Em uma primeira análise essa informação pode não parecer tão interessante, uma vez que existem diversas outras maneiras em que esses tipos de serviços podem ser implementados. Mas se pensarmos um pouco mais sobre as demandas de aplicações na internet e o modo em que o código em JavaScript pode ser estruturado, vamos nos deparar com uma gama de novas possibilidades para desenvolvimento Web, e provavelmente nos juntar à crescente comunidade que tem adotado essa plataforma.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>