<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Traduções on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/tradu%C3%A7%C3%B5es/</link>
    <description>Recent content in Traduções on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/tradu%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Redesign do Google Fonts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/reimaginando-o-google-fontes/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/reimaginando-o-google-fontes/</guid>
      <description>O novo Google Fonts torna mais fácil do que nunca para ver nossa coleção de fontes de designer de código aberto e aprender mais sobre as pessoas que os fazem.
O Google Fonts foi lançado pela primeira vez em 2010 como uma iniciativa de engenharia para mover a web para frente e torná-lo mais rápido, utilizando diferentes tecnologias como cross-site de armazenamento em cache de fontes e de compressão inteligentes, criando uma maneira simples de adicionar variedade tipográfico para os sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo o async e o await em JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-async-e-o-await-em-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-async-e-o-await-em-javascript/</guid>
      <description>Introdução As funcionalidades async / await não conseguiram chegar para o ES6, mas isso não significa que elas não irão chegar ao JavaScript. Enquanto escrevo esse post, ela é uma proposta na fase 3 e está sendo trabalhada ativamente. As funcionalidades já estão no Edge e devem chegar a outros browsers assim que chegar na fase 4 &amp;#8211; pavimentando seu caminho para inclusão na próxima edição da linguagem (veja também: Processo TC39).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lodash ou Underscore? Talvez, nenhum!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lodash-ou-underscore-talvez-nenhum/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lodash-ou-underscore-talvez-nenhum/</guid>
      <description>Durante os últimos anos, bibliotecas como Underscore e lodash, encontraram seu espaço no cinto de utilidades de muitos programadores JavaScript.
Embora essas bibliotecas ajudem a escrever e até facilitar a sua vida em partes do seu código, não necessariamente, esse código, fica simples ou de fácil entendimento. Quem estiver lendo ou mantendo o código será obrigado a, além de conhecer a linguagem e sua biblioteca padrão, também conhecer a biblioteca de utilitários que está sendo usada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sass vs. LESS vs. Stylus: Batalha dos Pré-processadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-vs-less-vs-stylus-batalha-dos-pre-processadores/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-vs-less-vs-stylus-batalha-dos-pre-processadores/</guid>
      <description>Introdução Pré-processadores CSS3 são linguagens criadas com um único propósito de adicionar funcionalidades legais e criativas para o CSS sem quebrar a compatibilidade entre browsers. Os pré-processadores disponibilizam milhares de funcionalidades, e nesse artigo iremos falar sobre as mais utilizadas e conhecidas e algumas nem tanto conhecidas. Vamos começar:
Sintaxe A parte mais importante ao escrever códigos utilizando um pré-processador é entender a sua sintaxe. Felizmente para nós, a sintaxe é (ou pode ser) idêntica à do CSS puro para os três pré-processadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercícios Simples de JavaScript para Entrevista</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/exercicios-simples-de-javascript-para-entrevista/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/exercicios-simples-de-javascript-para-entrevista/</guid>
      <description>Qualquer um pode aprender teoria lendo posts de blogs, mas muitas pessoas nunca a entendem. Então para ter certeza que o(a) candidato(a) realmente entende sobre o tópico que ele(a) está falando, é uma boa ideia testar o seus conhecimentos através de exercícios. Exercícios não devem demorar muito e eles podem mostrar o nível de proficiência do candidato imediatamente.
Estes são alguns exercícios que podem ser aplicados em entrevistas.
Contexto(call, apply) Essa é a forma que queremos usar &amp;#8220;someFn&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O novo software que substitui o Flash</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fim-definitivo-do-flash-o-novo-software-da-substituto/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fim-definitivo-do-flash-o-novo-software-da-substituto/</guid>
      <description>Por um bom tempo o Flash ficou no mercado, mas, infelizmente chegou o seu fim. A notícia muito esperada por muitos enfatizou o fim do Flash, que por anos era padrão na produção de animações e de aplicações web. Com o surgimento do HTML5 o Flash se tornou bem ultrapassado. Além disso para melhorar a situação o Flash foi descartado pela Mozila, Google, Facebook e diversas outras empresas fazendo com que ele caísse ainda mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bootstrap 4 Alpha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bootstrap-4-alpha/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bootstrap-4-alpha/</guid>
      <description>Já faz um tempo que o Bootstrap vem dominando a web. Dificilmente vemos um desenvolvedor que não o conheça, e boa parte da comunidade web já ouviu falar ou já usou o framework.
Agora a equipe do Bootstrap anunciou sua nova versão, o Bootstrap 4 Alpha.

O framework está repleto de novidades. Algumas delas são:
Mudança de Less para Sass O Bootstrap compila mais rápido do que nunca &amp;#8211; graças a Libsass &amp;#8211; e agora se juntaram a esta grande e crescente comunidade de desenvolvedores Sass.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo os valores ‘initial’ e ‘inherit’ do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-valores-initial-e-inherit-do-css/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-valores-initial-e-inherit-do-css/</guid>
      <description>Algum tempo atrás, se alguém me perguntasse qual a diferença entre os valores initial e inherit do CSS eu responderia:
&amp;#8211; Existe alguma diferença?
Trabalho com CSS por mais de 5 anos e de algum jeito faltou entender o significado do que exatamente initial é e faz. Pode chamar isso de ignorância, preguiça, burrice ou sorte, mas nunca pensei em olhar ao redor e tentar entender fixamente o comportamento que inherit poderia fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTTP2 para Desenvolvedores de Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-para-desenvolvedores-de-web/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-para-desenvolvedores-de-web/</guid>
      <description>HTTP2 significa uma mudança na forma como construímos websites. As boas práticas de HTTP1 são prejudiciais no mundo do HTTP2.
 HTTP1 é lento e ineficiente para a maioria dos casos de uso de hoje na web.
 HTTP1.x é a versão do HTTP que nós já conhecemos quando entramos o endereço de um site. É um protocolo antigo que foi concebido antes mesmo de sabermos o que essa imensa rede mundial de computadores se tornaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um guia para o elemento ‘time’ do HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-para-o-elemento-time-html5/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-para-o-elemento-time-html5/</guid>
      <description>O HTML5 trouxe diversas coisas bacanas pra nós desenvolvedores. Uma das mais simples e que eu acho que são uma das mais legais é a questão da semântica com os novos elementos. O surgimento dessas tags deixaram nossos códigos mais semânticos e legíveis, tanto por nós como pelas máquinas.
Um desses elementos é o time. Já havia lido sobre ele, mas nunca tinha ido muito a fundo. Esses dias encontrei um texto do Aurelio De Rosa no SitePoint que explica bastante coisa sobre este elemento e resolvi traduzir pra gente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Validação de formulários com HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/validacao-de-formularios-com-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/validacao-de-formularios-com-html5/</guid>
      <description>O HTML5 trouxe diversas possibilidades e, principalmente facilidades para os desenvolvedores. Uma delas é relacionada a validação de formulários. O que antes era feito com algum tempo e JavaScript, hoje pode ser feito diretamente no HTML e em um tempo muito menor. Por isso, navegando pela internet achei no SitePoint esse artigo do Agbonghama Collins, um desenvolvedor nigeriano, que escreveu de forma rápida e direta alguns pontos da validação de formulários utilizando HTML5 e, resolvi traduzi-lo para nós.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SASS: Mixin ou Placeholder?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-mixin-ou-placeholder/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-mixin-ou-placeholder/</guid>
      <description>Se é um tema que sempre vejo a respeito da utilização ou não, é sobre o uso de pré processadores CSS. Alguns devs que costumo seguir e ler os artigos, e que pra mim são algumas das nossas referências, apontam as suas considerações sobre o tema. O Miller Medeiros, em um post mostra alguns pontos negativos na utilização de pré processadores. O Jean Carlos Emer em um outro post mostra as reais vantagens de se utilizar um pré-processador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code Guide by @mdo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/code-guide-mdo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/code-guide-mdo/</guid>
      <description>Alguns devem conhecer o @mdo. Se você não conhece, ele é um dos criadores do Bootstrap.
Ontem a noite ele liberou um Guia de Escrita de Código. É um guia simples onde ele cita uma série de boas práticas e guidelines para escrever código bem estruturado, escalável e legível para todos da equipe. Como eu sigo a grande maioria das regras do guia em todos os meus projetos, achei legal traduzir pra divulgar as boas práticas aqui no Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro do jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-jquery/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-jquery/</guid>
      <description>Desde quando o jQuery foi lançado em 2006, ele se tornou extremamente indispensável no dia-a-dia do desenvolvimento web. Ele é usado em pelo menos 60% dos websites mais visitados e sem dúvida é uma das bibliotecas client-side mais usadas hoje em dia.
O jQuery se tornou tão popular por uma razão: ele é limpo e sua API é fácil de usar porque abstrai a complexidade de scripts cross-browser, principalmente nos browsers antigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transições inteligentes na experiência do usuário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</guid>
      <description>As novas propriedades do CSS3 nos surpreendem cada vez mais. Não só pelo fato de terem simplificado muitas coisas (só quem lembra do trabalho para se fazer uma borda arredondada ou sombra em um elemento entende o quão úteis são algumas propriedades), mas também pelo poder que nos deu de enriquecermos a experiência do usuário. Se você ainda não está por dentro dessa maravilha, confira mais artigos sobre CSS3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Cenário do Web Design Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-cenario-do-web-design-responsivo/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-cenario-do-web-design-responsivo/</guid>
      <description>O Web design responsivo está por aí há alguns anos, e foi destaque em 2012. Muitas estrelas da web, como Brad Frost e Luke Wroblewski, possuem vasta experiência neste tema e têm nos ajudado a fazer grandes melhorias. Mesmo assim, ainda há muito a ser feito.
Neste artigo, vamos ver o que já é possível fazer hoje, o que será possível no futuro &amp;#8211; usando propriedades ainda não padronizadas (como CSS nível 4 e API&amp;#8217;s do HTML5) &amp;#8211; e o que ainda precisa ser melhorado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Complexos de Navegação no Design Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-complexos-de-navegacao-no-design-responsivo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-complexos-de-navegacao-no-design-responsivo/</guid>
      <description>A pergunta que mais recebo desde que postei meu artigo sobre Modelos responsivos de navegação é: Como lidar com uma navegação complexa no design responsivo?
Ótima pergunta, mas antes de entrar nos pormenores, eu vos peço: Use o celular como uma desculpa para revisitar sua navegação. Observe suas análises. Quais os pontos chave da sua experiência? Onde as pessoas passam a maior parte do tempo? Você realmente precisa da sua &amp;#8220;política de privacidade&amp;#8221; na navegação principal?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como se tornar um profissional Top em WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-se-tornar-um-profissional-top-em-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-se-tornar-um-profissional-top-em-wordpress/</guid>
      <description>Neste artigo, vou mostrar como você poderá se tornar um profissional Top em WordPress e isso pode valer não só para os desenvolvedores, mas também para blogueiros, designers e todos os outros.
Primeiro, vamos definir algumas coisas: Se tornar um profissional Top em WordPress é um trabalho duro &amp;#8211; muito duro. Você precisará de tempo, energia e determinação. Se você está procurando um artigo rápido sobre esse tema, irá perder seu tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As muitas faces do Mobile First</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/as-muitas-faces-do-mobile-first/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/as-muitas-faces-do-mobile-first/</guid>
      <description>Vemos a frase &amp;#8220;mobile-first&amp;#8221; em todos os lugares. Luke Wroblewski definitivamente atingiu uma veia quando cunhou este termo há alguns anos, e criou um importante grito de guerra a medida que entramos neste futuro multi-screen.
A definição mobile-first de Luke consiste em três componentes principais:
 O crescimento do mobile é, mais do que nunca, uma grande oportunidade de atingir as pessoas;
 As restrições do meio mobile nos força a focar no que realmente importa;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seu Conteúdo, Agora Mobile</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-conteudo-agora-mobile/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-conteudo-agora-mobile/</guid>
      <description>_Resumo do 1° capítulo do livro “Strategy for Mobile” de Karen MacGrane, disponível na Editora A Book Apart_.
Quando falamos sobre criar produtos e serviços para mobile, a conversa tende a concentrar-se nos desafios do design e desenvolvimento. Como a estética do nosso design muda quando estamos lidando com uma tela menor (ou com maior resolução)? Como podemos empregar (e ensinar) novas interações gestuais, que aproveitem as capacidades touchscreen? Como (e quem) vamos escrever o código para todas essas diferentes plataformas – e como manteremos todas elas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalidade no Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/personalidade-no-design/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/personalidade-no-design/</guid>
      <description>_Traduzido com autorização da A List Apart Magazine e do autor._
Estamos animados em apresentar um trecho do 3° capítulo do livro “Designing for Emotion” de Aarron Walter (Ed. A Book Apart, 2011)
Chamamos de personalidade, o centro de relações duradouras, em torno de qualidades únicas, e perspectivas que todos possuímos. Através de nossa personalidade, expressamos uma gama de emoções humanas. Personalidade é a força que nos atrai a certas pessoas e nos repele de outras.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>