<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Editores on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/editores/</link>
    <description>Recent content in Editores on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/editores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Crie sites em questão de minutos com o Pingendo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-sites-em-questao-de-minutos-com-o-pingendo/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-sites-em-questao-de-minutos-com-o-pingendo/</guid>
      <description>Sem dúvidas, o Bootstrap é uma das frameworks mais utilizadas ultimamente, porém, para algumas pessoas, ainda é meio complicado lidar com os códigos, sejam eles HTML, CSS ou JavaScript.
O que é o Pingendo? Pingendo é um programa de interface simples e de fácil uso. O Pingendo é um criador de sites em Bootstrap 3 que permite a criação de websites de maneira simples e rápida.
Drag and drop O programa usa um modo muito popular em criadores de sites online como Wix, Weebly, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começando um blog – O público alvo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-um-blog-o-publico-alvo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-um-blog-o-publico-alvo/</guid>
      <description>Ano novo, vida nova e blog novo. Mas por onde eu devo começar?
Sem sombra de dúvidas a primeira decisão a ser feita é sobre o que você quer publicar e qual o seu intuito com o blog. Se você quer publicar apenas por publicar e não está focado em rentabilizar o blog, então deixe de ler essa postagem e corre instalar o wordpress. O que quero dizer com isso é: Alguns assuntos serão muito difíceis de você ganhar uma grana, um exemplo disso seria eu gostar de falar sobre as borboletas do Afeganistão (salve mamonas), quantas pessoas mais estariam interessadas nesse assunto?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução bem rápida sobre vim</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-bem-rapida-sobre-vim/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-bem-rapida-sobre-vim/</guid>
      <description>O vim é um editor de texto muito conhecido no mundo Linux. Embora conheça faz tempo, eu nunca o utilizei exatamente por que a curva de aprendizado é terrivelmente longa. Aposto que você conhece alguém que já ficou preso no vim quando foi editar um arquivo no servidor e nem sabia como salvar e sair do arquivo. Normal quando se está começando e nem tem ideia de como o vim funciona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando o Sublime Text para escrever textos em MarkDown</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/configurando-o-sublime-text-para-escrever-textos-em-markdown/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/configurando-o-sublime-text-para-escrever-textos-em-markdown/</guid>
      <description>Neste artigo aprenderemos como configurar alguns plugins para o Sublime Text 2, para que você possa ter uma melhor experiência ao escrever textos em português com a linguagem de marcação de texto MarkDown, muito comum na criação de livros, artigos, tutoriais, e claro, dos arquivos README.md do GitHub.
Instalando o Sublime Text 2 Você ainda não usou o Sublime Text? Eu duvido! Mas se não usou, aqui está a receita para a sua instalação:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar um Chrome App com o seu Chromebook</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-criar-um-chrome-app-com-o-seu-chromebook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-criar-um-chrome-app-com-o-seu-chromebook/</guid>
      <description>O que é um chrome app A ideia de chrome app&amp;nbsp;é trazer ferramentas que você usa no browser para o seu computador. Como se fosse uma extensão do browser. &amp;nbsp;A&amp;nbsp;instalação/desinstalação destes apps é fácil, rápida e sem dor de cabeça, além de contar com aplicativos que podem funcionar off-line.
Por que criar um chrome APP? A grande vantagem, é que aplicativos nativos para Chrome&amp;nbsp;OS são feitos com tecnologias que já conhecemos como HTML, CSS e JS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vim: o poder dos macros</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vim-o-poder-dos-macros/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vim-o-poder-dos-macros/</guid>
      <description>No nosso dia-a-dia em muitas situações diferentes temos que executar a mesma ação em um arquivo por diversas vezes, e com certeza o seu editor oferece à sua maneira uma forma muito eficiente de lidar com isso.
No vim isso não é diferente, uma feature muito poderosa e ainda pouco explorada são os macros. Legal, mas o que é isso?
Esses macros são uma sequencia de comandos que vão ser gravados numa espécie de buffer do vim e você pode executa-los quantas vezes desejar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulando janelas e arquivos no VIM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-janelas-e-arquivos-no-vim/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-janelas-e-arquivos-no-vim/</guid>
      <description>Como sabemos, o VIM é um editor muito poderoso e está disponível na maioria dos sistemas UNIX.
Uma das coisas que sempre senti dificuldades foi a forma de manipular janelas e eventualmente gerenciar os arquivos que estou trabalhando.
Vou mostrar algumas técninas que aprendi durante o tempo, e que hoje me ajudam a resolver esses problemas.
**NOTA: OS COMANDOS ABAIXOS DEVEM SER EXECUTADOS USANDO O &amp;#8220;NORMAL MODE&amp;#8221; QUE VOCÊ PODE ACESSAR USANDO A TECLA `ESC`.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor Vim – Encontrar e Substituir</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/editor-vim-encontrar-e-substituir/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/editor-vim-encontrar-e-substituir/</guid>
      <description>Quem nunca precisou acessar o servidor de um cliente via SSH para resolver um problema de última hora? Um parâmetro errado, uma vírgula faltando pode comprometer a execução de um código.
Quando se tem apenas a tela preta do terminal, é preciso ter conhecimento de alguns comandos muito úteis que podem te ajudar a resolver um problema rapidamente, principalmente se você não tem um computador disponível, podendo também resolver o problema até pelo celular com qualquer App de conexão SSH.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plugins de GIT para Sublime e Brackets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/plugins-de-git-para-sublime-e-brackets/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/plugins-de-git-para-sublime-e-brackets/</guid>
      <description>Além do browser, outras duas ferramentas que os desenvolvedores usam todo o santo dia quase que todo o tempo é o seu editor de código e também o GIT. Aqui vão algumas indicações de plugins para Sublime e Brackets que ajudarão na integração do GIT com estes dois editores.
Git no Sublime Se você tiver o Package Control instalado no Sublime, é uma boa ideia instalar estes plugins direto por lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O editor de textos Open Source da Adobe, o Brackets!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-editor-de-textos-open-source-da-adobe-o-brackets/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-editor-de-textos-open-source-da-adobe-o-brackets/</guid>
      <description>Um editor de textos Open Source que vem crescendo com uma grande velocidade, alcançando, e, diria eu, ultrapassando alguns editores de texto já consolidados no mercado, prefiro não citar nomes.
Principais recursos Extract, abra um PSD dentro do editor de textos:
Basicamente essa feature consiste na abertura de um PSD dentro do editor de textos, através do plugin Extract (padrão do Brackets). Mas para que abrir um PSD dentro do editor de textos ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos iniciais do Git</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/alguns-comandos-git/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/alguns-comandos-git/</guid>
      <description>O Git é um sistema de controle de versão. Com o Git você não perderá seu trabalho, vai poder voltar para a versões anteriores, recuperando a versão do seu código de antes de ter cometido o erro e poderá criar e trabalhar diversas versões em paralelo.
Uma ótima leitura que indico é o livro Pro Git, escrito por Scott Chacon. Ele descreve corretamente sobre o controle de versão. Olhe só:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extract for Brackets by Adobe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extract-brackets-adobe/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extract-brackets-adobe/</guid>
      <description>Eu sei que você deve ser um cara apaixonado pelo Sublime, eu também sou. Mas quando algo legal está sendo feito por outras pessoas, nós temos que considerar. O meu segundo editor preferido, o Brackets, tem e vai ter algumas features sensacionais. Uma dessas features você já deve conhecer que é o PSD Lens, que ainda está em desenvolvimento. Mas outra feature que pode ser usada JÁ é o Extract for Brackets do serviço Creative Cloud da Adobe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Plugins do sublime text que você deveria conhecer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</guid>
      <description>O Package Control Antes de tentar instalar qualquer pacote e começar a brincadeira, é importante que você já tenha instalado em seu Sublime o “package control&amp;#8221; de acordo com sua versão: Sublime Text 2 ou Sublime Text 3.
O Package Control é um plugin para Sublime que vai gerenciar todos os outros plugins. Com ele você vai instalar, desinstalar e configurar todos os plugins do seu Sublime.
Saiba mais aqui!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macaw: O que você vê é o que você tem.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/macaw-o-que-voce-ve-e-o-que-voce-tem/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/macaw-o-que-voce-ve-e-o-que-voce-tem/</guid>
      <description>Sempre digo que minha missão como desenvolvedor é descobrir coisa nova. Não importa se irei usar ou não, se gostei ou não, o importante é saber que aquilo existe, e que, provavelmente um dia, por alguma alteração nas constelações, terei que usar.
E hoje, sem mais nem menos, venho lhes apresentar o novo &amp;#8220;WYSIWYG&amp;#8221; (ele não entraria nessa categoria, mas é que semelhanças são meras coincidências) chamado MACAW.
Uma ideia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atom: o novo editor by Github</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/atom-o-novo-editor-github/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/atom-o-novo-editor-github/</guid>
      <description>É quase impossível não comparar o Atom com o Sublime. O Sublime cravou um padrão com seus shortcuts, sua interface e sua coleção de comandos que é muito difícil ignorar. O Atom tem a cara do Sublime. Diferente do Brackets, que é bem diferente tanto na interface quanto nos shortcuts. Estou usando o Brackets para algumas coisas e estou gostando bastante. Mas a curva de aprendizado, quando acostumado com o Sublime, é muito grande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EditorConfig</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/editorconfig/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/editorconfig/</guid>
      <description>Você já deve ter visto discussões em equipes para definir o estilo de código usado em projetos. Discutir se será tabs ou espaços, o tamanho do tab, charset e etc. Todo mundo tem que configurar o editor igualmente para que não quebre nenhum arquivo e fique aquela bagunça. Não existia solução de verdade para isso, até agora. Cada um usa um editor diferente, com configurações diferentes e muito pior, todo mundo tem um gosto pessoal diferente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emmet LiveStyle</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</guid>
      <description>Dos mesmos criadores de Emmet, conheça o Emmet LiveStyle.
O Emmet LiveStyle é um plugin que permite que ao editar o código CSS você veja as alterações na hora, on the fly!
A iniciativa é simples e você já deve ter visto milhares de outras iniciativas, mas agora eu acho que fizeram do jeito correto. A ideia de um editor bidirecional é que a partir do momento que você edita o código CSS, você consegue ver as alterações na hora, economizando o tempo de alternar janelas, salvar arquivos e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando comandos de atalhos no terminal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-comandos-de-atalhos-no-terminal/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-comandos-de-atalhos-no-terminal/</guid>
      <description>Esta dica pode ser utilizada em qualquer distribuição Linux ou Mac OS X.
Se você está cansado de digitar comandos gigantescos no terminal, aqui vai uma dica: crie atalhos para os comandos no seu terminal para melhorar a produtividade. Uma dica simples mas é muito util.
Para rodar um projeto python/django, geralmente executamos este comando:
python manage.py runserver  Com o comando de atalho criado, execute-o desta maneira:
run Criando os atalhos Para começar a criar seus atalhos, abra o arquivo .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bye Zen Coding, Bem-vindo Emmet!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bye-zen-coding-bem-vindo-emmet/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bye-zen-coding-bem-vindo-emmet/</guid>
      <description> Durante anos os ninjas do front-end utilizaram o Zen Coding para produzir seus sites e aplicativos de uma maneira muito mais rápida que os pobres seres humanos normais. Agora um novo plugin vem para o substituir e dar ainda mais agilidade no desenvolvimento de HTML e CSS.
Conheça-o a seguir, afinal um vídeo fala mais que mil palavras.
[youtube http://www.youtube.com/watch?v=_ljpbbqYyWo&amp;amp;w=720&amp;amp;h=422]
Lista de links  00:35 &amp;#8211; Emmet Documentation 00:40 &amp;#8211; Zen Coding 01:30 &amp;#8211; Sublime Package Control 07:50 &amp;#8211; Cheat Sheet  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas e truques de Sublime Text</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-truques-sublime-text/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-truques-sublime-text/</guid>
      <description>Sublime Text tem sido o meu editor predileto da vez. Ele é simples, limpo, leve e muito, mas muito customizável. Como um bocado de gente tem me pedido dicas resolvi fazer esse post, curtinho, com dicas básicas de Sublime.
Suas preferências Uma das primeiras coisas que você precisa saber é que o Sublime guarda suas preferências em um arquivo em formato JSon, por isso é bem fácil de entender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sublime Text 2 – Meu novo editor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sublime-text-2-meu-novo-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sublime-text-2-meu-novo-editor/</guid>
      <description>Durante muito tempo eu fui apaixonado pelo Coda e pelo Textmate. Eu os utilizava praticamente todos os dias. O Coda tem um find/replace sensacional que funciona muito bem. O Textmate é ligeiro para a criação de snippets e outras tarefinhas automatizadas. Acontece que eu conheci o Sublime Text pelo Márcio Trindade, que trabalha comigo e então eu me apaixonei. Não pelo Márcio, mas pelo Sublime (falá-se sublaime). 😉
Sem frescura O que eu amava quando no Editplus do Windows era a interface limpa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produtividade: editores e snippets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-editores-e-snippets/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-editores-e-snippets/</guid>
      <description>Não é muito difícil ser produtivo. Em muitas palestras e aulas, me perguntam como o desenvolvedor client-side (ou qualquer outro) pode melhorar sua performance e desenvolver melhor, mais rápido e com qualidade. Além de muito treino, existem outros pontos que se utilizados da maneira correta, podem agilizar seu trabalho. Um destes pontos é o seu editor de código.
Você já parou para conhecer seu editor? Muitos desenvolvedores simplesmente ignoram a existência das features que seu editor carrega.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>