<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Usuarios on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/usuarios/</link>
    <description>Recent content in Usuarios on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/usuarios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O SEO moderno e o foco no usuário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-seo-moderno-e-o-foco-no-usuario/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-seo-moderno-e-o-foco-no-usuario/</guid>
      <description>Google força Analistas de SEO a se especializarem cada vez mais no intuito de aumentar o foco no usuário e melhorar a qualidade do conteúdo oferecido em suas buscas.
O mercado de SEO vem sofrendo algumas mudanças ao longo dos últimos anos e isso se deve à persistência do Google em oferecer buscas cada vez melhores aos usuários. Assim, fica fácil perceber qual deve ser o seu foco principal para atingir conversões e ter sucesso nas campanhas de SEO: O usuário!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Querido usuário: Por favor, atualize seu browser</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/querido-usuario-atualize-seu-browser/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/querido-usuario-atualize-seu-browser/</guid>
      <description>Compras. Redes sociais. Email. Leitura. Buscando. Banco. Pesquisa. Tudo isso são tarefas comuns que pessoas fazem na Internet. Você provavelmente faz todas essas coisas em algum momento. Então, você é igual a muitas pessoas, voc6e provavalmente faz essas coisas toda semana (e muitas vezes todos os dias).
O blog que você está lendo agora, Tableless, normalmente publica conteúdo que envolve designers gráficos, web designer e desenvolvedores web com níveis de conhecimento técnico variáveis.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>