<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Api on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/api/</link>
    <description>Recent content in Api on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/api/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Seu primeiro bot para o Telegram</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-primeiro-bot-para-o-telegram/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-primeiro-bot-para-o-telegram/</guid>
      <description>Os BOTS de chats hoje já são uma realidade, eles já estão presentes nos aplicativos de mensagens do seu celular, e com certeza você já ficou curioso em como alguns deles são desenvolvidos. Nesse artigo, vamos mostrar o desenvolvimento de um BOT muito simples utilizando a API do Telegram.
Artigo adaptado de Bot Telegram
Criando o seu BOT Para esse simples exemplo será utilizado o JavaScript na plataforma NodeJS em conjunto com a API do Telegram, caso você não esteja familiarizado com essa plataforma, você pode conferir esse ótimo artigo aqui do Tableless Como instalar Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teste de carga em APIs utilizando Artillery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/teste-de-carga-em-apis-utilizando-artillery/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/teste-de-carga-em-apis-utilizando-artillery/</guid>
      <description>Independente do produto que você esteja criando, é sempre importante assegurar a qualidade do mesmo fazendo uma bateria de testes antes de colocar no mercado. Se tratando de desenvolvimento de software, existem algumas métricas que são essenciais para deixar claro para todos os envolvidos no projeto, incluindo seus usuários, o quanto determinado sistema/aplicativo é confiável para suportar o uso do público.
Dentro da área de qualidade de software, existem diversos tipos de testes que visam atingir o objetivo citado acima, de mostrar a todos que o produto é estável e robusto, alguns deles: teste de integração, teste unitário, teste de penetração, teste de regressão e por aí vai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Features que sua API REST precisa ter desde o início</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/features-que-sua-api-rest-precisa-ter-desde-o-inicio/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/features-que-sua-api-rest-precisa-ter-desde-o-inicio/</guid>
      <description>Eu tenho trabalhado com dados suavemente flutuando através do protocolo http por um tempo e agora eu tenho esse sentimento altruísta de que eu posso contribuir com os desenvolvedores mais jovens com algumas histórias sobre os desafios que enfrentei durante a minha jornada.
Este artigo basicamente tem o objetivo de listar e discutir sobre alguns pontos importantes que sua API, possivelmente, poderia abraçar desde o início do projeto, a fim de acelerar o processo de desenvolvimento para todos em sua equipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API para Autenticar usuários com JWT e Passport</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/autenticar-usuarios-com-jwt-e-passport/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/autenticar-usuarios-com-jwt-e-passport/</guid>
      <description>Neste artigo nós vamos explorar os principais conceitos e implementações da autenticação de usuário utilizando o mecanismo chamado JWT (JSON Web Token) por meio de um módulo Passport. Afinal, este é um importante passo para se certificar de que os usuários façam uma autenticação segura dentro de uma API baseada em REST.
Antes de começarmos, vamos criar uma simples API em REST, que será utilizada ao longo deste post. Para simplificar nosso exemplo, nós vamos criar uma Express API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WP Rest API – O futuro do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rest-json-wp-api-e-o-futuro-do-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rest-json-wp-api-e-o-futuro-do-wordpress/</guid>
      <description>TL;DR O WP-API é a nova aposta do WordPress. Atualmente, funciona como um plugin do WordPress, a ser incorporado em duas etapas no Core, que expõe o conteúdo em uma arquitetura REST dispondo-o em formato JSON, pronto para consumo em outras linguagens/sites/aplicações/aplicativos.
Índice  Conceito O que o API significa para o WordPress? Se esse é o futuro, do que o WP-API é capaz?  Romper laços com o PHP Fazer uma integração mobile de verdade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assinatura de newsletter com PHP integrada à API do Mailchimp</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/assinatura-de-newsletter-com-php-integrada-a-api-do-mailchimp/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/assinatura-de-newsletter-com-php-integrada-a-api-do-mailchimp/</guid>
      <description>O Mailchimp tem uma API bem completa. Arrisco dizer que é possível fazer uma interface com muitas das funcionalidades de gerenciamento de listas, envios, etc usando a API — fica a dica para quem quiser desenvolver uma aplicação explorando alguma lacuna que o painel do Mailchimp deixa a desejar.
Eu sabia da existência da API faz algum tempo, mas usava uma função simples de exportação de CSV em alguns projetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Notifications API</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-notifications-api/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-notifications-api/</guid>
      <description>Se você trabalha em um site de conteúdo ou em algum produto web, uma possibilidade interessante seria fazer com que o usuário recebesse uma notificação quando houvesse uma nova notícia ou, no caso de produtos, uma notificação do próprio serviço. Com a Notifications API agora é totalmente possível.
Caso você queira dar uma olhada na documentação.
Outro detalhe importante: as notificações só podem ser ativadas por meio de uma interação do usuário, como clique de mouse, teclado e etc&amp;#8230; Logo, vamos usar um botão em nosso exemplo para poder ativar as notificações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando o MarkerClusterer no Google Maps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-o-markerclusterer-google-maps/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-o-markerclusterer-google-maps/</guid>
      <description>Seja você desenvolvedor ou não, temos que admitir o poder do Google Maps. É bem difícil encontrar alguém hoje em dia que não tenha acessado pelo menos uma vez o famoso Maps para ver onde ficava um determinado lugar.
Esses dias me deparei novamente com o excelente artigo do Thulio Philipe sobre a API do Google Maps V3 e resolvi escrever um pouco sobre um recurso chamado MarkerClusterer.
O que é o MarkerClusterer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Storage  – HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-storage-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-storage-html5/</guid>
      <description>Cookies &amp;#8211; o passado Para entendermos a vantagem obtida na utilização do WebStorage vamos compreender como uma aplicação trabalha(va) com cookies.
Os cookies são inseridos no cabeçalho HTTP, sendo assim, sua performance pode ser comprometida. E estando as informações no cabeçalho HTTP, podemos nos perguntar: o quão protegidas elas estão?
Outro desafio que se apresenta ao se trabalhar cookies é a capacidade de armazenamento: 4kB por cookies vezes no máximo 20 cookies é igual a capacidade de 80 kB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API Google Maps V3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/api-google-maps-v3/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/api-google-maps-v3/</guid>
      <description>Neste post irei falar um pouco sobre a API Google Maps V3, que sofreu atualizações e veio com algumas melhorias e recursos adicionais para dispositivos móveis e desktops.
No último projeto que participei, o designer incluiu no layout um mapa com width: 100%. Até ai nada demais, não é? Fui no Google Maps, digitei o endereço do local e incorporei o mapa ao meu projeto com aquele iframe lindo cheio de tags inúteis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo quais APIs (realmente) fazem parte do HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-quais-apis-realmente-fazem-parte-do-html5/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-quais-apis-realmente-fazem-parte-do-html5/</guid>
      <description>Com o HTML5 ganhando força no mercado de desenvolvimento web, maior tem sido o interesse dos desenvolvedores em compreender seus recursos, novas APIs e tecnologias adjacentes. E é aí que acontece uma grande confusão.
Sabemos que o HTML5 não se trata apenas de marcação, mas também de um conjunto de novas funcionalidades encapsuladas em APIs que podem ser acessadas via JavaScript.
Porém, há APIs em processo de padronização pelo W3C que não fazem parte da especificação do HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shortcodes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/shortcodes/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/shortcodes/</guid>
      <description>Os shortcodes são abreviaturas no intuito de retornar o código desejado em uma única linha.
Exemplos de Shortcodes Um exemplo de shortcode:
[botao]Meu primeiro botão[/botao]
Um exemplo de shortcode com parâmetros:
[botao cor=”vermelho” url=”http://tableless.com.br”]Site do Tableless[/botao]
Essa é a melhor solução para quem desenvolve sites para terceiros e deseja criar elementos com rapidez.
Criando um Shortcode Para criar um shortcode, adicione o seguinte código em functions.php:
[cce lang=&amp;#8221;php&amp;#8221;]
&amp;lt;?php</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>