<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>João Paulo De Almeida on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/jo%C3%A3o-paulo-de-almeida/</link>
    <description>Recent content in João Paulo De Almeida on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/jo%C3%A3o-paulo-de-almeida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Um novo mundo com Big Data</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-novo-mundo-com-big-data/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-novo-mundo-com-big-data/</guid>
      <description>Nos últimos 3 anos foram criados cerca de 93% de todo conhecimento web que possuímos atualmente. O que fazer com tanta informação? Onde armazenar tudo isso?
Muitos de nós colocamos em duvida o futuro da informação, principalmente quando se fala em armazenamento de conteúdo. Eis algumas informações que talvez você não saiba:
 Em 2049 um computador de aproximadamente 1000 reais irá exceder toda a espécie humana em capacidade de computação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Com que sistema operacional eu vou?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/com-que-sistema-operacional-eu-vou/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/com-que-sistema-operacional-eu-vou/</guid>
      <description>Saiba que existem muito mais coisas para se decidir na compra de um aparelho do que isso, entre elas o Sistema Operacional.
Os aparelhos celulares sempre tiveram um sistema operacional agregado porém não davamos a devida importância a isso, pois o que nos interessava era se tirava fotos, enviava sms com imagens, mp3 e tela colorida, isso bastava.
Hoje não é mais assim, quem diria que escolheriamos nosso celular pela memoria Ram?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobrevivendo na selva da Internet</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobrevivendo-na-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobrevivendo-na-internet/</guid>
      <description>Muitas pessoas sonham em criar sites que terão milhares de acessos diarios. Sites que serão compartilhados por outras pessoas e que em pouco tempo se tornarão referencia. Apelam para designers inovadores, endereços um pouco estranhos e até mesmo para divulgação em serviços sociais, tudo isso para sair do anonimato.
Meses depois vem a pergunta cruel – O que está dando errado? E completa dizendo “Meu site é bonito, leve e fácil de usar, mas tenho poucos senão nenhum acesso diário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha empresa está nas redes sociais. E agora?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-empresa-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-empresa-redes-sociais/</guid>
      <description>De certo modo muitos especialistas definem o surgimento das Redes Sociais como sendo uma importante evolução na comunicação e no mundo tecnológico. Felizmente as empresas também se atentaram a isso e começaram a armas suas estratégias de negocio, porém não contando ou não acreditando no real poder das redes.
Quando falamos de &amp;#8220;real poder&amp;#8221; estamos falando a mais pura verdade, hoje o poder de decisão sobre o que comprar, quais cores escolher, a marca, o formato e todos os outros aspectos de um produto é decido pelo cliente e não mais pela empresa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>