<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eventos on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/eventos/</link>
    <description>Recent content in Eventos on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/eventos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>FITIC – Feira Internacional de Tecnologia de Informação e Comunicação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fitic-feira-internacional-de-tecnologia-de-informacao-e-comunicacao/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fitic-feira-internacional-de-tecnologia-de-informacao-e-comunicacao/</guid>
      <description>A FITIC, realizará a sua primeira edição no São Paulo Expo em Dezembro. Com uma área de 20.000 m², a FITIC será a maior Feira de Tecnologia e Inovação da América Latina, focando o consumidor final, com expositores já confirmados nos segmentos de Realidade Virtual, Drones, Impressão 3D, software, hardware, eletrônica de consumo, inovação, entre outros e conta com o apoio do Sebrae-SP, Softex – Associação para promoção da excelência do software brasileiro, Canaltech, Tableless, Rede HCNOAR, VR Tech News, entre outros patrocinadores e parceiros a serem anunciados brevemente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provent – Promises e Eventos… combinados.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/provent-promises-e-eventos-combinados/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/provent-promises-e-eventos-combinados/</guid>
      <description>Hoje, quando não estamos usando jQuery para lidar com eventos no DOM, nós presenciamos muito este trecho de código:
document.querySelector(&#39;a&#39;).addEventListener(&#39;click&#39;, function() { // amazing stuff });  Embora funcione muito bem, nos trás alguns limites&amp;#8230;
Dentro do parâmetro de callback, é onde você define toda a sua lógica&amp;#8230; Não tem uma maneira simples de adicionar mais callbacks dentro daquele evento de maneira dinâmica, sem que você salve algum tipo de estado dentro daquele callback&amp;#8230; por exemplo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDG DevFest Extended 2015</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gdg-devfest-extended-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gdg-devfest-extended-2015/</guid>
      <description>O Grupo de Desenvolvedores Google (GDG) das cidades de Salvador, Recife, Fortaleza, Belo Horizonte e Curitiba realizam no dia 28 de março o GDG DevFest Extended 2015. O objetivo é ser um evento focado nas tecnologias do Google, tendo como público alvo gestores, empreendedores, desenvolvedores e estudantes acontecendo nos estados com participações locais e remotas.
O evento terá duração de 1 (um) dia, dedicado a palestras ministradas por especialistas reconhecidos nacionalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitoramento de eventos com Google Analytics</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/monitoramento-de-eventos-com-google-analytics/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/monitoramento-de-eventos-com-google-analytics/</guid>
      <description>Você gastou um &amp;#8220;tempão&amp;#8221; construindo algumas coisas novas legais em seu site, mas como é que você pode ter certeza que seus visitantes estão interagindo com elas? Este artigo abordará justamente isso.
Primeiramente para quem ainda não conhece ou possa interessar, segue uma breve descrição sobre o Google Analytics: O Google Analytics é uma Application Programming Interface (API) ou, em português, Interface de Programação de Aplicativos. Essa ferramenta é gratuita e disponibilizada pelo Google para ser usada pelos desenvolvedores de sites e profissionais de Search Engine Optimization (SEO), que em português significa Otimização para Motores de Busca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2014 – Internacionalização na Booking</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-internacionalizacao-na-booking/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-internacionalizacao-na-booking/</guid>
      <description>A palestra do Shiota nos trouxe uma realidade difícil de encontrar em qualquer site aqui no Brasil. O trabalho de internacionalização da Booking é no mínimo fantástico para qualquer um que nunca trabalhou em um ambiente com tantos idiomas e variáveis.
Abaixo seguem as anotações da palestra:
 Por volta de 75.4% da população mundial, não falam inglês Algumas vezes você precisa mostrar os preços na moeda local. As vezes você precisa entender a cultura local para vender melhor naquele país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless e o 16 ELW no Rio de Janeiro e SP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-e-o-16-elw-rio-de-janeiro-e-sp/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-e-o-16-elw-rio-de-janeiro-e-sp/</guid>
      <description>Hey front-ends, designers e back-ends do Rio de Janeiro (dia 15&amp;frasl;05) e São Paulo (dia 20&amp;frasl;05): nós estaremos aí na cidade de vocês, no 16 Encontro Locaweb este ano. Escolhemos alguns palestrantes que falarão desde Responsive Web Design (Diego Eis) até segurança em serviços web (Fernando Vieira). Se você mora nessas cidades, vamos conversar e assistir algumas boas palestras, inéditas na comunidade, com conteúdo novo e importante!
Os palestrantes escalados são:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Event Apart Boston 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/event-apart-boston-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/event-apart-boston-2014/</guid>
      <description>Eu fui para Boston (agradecimentos à Locaweb) no início da semana para acompanhar o An Event Apart Boston. Para quem não manja, o An Event Apart é um dos maiores e melhores eventos sobre front-end e web design que existem atualmente. Quem faz o evento? Simplesmente o Jeffrey Zeldman e o Eric Meyer. Se você não conhece qualquer um dos dois, sinta-se envergonhado. 😉
 An Event Apart is an intensely educational two-day learning session for passionate practitioners of standards-based web design.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Tableless escolheu os palestrantes do 16º Encontro Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-16-encontro-locaweb/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-16-encontro-locaweb/</guid>
      <description>O Tableless foi convidado pela Locaweb para fazer a curadoria da sala sobre desenvolvimento web nos eventos do Encontro Locaweb deste ano. Yay!
Irão palestrar na sala sobre desenvolvimento o Jaydson Gomes, Jean Carlo Emer, Nando Vieira, Diego Eis.
Os assuntos circularão sobre Ruby, Javascript, CSS e HTML. Não falaremos sobre coisas básicas, queremos tentar elevar um pouco o nível técnico dos assuntos. Será interessante para que os iniciantes conheçam assuntos avançados e também para que os desenvolvedores mais exigentes atualizem seus conhecimentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferência W3C Web.br 2013 – Dia 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-web-br-2013-dia-2/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-web-br-2013-dia-2/</guid>
      <description>No primeiro dia fizemos um passeio através da história da internet, aprendemos a importância do WAI-ARIA, ganhamos umas dicas sobre Design Responsivo e Games em HTML5, além de ficar por dentro das próximas novidades de CSS3. Mas muita coisa ainda estava por vir!
Pushing the Web Forward A abertura do evento ficou por conta do Kris Borchers, diretor executivo da jQuery Foundation. Kris explicou o processo criativo por traz de funções legais do jQuery como Touch Events e SimplePush, com uma demonstração super interessante utilizando os próprios slides da palestra que sincronizavam em tempo real em diversos tipos de dispositivos através de uma URL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participe do Open Web Challenges na WWW2013!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-do-open-web-challenges-no-www2013/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-do-open-web-challenges-no-www2013/</guid>
      <description>Na próxima semana, de 13 a 17 de maio, ocorre no Rio a WWW2013 (22ª Conferência Internacional sobre a World Wide Web), uma das mais importantes conferências mundiais para discutir os rumos da Web. Será uma semana com apresentação de artigos acadêmicos, técnicos e industriais, além da presença de profissionais de gigantes como a Google, IBM e Microsoft. Além disso, Sir Tim Berners-Lee é o grande destaque do evento como um dos palestrantes notáveis (keynote speakers).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventos Front-end que você não pode perder em 2012 – parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-front-end-que-voce-nao-pode-perder-em-2012-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-front-end-que-voce-nao-pode-perder-em-2012-parte-2/</guid>
      <description>O ano de 2012 foi um dos mais &amp;#8220;recheados&amp;#8221; de eventos para desenvolvedores front-end e o destaque fica por conta das franquias regionais que vêm surgindo fora dos eixos das capitais como forma de atender a demandas locais. Quem mora nas cidades do interior, independente do estado, percebe que, muitas vezes, para comparecer a grandes eventos, é preciso se deslocar a cidades maiores, o que nem sempre é possível por questões de tempo e custo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>jQuery: conheça os métodos on() e off()</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-conheca-os-metodos-on-e-off/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-conheca-os-metodos-on-e-off/</guid>
      <description>Em outubro de 2010 escrevi um artigo aqui mesmo no Tableless sobre a associação dinâmica de eventos. Na época, reinava uma confusão sobre quais métodos utilizar e quando utilizá-los. Eram três as opções: bind(), live() e delegate().
Com o lançamento da versão 1.7 do jQuery, dois métodos definitivos (assim espero) devem acabar com a confusão em torno da associação de eventos: os métodos on() e off().
Eventos diretos A associação direta de eventos ocorre quando o seletor (ou escopo) é omitido nos parâmetros do on().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1a. Conferência Web W3C Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/1a-conferencia-web-w3c-brasil/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/1a-conferencia-web-w3c-brasil/</guid>
      <description>A Conferência Web W3C Brasil foi criada para oferecer ao público brasileiro um amplo fórum anual de discussão e debate sobre a evolução da Web, a padronização de suas tecnologias e o impacto dessas tecnologias na sociedade e na cultura. A Conferência reunirá pesquisadores, desenvolvedores, usuários, empresas, agências digitais, mídia e todos aqueles que são apaixonados pela Web e que têm algo a oferecer, usar e debater.
A 1a. Conferência Web W3C Brasil 2009 será realizada em São Paulo, SP, nos dia 23 e 24 de novembro, no Blue Tree Towers Morumbi no bairro do Brooklin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulários definitivos e problema de lógica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-definitivos-e-problema-de-logica/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-definitivos-e-problema-de-logica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dessa vez você ganha um ingresso para a palestra &amp;#8220;&lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/formularios-semanticos/&#34;&gt;Formulários Definitivos&lt;/a&gt;&amp;#8220;. Tente resolver &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/eventos/charada&#34;&gt;esse problema aqui&lt;/a&gt;, é fácil. E mesmo que você não consiga, ainda assim concorre a ingressos, com menos chance, mas concorre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por falar na palestra, esse é o programa que temos preparado:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELPI POA: ainda dá tempo!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-poa-ainda-da-tempo/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-poa-ainda-da-tempo/</guid>
      <description>Ainda dá tempo de ganhar um convite para o ELPI Porto Alegre. Só que agora não basta mandar um comentário, é preciso decifrar a mensagem.
É fácil. Boa sorte!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELPI Porto Alegre, ganhe um convite.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-porto-alegre-ganhe-um-convite/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-porto-alegre-ganhe-um-convite/</guid>
      <description>O 10º Encontro Locaweb de Profissionais de Internet está chegando a Porto Alegre. E você, fiel leitor do Tableless, ganha convites.
Atenção, os convites são apenas para Porto Alegre. Se você é de outra cidade, espere sua vez. Os cinco primeiros leitores que deixarem um comentário nesse post ganham um convite. Comente com um e-mail válido, o convite vai para o seu e-mail.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>