<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cotidiano on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/cotidiano/</link>
    <description>Recent content in Cotidiano on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/cotidiano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Começando um blog – O público alvo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-um-blog-o-publico-alvo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-um-blog-o-publico-alvo/</guid>
      <description>Ano novo, vida nova e blog novo. Mas por onde eu devo começar?
Sem sombra de dúvidas a primeira decisão a ser feita é sobre o que você quer publicar e qual o seu intuito com o blog. Se você quer publicar apenas por publicar e não está focado em rentabilizar o blog, então deixe de ler essa postagem e corre instalar o wordpress. O que quero dizer com isso é: Alguns assuntos serão muito difíceis de você ganhar uma grana, um exemplo disso seria eu gostar de falar sobre as borboletas do Afeganistão (salve mamonas), quantas pessoas mais estariam interessadas nesse assunto?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código Limpo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</guid>
      <description>Um dos assuntos que costumo discutir bastante com a galera é sobre qualidade de código. Nesses papos sempre vem questões como: quais práticas podemos adotar para ter um código de alta qualidade? E como sabemos se o nosso código está bom? Como temos certeza de que estamos no caminho certo?
Vou explicar meu humilde ponto de vista com exemplos e opiniões sobre qualidade de código. Vou abordar casos de uso com JavaScript, mas nada te impede aplicar muitas dessas dicas usando outras linguagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevação ou JavaScript hoisting</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elevacao-ou-javascript-hoisting/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elevacao-ou-javascript-hoisting/</guid>
      <description>Um pouco de Teoria antes da diversão. Muitas vezes, um simples princípio não compreendido, pode confundir novatos ou especialistas em JavaScript. Neste artigo, vamos tentar entender melhor um problema comum, que é mais simples do que parece.
Declarações na frente Antigamente em linguagens como C, se usavam funções ou procedimentos para dividir um programa, mas havia um problema: as declarações deveriam ficar sempre na frente.
Suponha que você queira usar uma função que junta palavras:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado com invasões no WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-com-invasoes-no-wordpress/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-com-invasoes-no-wordpress/</guid>
      <description>Um dos principais gerenciadores de conteúdo, o WordPress, possui ainda possui algumas falhas. É necessário ficar atento e tomar cuidado para qualquer situação.
Há duas semanas, passei sérios problemas com o WordPress, com o blog Papo de Buteco. Nunca tinha passado por uma situação parecida com essa, e por isso que tomar cuidado antes de agir.
Como verifiquei Por otimizar o site, sempre estou verificando como as páginas do blog estão se comportando no Google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seu lugar ao sol</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-lugar-ao-sol/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-lugar-ao-sol/</guid>
      <description>Você realmente acha que vai escrever CSS e HTML como escreve hoje em um cenário como este?
Você já parou para pensar onde CSS/HTML e Javascript se encaixam em um ambiente onde a web é praticamente camuflada por APPs específicos? Eu não estou me referindo a estes Apps como conhecemos hoje. Podem ser Apps instaladas ou WebApps, neste futuro, dá na mesma. Não há diferença.
Pior do que pensar o lugar que CSS e HTML estarão é pensar em como VOCÊ se colocará em um ambiente tão novo quanto este.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GoMo – Teste seu site mobile</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gomo-teste-seu-site-mobile/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gomo-teste-seu-site-mobile/</guid>
      <description>Quer saber como seu site aparece nos smartphones por aí mas não nenhum aparelho para testar? O Google tem uma iniciativa chamada GoMo.
O GoMo faz um teste rápido no seu site e mostra um screenshot de como seu site aparece em aparelhos móveis, aparentemente somente em aparelhos que rodam Android. Lembrando que muito provavelmente seu site aparecerá da mesma forma em dispositivos da Apple, que rodam WebKit, mesmo motor de renderização do browser do Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agora é a vez dos desenvolvedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/agora-e-a-vez-dos-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/agora-e-a-vez-dos-desenvolvedores/</guid>
      <description>O desenvolvimento web depende de três personagens principais: W3C, que regulamenta, cria e sanciona padrões para a web. Os browsers, que importam essas regras e padrões de forma que a web seja mais homogênea e também podem criar padrões. E por fim os desenvolvedores, que aplicam os padrões em projetos, produzindo e criando na web.
Cada um destes personagens tem papéis importantes para que a web continue evoluindo com força, traçando novos caminhos, cobrindo as necessidades atuais dos usuários e prevendo necessidades e soluções futuras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas de Acessibilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-de-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-de-acessibilidade/</guid>
      <description>Preparei uma pequena (nem tão pequena assim) apresentação que mostra algumas boas práticas e técnicas sobre acessibilidade para sistemas e websites. São pequenos ajustes que podemos incorporar mesmo depois de todo o desenvolvimento pronto e que dão resultados importantes para adequação dos seus sites ou sistemas.
Apresentancao acessibilidade Veja mais apresentações de Diego Eis 
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução aos padrões de codificação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-padroes-de-codificacao/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-padroes-de-codificacao/</guid>
      <description>Identação Espaços em brancos (Whitespaces) Nomenclatura Comentários Arquivos Chaves e ponto/vírgula        Como os idiomas reais, cada linguagem de programação tem suas respectivas regras, individualidades, pontuações, pausas e pontos em comum com outras linguagens. Você precisa conhecer essas peculiaridades para falar fluentemente ou no mínimo ser entendido. Nas linguagens de para web ou qualquer outra linguagem de programação, precisamos seguir algumas regras básicas para que o código não vire uma língua estrangeira no meio do projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS1K</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css1k/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css1k/</guid>
      <description>Você deve conhecer o CSS Zen Garden. O CSS Zen Garden foi criado pelo Dave Shea, foi um dos sites responsáveis por convencer toda a galera desenvolvedora orgulhosa e desconfiada mostrando que era possível produzir e implementar websites flexívels, diferentes, não quadrados nem com cara de blog &amp;#8211; como falavam &amp;#8211; utilizando CSS puro. Tendo este pensamento em mente, Jacob Rask decidiu fazer o CSS1K: um desafio para você que acha que consegue implementar um design utilizando apenas 1K de CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um pensamento sobre design para web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-pensamento-sobre-design-para-web/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-pensamento-sobre-design-para-web/</guid>
      <description>É engraçado quando designers de peças offline tentam migrar para web e ficam assustados com as diferenças no processo de criação e produção. O controle que o design para impresso tem sobre a posição dos elementos e a forma final da arte nunca (nunca?) será a mesma na web. No impresso você define precisamente as medidas, posicionando dos elementos, o tamanho das letras, entrelinhas e cores (mesmo brigando bastante nas gráficas por aí).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiência cross-device</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-cross-device/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-cross-device/</guid>
      <description>Eu vivo comentando aqui no Tableless sobre o desenvolvimento de sistemas e websites para os diversos meios de acesso. Eu falei sobre esse assunto em diversos artigos. Eu li um artigo chamado The Coming Zombie Apocalypse, escrito por Scott Jenson em abril deste ano. Este artigo me fez perceber que eu estava levando o assunto muito superficialmente, mas que tem muito a ver com o artigo publicado aqui chamado A Experiência deve ter começo, meio e fim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Usabilidade?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</guid>
      <description>Já vimos em um artigo anterior como a usabilidade beneficia o desenvolvimento web. Mas, o que de fato compreende a usabilidade? Nem tudo que se refere à experiência de uso está dentro do escopo dela. Sim, a usabilidade tem limitações e lacunas que são complementadas por outros paradigmas, como o design de interação. Porém, podemos considera-la a base da pirâmide que sustenta o projeto de uma aplicação com boa experiência de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Especificação para touch screens</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/especificacao-para-touch-screens/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/especificacao-para-touch-screens/</guid>
      <description>Até alguns anos atrás nós acessávamos a internet apenas utilizando computadores e celulares. Hoje existem aparelhos de diversos tipos. Temos até dispositivos como o Surface, ainda que seu uso seja mais restrito e específico. Mas não demora muito que outros dispositivos surjam e preencham alguma lacuna escondida. O importante é entender que cada aparelho tem sua forma de interação.
Hoje, as interfaces touch estão maduras e estáveis, que chegam a inspirar as interfaces dos sistemas desktops.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em tempo de transição, quais recursos utilizar?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</guid>
      <description>HTML 5, CSS3, IE9, Firefox 4&amp;#8230; enfim, siglas, nomes e versões que não param de pipocar nos tweets, posts, artigos, e em todos os lugares dentro do nosso universo do desenvolvimento web e automaticamente nos perguntamos &amp;#8211; como traçar nosso trabalho nesta época de transição? O que é certo? O que é errado?
Graciosamente retroceder ou progressivamente evoluir? A melhor análise antes de decidir qual caminho tomar e a qual evolução recorrer vem do planejamento de seu projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 4 – Validar é importante?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-4-validar-importante/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-4-validar-importante/</guid>
      <description>Validar o HTML é importante? Para que serve o validador? O que ele não analisa?
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes. Feed direto dos Podcasts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas na estruturação de interfaces.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</guid>
      <description>Ao iniciar um novo projeto, precisamos estabelecer um planejamento de tempo de trabalho X modelo de trabalho. Em geral, não há uma regra estabelecida, pois muitos desenvolvedores Front-End acabam por utilizar suas próprias lógicas de estruturação de códigos levando em consideração qualidade em menor tempo.
Conforme vamos adquirido experiência na área, acabamos assimilando e adotando os métodos utilizados na empresa ou agência em que trabalhamos somados à troca de experiência com os outros profissionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSSDoc – padrão para documentação de folhas de estilo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cssdoc-documentacao-css/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cssdoc-documentacao-css/</guid>
      <description>Cada designer ou desenvolvedor front-end tem o hábito de documentar o código CSS de uma forma diferente através dos comentários. Alguns colocam os nomes das seções, outros inserem uma descrição mais detalhada, alguns utilizam letras maiúsculas e uma sequência de caracteres para formar uma linha.
/* -----------------------------------*/ /* ----------&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; GLOBAL &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;-----------*/ /* -----------------------------------*/ /* STRUCTURE &amp;gt; HEADER &amp;gt; LOGO //////////////////////////////////////*/  Mas em nenhum destes formatos há uma padronização. Por isto, desde 2007 três desenvolvedores alemães têm desenvolvido a especificação do CSSDoc, que eu já havia mencionado em outro artigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo para IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</guid>
      <description>Você ainda faz sites para IE6? Já me fizeram uma pergunta dessas certa vez. A resposta: Sim. Mas&amp;#8230;
Desenvolver para Internet Explorer 6 já foi uma obrigação. Enquanto ele era o browser mais utilizado e ainda era o browser mais atual da série, nós tínhamos que desenvolver para ele. Não havia escolha. O cenário atual é outro.
Eu não desenvolvo sites para o Internet Explorer 6 se o cliente não pedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsabilidade de um dev client-side</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsabilidade-de-um-dev-client-side/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsabilidade-de-um-dev-client-side/</guid>
      <description>O reconhecimento do desenvolvedor client-side está maior do que nos anos passados. Isso é importante para nós. Anteriormente nenhuma empresa levava a sério esse setor, não porque ele era menos importante, porque na verdade ele não era, mas por falta de &amp;#8220;inteligência&amp;#8221; das próprias empresas e dos liderantes. O ponto é que esse mercado cresceu, se estruturou, passou por uma reforma natural como todo e qualquer novo mercado que surge e é prostituído com profissionais imaturos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 estratégias para melhorar a organização do seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/6-estrategias-para-melhorar-a-organizacao-do-seu-css-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/6-estrategias-para-melhorar-a-organizacao-do-seu-css-2/</guid>
      <description>Durante a codificação do CSS para um site, é interessante que o designer/programador utilize algumas convenções para que o código fique organizado e bem documentado.
Nos casos em que um projeto é compartilhado entre vários designers e programadores, a definição destas convenções é especialmente necessária para manter o código consistente e inteligível a todos que necessitam trabalhar ou dar manutenção no CSS.
Neste artigo compartilho algumas estratégias simples que aprendi ao longo dos anos e que auxiliam a melhor organizar folhas de estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeos, WordPress, Internet Móvel e mais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-wordpress-internetmovel-mais/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-wordpress-internetmovel-mais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/&#34; title=&#34;Informações sobre tableless e boas práticas de desenvolvimento&#34;&gt;Tableless&lt;/a&gt; está passando por pequenas mudanças, pequenas mas substanciais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muita gente me disse que depois do último redesign, ficou muito difícil para encontrar informações aqui no Tableless. Para mim, dono do site, que sei onde encontrar tudo nessa budega, duvidei um pouco, mas depois notei que isso era verdade. Por isso, resolvi organizar melhor o conteúdo. Para começar, separei&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless.com.br – The Wonder Years</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tablelesscombr-the-wonder-years/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tablelesscombr-the-wonder-years/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No dia primeiro de Janeiro de 2008, o Tableless.com.br faz 5 anos de idade. Por isso, uma reformulação total do site era bem vinda. Essa reformulação não será rápida e não envolve apenas a constante mudança do layout, mas também a filtragem de todo o conteúdo contido no site.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isso é coisa básica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/isso-e-coisa-basica/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/isso-e-coisa-basica/</guid>
      <description>Não é a primeira vez que me perguntam se eu acoselho o uso de includes. Não sei o motivo, mas grande parte do pessoal não usa includes. Parece que isso é uma daquelas coisas de uso exclusivo de programadores. Engano deles.
Includes (por exemplo) é uma das coisas que ajudam e muito o trabalho da equipe inteira. Menus, cabecalhos, rodapés, e qualquer coisa que você ache que vá se repetir em mais de uma página no site deve ser colocado em includes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Web – Um elogio ao ócio do desenvolvedor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-um-elogio-ao-ocio-do-desenvolvedor/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-um-elogio-ao-ocio-do-desenvolvedor/</guid>
      <description>Abaixo você encontra a palestra que fiz no AlternativaWeb 2007 aqui em Fortaleza. Se quiser ficar mais antenado, estou twittando sobre o evento.
Sou meio suspeito para falar sobre o evento, já que eu sou um dos palestrantes. Mesmo assim, você pode encontrar opinões mais sinceras do Rafael Dourado, Marcelo Augusto, Ilo Aguiar e Chico Neto!
Gostei bastante do primeiro dia. O pessoal dessas bandas é bem animado. Eu não consigo acompanhar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Site em Ajax? Site em Flash? Pergunta ruim.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/site-em-ajax-site-em-flash-pergunta-ruim/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/site-em-ajax-site-em-flash-pergunta-ruim/</guid>
      <description>Recebi há poucos dias um email que me deixou intrigado. Um amigo descrevia um site que vai construir em breve e me perguntava: você acha que devo fazê-lo em Ajax? Essa é uma pergunta ruim. A boa pergunta seria: onde, nesse site, eu deveria usar Ajax?
Enquanto os cabeças-pequenas ficam discutindo se devem fazer ou não site em Flash, o Flickr faz um site HTML, com um excelente slideshow em Flash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faculdades, cursos e conhecimento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faculdades-cursos-e-conhecimento/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faculdades-cursos-e-conhecimento/</guid>
      <description>Conversando com um pessoal outro dia, fiquei pensando em faculdades, cursos ou especializações que pessoas da nossa área podem fazer (ou não) para melhorar sua profissão.
Gosto de brincar quando alguém diz que está na faculdade ou que vai começar a cursar alguma. Eu sempre digo: &amp;#8211; Faculdade? Blah! Para quê? Perda de tempo.
É uma brincadeira (com fundinho de verdade?), claro. Mas o assunto é: o que vai decidir qual faculdade tenho que cursar, levando em consideração minha área de atuação como desenvolvedor web?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvedor Retrógrado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-retrogrado/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-retrogrado/</guid>
      <description>Neste post que o Ronaldo publicou, me (assustou) chamou muito a atenção o comentário que um dos leitores fez.
Tableless é mais dificil de implementar Não sei o que ele quis dizer com isso, mas em todos os clientes que eu prestei consultoria, presenciei de perto resultados contrários a esta afirmação. Lembro-me de quando atendemos o Terra. No final do curso, eles já tinham a home do site feita em Tableless e já pronta para publicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CodeShow – Só lembrando!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow-so-lembrando/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow-so-lembrando/</guid>
      <description>O CodeShow (dia 17 de agosto) está chegando e muita gente já confirmou sua participação. O Bruno Torres vai estar lá. Como muitos sabem, o Bruno é o professor de Acessibilidade Visie e ele está fazendo uma promoção: Quem comprar o curso de Acessibilidade Online até o dia 16 de agosto, vai ganhar a entrada para o CodeShow. 🙂
Há uma outra promoção corrente também: quem comprar qualquer curso presencial da Visie até o dia 5 de agosto, ganha a entrada para o CodeShow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[offtopic] Nada como mudar um pouco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/offtopic-nada-como-mudar-um-pouco/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/offtopic-nada-como-mudar-um-pouco/</guid>
      <description>Quarta feira&amp;#8230; Dia de sol&amp;#8230; Resolvemos pintar uma das paredes aqui da Visie. Tomara que fique bom! 😉
 Pintando a Visie parte 1 Pintando a Visie parte 2 Pintando a Visie parte 3 Pintando a Visie parte 4  PS.: Promoção pintando o 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minhas ferramentas de trabalho (sim, é sobre fireworks e afins)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minhas-ferramentas-de-trabalho-sim-e-sobre-fireworks-e-afins/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minhas-ferramentas-de-trabalho-sim-e-sobre-fireworks-e-afins/</guid>
      <description>Se você vai começar a ler este artigo, é bom que saiba que ele é minha opinião. Não vai sair daí querendo explodir minha casa, roubar meu mac, xingar minha mãe ou coisa do tipo, ok?! Você usa o que quiser pra trabalhar. Vou dar meu pitaco aqui, do mesmo jeito que dei naquelas 4 palavras entre parênteses no outro artigo.
Confesso: faz muito tempo que não usava Fireworks. Desde o tempo que eu estava começando essa coisa de web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estatísticas gerais pelo W3Counter</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estatisticas-gerais-pelo-w3counter/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estatisticas-gerais-pelo-w3counter/</guid>
      <description>Vi no BR-Linux uma ótima notícia sobre o Firefox. Saiu um dado no W3Counter, onde mostra que o Firefox alcançou 25% do mercado. 14,47% são usuários de Firefox 2 e 9,10% são usuários da versão 1.5.
Interessante também os outros dados. A resolução dos usuários vem aumentando também: quase 60% dos usuários usam 1024&amp;#215;768. 16,81% usam 1280&amp;#215;1024. 800&amp;#215;600 fica com apenas 8,93% e 1280&amp;#215;800 com 8,20%.
Esses dados foram gerados baseados em 31,612,302 unique visits de 4,427 sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganhe uma entrada para o CodeShow</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ganhe-uma-entrada-para-o-codeshow/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ganhe-uma-entrada-para-o-codeshow/</guid>
      <description>Promoção relâmpago: Faça um curso presencial e ganhe o CodeShow.
É válido apenas para os cursos presenciais de AJAX, Tableless e Javascript Crossbrowser. Apenas para alunos que se matriculem a partir de hoje.
Quem fizer qualquer um destes cursos presenciais, ganhará a entrada para o CodeShow. Veja a data dos cursos aqui.
Não custa lembrar que as vagas para os cursos presenciais e para o CodeShow são bem limitadas. Como sempre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre ser informado (guerra sobre a desinformação)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-ser-informado-guerra-sobre-a-desinformacao/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-ser-informado-guerra-sobre-a-desinformacao/</guid>
      <description>A má notícia é que os desenvolvedores ainda estão muito &amp;#8220;aéreos&amp;#8221; com assuntos relativos a sua área. Principalmente os designers para web (na minha opinião).
A boa notícia? É que o mercado já melhorou muito nos últimos 5 anos. 😉
Comecei com o tableless.com.br no ano de 2003. Nesse tempo o profissional de internet mudou muito. A seleção natural do mercado andou fazendo bem seu trabalho peneirando os encheridos e deixando apenas o pessoal realmente interessado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-do-css/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-do-css/</guid>
      <description>Muito interessante o artigo que o Andy Budd publicou estes dias. Ele fala sobre o futuro do CSS e de outras tecnologias que o W3C cuida. Ele comenta que em vez de o W3C tentar antecipar o futuro e tentar criar soluções para problemas que talvez teremos daqui alguns anos, ele poderia solucionar problemas atuais que temos ao desenvolver sites. Por exemplo, maiores revisões no CSS.
Claro, concordo com o cara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Web Design Survey</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/the-web-design-survey/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/the-web-design-survey/</guid>
      <description>O Henrique falou lá e eu falo daqui.
O pessoal do A List Apart está fazendo levantamento de perfil de todos os profissionais web no mundo. Se você trabalha com desenvolvimento web, não importa em que área (usabilidade, acessibilidade, design, programação, AI, etc) participe respondendo as perguntas. São apenas 18 perguntas e todas em inglês. Se você por um acaso não souber ingles, vai em qualquer tradutor online. Não é muito dificil de entender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSSHack para IE7, IE 6 e browsers de verdade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/csshack-para-ie7-ie-6-e-browsers-de-verdade/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/csshack-para-ie7-ie-6-e-browsers-de-verdade/</guid>
      <description>Um aluno estava tendo um problema de compatibilidade: o layout funcionava em Firefox e IE6, mas quebrava em IE7. Para resolver, ele utilizou aquele hack do * (asterísco) no começo da propriedade. O problema é que este csshack do asterísco também funciona no IE6. Se ele arrumasse o IE7, o IE6 que quebrava por causa do hack. Isso é fácil de resolver, veja o código:
`Um aluno estava tendo um problema de compatibilidade: o layout funcionava em Firefox e IE6, mas quebrava em IE7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidade Tableless – ao vivo e se mexendo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comunidade-tableless-ao-vivo-e-se-mexendo/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comunidade-tableless-ao-vivo-e-se-mexendo/</guid>
      <description>Já falei sobre a Comunidade Tableless aqui. Se você tem blog sobre desenvolvimento web e quer entrar para a Comunidade Tableless, comente este post preenchendo os campos com endereço do blog e seu email. Te envio um convite assim que puder.
Mas se você quiser se juntar aos mais de 110 leitores, sinta-se à vontade. Assine o Feed ou leia direto aqui pelo site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Before &amp; After magazine</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/before-after-magazine/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/before-after-magazine/</guid>
      <description>Para os designers de plantão, visitem: Before &amp;amp; After magazine.
Eles publicam pequenos PDF&amp;#8217;s com dicas, tutoriais e truques sobre design, construção de projetos, artigos sobre cor, tipografia e etc. Quem se interessar mesmo, pode até se cadastrar e pagar uma quantia para receber as publicações exclusivas em PDF&amp;#8217;s por email. Quem é lá de fora (acho que não entregam no Brasil) pode até pagar um pouco mais e receber uma revista impressa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Hack para o IE 7 – se alguém precisar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-hack-para-o-ie-7-se-alguem-precisar/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-hack-para-o-ie-7-se-alguem-precisar/</guid>
      <description>Ontem precisei de um hack para IE7. Fiz uma busca rápida e encontrei algo bem fácil.
Lembra do csshack para IE que você colocava um _ (underline) na frente da propriedade que você gostaria que só o IE entendesse? Pois é&amp;#8230; ele não funciona no IE7. Mas&amp;#8230; se trocarmos o _ (underline) por * (asterísco) ele passa funcionar! 🙂
div {&amp;lt;br /&amp;gt; background:green;&amp;lt;br /&amp;gt; *background:red; /* essa linha funciona no IE7 */&amp;lt;br /&amp;gt; }</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coda – Mac only</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coda-mac-only/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coda-mac-only/</guid>
      <description>Quando eu era usuário de Windows, meu editor predileto era o EditPlus por ser rápido e por ter FTP integrado. Eu podia com ele editar CSS, XHTML, arquivos Python, ASP ou PHP. Tudo numa coisa só. Tudo muito fácil.
Quando migrei para Mac, perdi essa facilidade e tive que usar tudo separado: tinha um programa para FTP &amp;#8211; muito bom por sinal &amp;#8211; chamado Transmit. E 2 outros editores de código: para trabalhar com CSS o CSSEdit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encontro de Desenvolvedores Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-de-desenvolvedores-locaweb/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-de-desenvolvedores-locaweb/</guid>
      <description>Rapidinho: Vou estar no Encontro de Desenvolvedores Locaweb. Participe da brincadeira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CodeShow</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow/</guid>
      <description>CodeShow é uma maneira eficiente para compartilharmos conhecimento e claro, nos divertirmos um pouco.
Do rascunho inicial à publicação em produção em um dia. Sem palestras teóricas e blá blá blá, você vai ver trabalho e código, do começo ao fim.
Você verá como os padrões web se integram com o desenvolvimento server-side e como ferramentas como o controle de versão se integram ao processo produtivo. Verá como unir todas essas ferramentas para fazer com que seu time entregue muito rápido projetos web de qualidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera, só se não for para Desktops</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-so-se-nao-for-para-desktops/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-so-se-nao-for-para-desktops/</guid>
      <description>O Opera lançou sua versão para Wii (@MeioBit).
Eu usei Opera durante algum tempo antes de virar escravo das extensões do Firefox. Browser rápido, pequeno em tamanho, funciona bem em qualquer plataforma. Acontece que para Desktops, ele é um dos browsers menos usados. Isso é verdade.
Mas e daí? Eu acho, que eles não estão nem aí com isso. Agora surgiu o Opera para Wii. E o que isso quer dizer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coleção de Layouts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/colecao-de-layouts/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/colecao-de-layouts/</guid>
      <description>Eu gosto de passar horas navegando na internet vendo layouts e estudando design. Isso é bom e engrandece quem gosta e trabalha na área. Acontece que sempre que os sites mudavam, eu perdia minhas referências. Via um site legal, gostava do site, usava como estudo, referência e tudo mais. Só que de uma hora para outra, eles mudavam, e eu perdia tudo. Por isso, peguei a mania de guardar em imagem os layouts que me interessavam e assim conseguir consultá-los quando eu precisava.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>99% é bom pra caramba</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/99-e-bom-pra-caramba/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/99-e-bom-pra-caramba/</guid>
      <description>Se você é um daqueles desenvolvedores puristas, que acha que um site tableless deve ser validado não importa o que aconteça, que o código deve estar 100% correto&amp;#8230; que se alguém fizer alguma gambiarra, mais simples que seja, deve ser desmembrado e se ainda estiver vivo jogado em óleo fervente, esse post não é pra você.
99% é bom pra caramba. É uma das frases que nós aqui da Visie falamos para quem está começando agora no mundo dos Padrões Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pra que simplificar se pode complicar? (Offtopic?)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/offtopic-pra-que-simplificar-se-pode-complicar/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/offtopic-pra-que-simplificar-se-pode-complicar/</guid>
      <description>Domigo fui em um restaurante chamado Outback. Já foi? Se não, tenta ir. A comida e o atendimento são excepcionais. Mas o ponto é outro&amp;#8230; Estava fazendo um pedido para a moça que estava nos atendendo. Fiz meu pedido com uma pequena observação: eu queria que meu sanduíche viesse sem bacon. E ela anotou uma observação abaixo do meu pedido, mais ou menos assim: E380A.
Achei estranho e como bom curioso, perguntei para ela: &amp;#8211; Moça, não era melhor escrever SEM BACON?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE6 deve morrer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie6-deve-morrer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie6-deve-morrer/</guid>
      <description>O IE6 é o browser mais antigo em linha hoje em dia. O IE7 foi lançado, e está muito melhor que sua antiga versão. Mesmo alguns desenvolvedores tendo uma certa antipatia pelo browser azul, o IE7 aliviou de uma série de limitações que tínhamos ao desenvolver sites com CSS.
Estamos construindo novamente o ADM da Visie. Estou feliz porque todo mundo usa Firefox (se não usasse, já tinha levado cascudo) e posso utilizar uma série de &amp;#8220;features&amp;#8221; que não podemos usar no dia a dia, por exemplo, PNG com opacidade, seletores complexos e tudo mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado para não regredir</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-para-nao-regredir/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-para-nao-regredir/</guid>
      <description>Você se lembra de quando esse treco todo de Web Standards começou a pegar aqui no Brasil? Muitos falavam que era moda, que ia passar&amp;#8230; Outros queriam descobrir as vantagens e outros ainda as desvantagens. Foi bem parecido com o que aconteceu com o &amp;#8220;Ajax&amp;#8221;. Nos dois começaram a surgir pessoas praticando os conceitos com afinco e tendo resultados interessantes. Entretanto há uma outra parte que mesmo utilizando conceitos novos, conseguiram regredir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertidos Tableless de volta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless-de-volta/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless-de-volta/</guid>
      <description>Em 1 Janeiro de 2003 criei coragem e lancei o Tableless.com.br. Eu já trabalhava com Web antes, mas comecei a desenvolver com Padrões neste tempo. Como me interessei mesmo pela coisa, pensei em criar um site e mostrar as facilidades do desenvolvimento com Web Standards.
Eu aprendi de verdade a partir da hora que coloquei a mão na massa. Eu fazia o seguinte: pegava alguns sites de empresas grandes e fazia uma versão do layout atual deles sem usar tabelas para a estrutura do HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando o Tableless.com.br</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/explorando-o-tablelesscombr/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/explorando-o-tablelesscombr/</guid>
      <description>Em tempos de correria como os atuais, fica meio complicado para escrever artigos mais técnicos e mostram códigos interessantes.
Por isso, para os navegantes que acabam de chegar ou para os leitores que estão a mais tempo, é sempre bom dar uma navegada nas entranhas do site para encontrar coisas interessantes. Abaixo, deixo o link para que você possa conferir alguns artigos técnicos escondidos pelos links aqui do Tableless.com.br. Deve ajudar um bocado dos visitantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteúdo é o rei do batatal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conteudo-e-o-rei-do-batatal/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conteudo-e-o-rei-do-batatal/</guid>
      <description>Texto interessante sobre dinheiro, conteúdo e design que um amigo me indicou.
Concordo com o que o Cardoso disse no artigo. O conteúdo é o rei do batatal e ponto final. Por favor, já aviso aos xiitas de plantão: também acho que design é importante. Muito importante. Importantíssimo. Mas sem conteúdo, design não é nada. O design existe para servir o conteúdo e não o contrário.
Em desenvolvimento web, não é só o design que serve o conteúdo, mas também o código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturando o código CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturando-o-codigo-css/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturando-o-codigo-css/</guid>
      <description>Este era um assunto que eu queria falar aqui a muito tempo. Vi este link no URL Sinistras e me animei a escrever sobre.
Estruturar o código CSS de uma maneira simples e intuitiva ajuda muito no desenvolvimento. Já vi várias pessoas fazendo códigos mirabolantes e depois perdendo tempo porque havia problemas de conflito no CSS.
Vou falar aqui como eu monto meu CSS ou como pelo menos eu tento montá-lo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidade Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comunidade-sobre-tableless/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comunidade-sobre-tableless/</guid>
      <description>Estou abrindo uma nova área aqui no site. Acho que vai ser muito legal tanto pra você, que lê e gosta de saber das novidades sobre desenvolvimento web, quanto para o camarada que escreve sobre o assunto.
Dá uma olhada no menu aqui do site, procura a opção chamada COMUNIDADE. Nesta página você poderá ver uma série de posts de uma série de sites que falam sobre Padrões Web e Desenvolvimento Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muito Off! :-)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/muito-off/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/muito-off/</guid>
      <description>Sim sim sim&amp;#8230; estamos meio offline esses últimos dias. O Elcio está ministrando um curso o dia inteiro (tem que sofrer mesmo) e eu estou preparando algumas mudanças no site novo da Visie e na versão nova da apostila.
Se quiser um pitaco do site novo da Visie, dá uma olhada nessa imagem. É a imagem das páginas simples de texto. A imagem ali em cima muda, claro, juntamente com o texto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.7 Bilhões de Celulares</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/27-bilhoes-de-celulares/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/27-bilhoes-de-celulares/</guid>
      <description>Putting 2.7 billion in context: Mobile phone users  2.7 Billion mobile user in context   2.7 Bilhões é um número considerável. É maior que o número de usuários de carros (800M), maior que o usuários de internet (1.1B), maior que o número de usuários de telefones (1.3B)&amp;#8230; E ele não pára de crescer.
Hoje o celular (digo no mundo todo, ok?) não é só usado apenas para receber ou fazer ligações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2006 – Abril</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2006-abril/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2006-abril/</guid>
      <description>No Tableless:
 Artigo sobre CSS Alternativo ESPN economizando 700T por ano Artigo sobre Subjetividade na Semântica Mais um artigo sobre Semântica  Por aí afora:
 O Cris falava sobre o Google SketchUp O Gui dizia sobre o lançamento do MacBook Pro 17 O Henrique falava sobre comentários condicionais E o Bruno gerava polêmica porque falava sobre estruturar formulários com listas não ordenadas  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2006 – Fevereiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2006-fevereiro/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2006-fevereiro/</guid>
      <description>Aqui no Tableless:
 Falávamos sobre o Google Page Creator O Elcio mostrava um preview do Opera 9  Por aí afora:
 Bruno Torres falava sobre upgrade do WordPress O Henrique dava dicas de CSS O Danilo Medeiros e sua turma lançavam o Wasabi  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Padrões Web e Cursos Universitários</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-padroes-web-e-cursos-universitarios/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-padroes-web-e-cursos-universitarios/</guid>
      <description>O Elcio postou um artigo muito bom cujo título é Padrões Web e os Cursos Universitários.
Vale a pena dar uma lida e deixar seu comentário. Leia uma parte:
 A faculdade é, ou ao menos deveria ser, algo pensado para valer para a vida inteira. Então, ao invés de se ensinar uma linguagem de programação, a faculdade deve ensinar a programar. Ou seja, ensinar a lógica, os conceitos, as técnicas, as características do bom trabalho de programação e todo aquele repertório de conhecimentos e soluções que um programador deve conhecer e que serão úteis em qualquer linguagem, mesmo daqui a dez anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2006 – Janeiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2006-janeiro/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2006-janeiro/</guid>
      <description>Aqui no Tableless falávamos:
 Versão beta oficial do IE7 Simulador do Opera Mini O Elcio mostrando como faz um Autocompletar com AJAX  Por aí afora:
 Henrique falando sobre hCard GuiLeite falando sobre o lançamente do SkypeIn no Brasil E o Ronaldo publicando um tutorial de Rails  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me achando por aí</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/me-achando-por-ai/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/me-achando-por-ai/</guid>
      <description>O pessoal tem me perguntado sobre alguns assuntos pessoais, do tipo: Que música você ouve, o que você lê na web e etc. São coisas que costumo não comentar aqui porque fogem muito do escopo. Vou abrir uma excessão e neste post mostrar onde vocês podem me encontrar além do Tableless.com.br.
Flickr: [O pessoal tem me perguntado sobre alguns assuntos pessoais, do tipo: Que música você ouve, o que você lê na web e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless no Style Crunch</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-no-style-crunch/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-no-style-crunch/</guid>
      <description>Oba! O Tableless apareceu no Style Crunch ontem! Huhu!
Obrigado ao pessoal que sugeriu o site para lá! Valeu mesmo. 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não-IE: mais de 20% do mercado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-ie-mais-de-20-do-mercado/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-ie-mais-de-20-do-mercado/</guid>
      <description>Top Browser Market Share Trend for 2006 (@ br-linux.org)
O que me chamou a atenção foi o fato de que, enquanto o Firefox subiu 4,5% do total de usuários durante o ano, o Internet Explorer e o Netscape juntos perderam 6%. Ou seja, tem bastante gente migrando para Opera, Safari e outros navegadores. O que é muito bom.
Convém aproveitar para lembrá-lo de algo importante: mesmo que você não tenha números tão expressivos em relação ao Firefox, as estatísticas percentuais podem esconder o efeito &amp;#8220;long tail&amp;#8221;: 5% de um milhão são 50 mil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um bom 2007</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-bom-2007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-bom-2007/</guid>
      <description>2006 foi um ano muito curioso, pelo menos pra mim. Abri a Visie com o Elcio e isso já é um motivo pra eu mesmo me assustar. 🙂
O Tableless cresceu ainda mais este ano. Notei que o perfil dos visitantes mudou um bocadinho. Ficaram mais interessados, mais participantes e isso é bom pra comunidade. Ter pessoas que contribuem com a comunidade nem que seja com um simples comentário, já trás grandes motivos para continuarmos com a empreitada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E ano que vem?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-ano-que-vem/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-ano-que-vem/</guid>
      <description>Eu vou apostar minhas fichas em mobilidade, internet móvel e tudo quanto é coisa que seja pequena e não use fios para se conectar.
Consegui adquirir meu primeiro celular no meio deste ano. Consegui também uma conexão ilimitada de dados. Experiência interessante. Uso o Opera Mini para navegar e é uma maravilha.
Não, não dá para ficar horas lendo artigos e escrevendo emails pelo celular. É chato, é cansativo. Mas com um smartphone dá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wallpapers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wallpapers/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wallpapers/</guid>
      <description>Dá uma olhada no meu desktop:
http://www.flickr.com/photos/diegoeis/330264427/
A imagem usada foi esta: http://visie.com.br/wallpaper/separar-1280&amp;#215;800.jpg
Tem mais aqui: http://visie.com.br/wallpaper/
É só pegar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Designers de CSS – a missão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/designers-de-css-a-missao/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/designers-de-css-a-missao/</guid>
      <description>Um ex-aluno meu, Wellington, me enviou um email logo após o últmo post, me perguntando como consigo manter esse &amp;#8220;relacionamento&amp;#8221; entre os dois mundos.
Na verdade, não há como não ter contato com um bocado de programação. O designer, neste caso, deve ser flexível. Entenda bem que ser flexível não quer dizer &amp;#8220;faz tudo&amp;#8221;.
Aqui na Visie nós usamos PHP e Pyhton. Normalmente eu cuido do design e CSS. Quando vamos fazer algum projetinho novo ou até mesmo modificar nosso site mesmo, eu faço o design no illustrator, logo após faço o HTML e CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Designers de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/designers-de-css/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/designers-de-css/</guid>
      <description>Nunca trabalhei seriamente com design na minha vida inteira. Não sou daqueles designers reconhecidos, que fazem layouts maravilhosos e ganhadores de prêmios. Sou um mero curioso sobre essa área. Gosto muito de estudar esses assuntos chatos que os programadores não entendem. 🙂
Quem já assistiu minhas palestras, sabe que eu gosto um bocado de brincar com esses dois mundos. É interessante porque são pessoas diferentes e por isso as preocupações também são diferentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doce passado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/doce-passado/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/doce-passado/</guid>
      <description>http://www.cacasofthelp.cjb.net/
Pra dar risada um pouco. Eu fiz isso quando tinha uns 17 anos, 18&amp;#8230; sei lá&amp;#8230;
Mas mesmo assim, ajudando a comunidade! 🙂
O site se chama CacasoftHelp por causa de um site que eu e o Elcio fizemos para aprender javascript e HTML chamado Cacasoft (lembra Elcio?!). Nem preciso dizer que era tosco, né?!
E você? Tem alguma coisa no passado negro que se orgulha de ter feito?!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventos, palestras, cursos e muito, muito trabalho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-palestras-cursos-e-muito-muito-trabalho/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-palestras-cursos-e-muito-muito-trabalho/</guid>
      <description>Estamos meio offline esses últimos dias porque estamos um tanto ocupados arrumando as coisas para dois eventos importantes que a Visie vai participar. O primeiro deles é nessa sexta, onde a Visie vai fazer o dia inteiro de palestrar na PHPConference e o outro evento é no Workshop Produtividade Web 2.0 que acontecerá no dia 5. Portanto, estamos um tanto atarefados essa semana. Além disso estou ministrando um curso esta semana, e o Elcio irá ministrar na semana seguinte um curso de Javascript DOM e na outra um de AJAX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer emprego ou quer anunciar um emprego?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quer-emprego-ou-quer-anunciar-um-emprego/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quer-emprego-ou-quer-anunciar-um-emprego/</guid>
      <description>Uns 3 meses atrás o Mauro Amaral e o Cris Dias fizeram algo muito, mas muito bom pra comunidade: eles uniram forças e criaram o vagas.carreirasolo.org. Um lugar onde você, desenvolvedor, jornalista ou marketeiro, pode procurar um emprego. Isso aí, trampo, coisa pra fazer, trabalho, salário, essas coisas, sabe?
Mas, se você não procura um emprego, pelo contrário, procura um profissional na área de TI, Marketing e Propaganda, design ou jornalismo, também pode dar um pulo no vagas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apontador Web 2.0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/apontador-web-20/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/apontador-web-20/</guid>
      <description>Uso o Apontador há muito tempo. E já fazia tempo que eu estava descontente com aquele applet Java horrível. Com a vinda do Google Maps, que agora tem mapas brasileiros, eu quase tinha um bom substituto. Só faltava funcionar a busca por endereços brasileiros.
E não é que eu entrei agora no Apontador e eles finalmente mudaram aquela velha interface? Trocaram o mapinha por um mapa Ajax na tela inteira, me mandaram direto para o conteúdo, agilizaram a busca e está funcionando bem rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos de Padrões Web e Workshop Grátis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cursos-de-padroes-web-e-workshop-gratis/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cursos-de-padroes-web-e-workshop-gratis/</guid>
      <description>Que tal ganhar um Workshop grátis?
Se você fizer os 4 cursos presenciais você ganha o Workshop Produtividade Web 2.0 que é ministrado pelo Elcio.
Além de ganhar o Workshop, nós dividimos em até 3X e ainda damos 20% de desconto. 🙂
O Workshop será realizado no dia 5 de Dezembro, aqui em São Paulo.
Os cursos tem inicio na próxima semana com Tableless I. Portanto corra porque já está em cima da hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ainda sobre Bananas e Diamantes, ou como você trabalha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-sobre-bananas-e-diamantes-ou-como-voce-trabalha/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-sobre-bananas-e-diamantes-ou-como-voce-trabalha/</guid>
      <description>O Elcio escreveu um texto muito interessante lá no Blog da Visie. Lá ele analisa um pouco a idéia de que o como você trabalha pode ser mais importante do que com o que você trabalha.
 É importante ter uma impressionante lista de siglas em seu currículo, principalmente se você for usá-las. Mas apenas conhecer linguagens e ferramentas não faz de você mais do que um Code Monkey.
 Vale a pena dar uma lida e deixar sua opinião, tanto aqui como lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapidinhas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blog-do-tim-berners-lee/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blog-do-tim-berners-lee/</guid>
      <description>Firefox 2.0 otimizado para usuários de Mac.
 Para os curiosos, este é o blog do Tim Berners-Lee.   Sou eu que ainda estou com sono ou você também não encontrou o link do Feed? :-OFoi só o sono: [ * Firefox 2.0 otimizado para usuários de Mac. * Para os curiosos, este é o blog do Tim Berners-Lee.
Sou eu que ainda estou com sono ou você também não encontrou o link do Feed?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado onde você enfia essa tag aí!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-onde-voce-enfia-essa-tag-ai/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-onde-voce-enfia-essa-tag-ai/</guid>
      <description>Tenho respondido muito essa dúvida ultimamente. É o seguinte, se você tiver que usar formulários e tabelas, isso aqui:
`Tenho respondido muito essa dúvida ultimamente. É o seguinte, se você tiver que usar formulários e tabelas, isso aqui:
`
É código inválido, errado, e não funciona no Firefox. Quando ele encontra a tag tr, ele fecha automaticamente o form para você. É como se você estivesse criando um formulário vazio e colocando uma série de campos na tabela fora do formulário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregadores de Feeds</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/agregadores-de-feeds/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/agregadores-de-feeds/</guid>
      <description>Depois que falei do feed aqui do Tableless, uma boa galera resolveu experimentar. Claro, para começar a consumir os feeds você precisa de um agregador que monitore os seus sites atrás de novidades. Felizmente, agregadores de feeds é o que não falta e com certeza você encontrará um que se encaixe no seu perfil.
Você encontra agregadores de feeds instaláveis no seu desktop ou agregadores online. Eu particularmente, prefiro os online, por vários motivos óbvios, como por exemplo, poder acessar meus feeds aonde quer que eu esteja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estatísticas do Tableless FEED Outubro/2006</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estatisticas-do-tableless-feed-outubro2006/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estatisticas-do-tableless-feed-outubro2006/</guid>
      <description>Eu ainda fico impressionado com o número alto de desenvolvedores que não leêm ou não sabem o que são Feeds, RSS, Atom e etc.
Muitos ainda visitam esporadicamente os sites atrás de nova informação. Esses por normalmente não costumam ler muitos sites, salvo alguns que trazem informações básicas sobre sua profissão e outros sites de conteúdo. Para falar a verdade, um número muito, mas muito reduzido utiliza feeds para consumir notícias/posts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer 7 chegando na festa… atrasado.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-chegando-na-festa-atrasado/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-chegando-na-festa-atrasado/</guid>
      <description>Todo mundo já falou, já citou, já linkou. Sim, o IE7 saiu. Mas e daí?
Ele chegou na festa atrasado. Talvez, possa ser uma grande novidade para grande parte dos usuários que usam Windows (original). Mas e pra gente&amp;#8230; Para os desenvolvedores, que inicialmente serão os primeiros a notar diferenças?
Vocês se lembram quando ainda tínhamos que nos preocupar com o IE5?
O IE6 já era líder, e mesmo assim, tínhamos que nos preocupar com as poucas pessoas que usavam o IE5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redesign 2007</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/redesign-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/redesign-2007/</guid>
      <description>Normalmente eu faço o redesign no final do ano junto com o aniversário do site (primeiro de janeiro).
Mas ultimamente ando muito ocupado e não sei se terei muito tempo para fazer isso mais para frente, portanto, resolvi fazer agora que me restou um tempo neste feriado.
Ainda há um bocado de coisas para se fazer. Qualquer sugestão é bem vinda. Acho que até domingo consigo terminar a atualização do código php/html e CSS, é só ter um pouco de paciência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #24 – Testemunho WCA</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-24-testemunho-wca/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-24-testemunho-wca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parecido com o &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/podcast-tableless-22-primeira-impressao-sobre-padroes-web&#34;&gt;podcast #22&lt;/a&gt; onde eu fiz com alguns alunos no final de um curso de &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/cursos/tableless2.php&#34;&gt;Tableless II&lt;/a&gt; lá na &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/&#34;&gt;Visie&lt;/a&gt;, fiz agora uma versão um pouco diferente. Em vez de falar com várias pessoas de empresas diferentes, fizemos com um grupo especifico de uma empresa apenas, a &lt;a href=&#34;http://www.wcamentoring.com.br/&#34;&gt;WCA&lt;/a&gt;. A experiência é quase a mesma, mas como estamos falando de um grupo que trabalha junto, o foco muda um pouco do podcast anterior. Aproveitem.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E o diferencial, onde fica?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-o-diferencial-onde-fica/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-o-diferencial-onde-fica/</guid>
      <description>Os padrões web já há muito tempo vem abrindo caminho na vida dos desenvolvedores. Não é de hoje que os muitos que aderiram ao “movimento” tentam apresentar com as melhores honras as vantagens de aderir aos Padrões. Hoje, saber implementar um site usando os Padrões é um diferencial que o desenvolvedor deve usar para valorizar seu trabalho e é um ponto que a empresa deve usar para valorizar seus produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudanças no IE7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mudancas-no-ie7/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mudancas-no-ie7/</guid>
      <description>O Internet Explorer 7 está vindo quase que como uma promessa a muito tempo esperada. Até hoje tentei evitar de falar sobre o IE7 porque ele era apenas uma versão beta e eu gostaria de esperar para conferir o que iria realmente acontecer com este browser.
Por ser um browser muito antigo, o IE tem uma série de bugs que até hoje fazem os desenvolvedores perderem alguns fios de cabelos no desenvolvimento de algum projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #23 – .mobi</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-23-mobi/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-23-mobi/</guid>
      <description>Pois é&amp;#8230; parece que lá fora, a moda (ou quase) é registrar domínios .mobi para sites destinados a dispositivos móveis.
Isso está gerando uma polêmica muito produtiva: Uns acham que isso não é certo, porque defendem uma única versão do site para vários dispositivos. Outros, acham que é uma saída fazer uma versão específica para esses dispositivos.
Este assunto na verdade não é tão novo quanto parece, mas agora que foi tudo aprovado, discussões serão travadas e ainda não há como saber qual caminho o mercado irá tomar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem deve se preocupar com os Padrões Web?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-deve-se-preocupar-com-os-padroes-web/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-deve-se-preocupar-com-os-padroes-web/</guid>
      <description>Vi o artigo do Henrique sobre quem deveria se preocupar com os Padrões Web e gostaria de acrescentar alguma coisa, já que este assunto é um tanto importante e que me interessa muito. Já falei algo por aqui em posts anteriores e conversei sobre isso recentemente no Podcast #22 que fiz com meus alunos de Agosto da Visie.
Este papinho não é novo, pelo contrário, é muito batido, surrado e maltratado a muito tempo, portanto relaxe se você ler algo muito óbvio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Css é só para formatar texto – Uma visão tacanha sobre o CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-e-so-para-formatar-texto-uma-visao-tacanha-sobre-o-css/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-e-so-para-formatar-texto-uma-visao-tacanha-sobre-o-css/</guid>
      <description>É incrível o quanto ainda existem desenvolvedores com uma idéia limitada sobre o CSS. A última que ouvi foi um desenvolvedor falando com um tom um pouco estranho a seguinte frase: &amp;#8211; Tsc tsc&amp;#8230; CSS só serve para formatar texto.
Não preciso falar o que pensei em dizer, nem sobre minha súbita felicidade de saber que ainda existem desenvolvedores deste tipo. Além do mais, é por causa deles que cada vez mais bons clientes precisam de bons profissionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adotando uma nova perspectiva com os Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adotando-uma-nova-perspectiva-com-os-padroes-web/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adotando-uma-nova-perspectiva-com-os-padroes-web/</guid>
      <description>Alguns pontos importantes do desenvolvimento para web ganharam mais atenção com o aparecimento da &amp;#8220;moda&amp;#8221; Web Standards. Acessibilidade não era um assunto tão visado como é hoje. Compatibilidade e layout em vários navegadores web não era um assunto importante, a não ser que determinado cliente pedisse. Se o site estava funcionando perfeitamente no IE, para que modificá-lo?
Esses e vários outros assuntos, ganharam uma ótima oportunidade para ganharem destaque e se tornarem indispensáveis na vida do desenvolvedor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #22 – Primeira impressão sobre Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-22-primeira-impressao-sobre-padroes-web/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-22-primeira-impressao-sobre-padroes-web/</guid>
      <description>Esta semana resolvi fazer um podcast um tanto diferente. Hoje (31&amp;frasl;08) terminou mais um curso de Tableless na Visie. Em um dos dias do curso, nós conversamos um pouco sobre a dificuldade de adotar uma metodologia nova tanto para eles, que estão ingressando agora no mundos o Padrões Web, quanto na tentativa de evangelização dos colegas de trabalho, que na maioria das vezes, demonstram um certo preconceito sobre toda esta mudança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lavando a roupa suja</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lavando-a-roupa-suja/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lavando-a-roupa-suja/</guid>
      <description>O Bruno e o Henrique escreveram sobre um assunto que venho acompanhando em silêncio.
Dizem que o W3C está pisando na bola em alguns pontos de seu propósito. Se você quer se intererar do assunto, leia:
 Qual o problema do W3C Discussão sobre os rumos do W3C  E para saber direto da fonte:
 [O Bruno e o Henrique escreveram sobre um assunto que venho acompanhando em silêncio.   Dizem que o W3C está pisando na bola em alguns pontos de seu propósito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/editores/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/editores/</guid>
      <description>Update: Vocês falaram deste tal de PSPad, resolvi baixar e dar uma olhada nele! Gostei! Gostei tanto que to pensando em deixar o EditPlus de lado. Ele tem muitas outras funcionalidades, é tão leve quanto o Editplus, o mais importante, é free.
Quem usa EditPlus, teste o PSPad&amp;#8230; você vai gostar!
Gosto não se discute, ainda mais quando estamos falando de editores. Cada desenvolvedor tem o seu predileto, parceiro para todos os dias e melhor amigo na hora dos problemas ocultos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estatísticas do Tableless Julho-06</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estatisticas-do-tableless-julho-06/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estatisticas-do-tableless-julho-06/</guid>
      <description>Mais alguns números para vossa referência:
Browsers  IE 6 e IE 7: 48,93% Firefox: 46,99% Opera: 2,66% Safari: 0,43% Konqueror: 0,8%  Plataformas  Windows: 94,28% Linux: 4,50% Macintosh: 0,92%  Resolução  1024&amp;#215;768: 55,82% 1280&amp;#215;1024: 16.34% 800&amp;#215;600: 13.67% 1156&amp;#215;864: 7.71% 1280&amp;#215;960: 2.37%  Plataformas + Browsers  Internet Explorer 6.0 &amp;#8211; Windows XP: 39,69% Firefox 1.5.0.6 &amp;#8211; Windows XP: 28,62% Firefox 1.5.0.5 &amp;#8211; Windows XP: 4,62% Internet Explorer 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers e seus diferenciais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-e-seus-diferenciais/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-e-seus-diferenciais/</guid>
      <description>Qual seria o diferencial dos browsers neste futuro próximo, quando todos terem ótimo suporte aos padrões? Brevemente isso não contará como diferencial. Bem como não contará como diferencial para um site, se ele segue ou não os Padrões.
Serviços. O diferencial serão quais serviços eles oferecerão. Quais facilidades darão ao usuário. Hoje em dia existem usuários fiéis tanto de Firefox quanto de Opera &amp;#8211; e até Internet Explorer. Eu uso Firefox, mas apenas porque ele me oferece serviços que me agradam e facilitam minha vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Web em grandes empresas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-em-grandes-empresas/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-em-grandes-empresas/</guid>
      <description>Porque é tão dificil adotar Padrões Web em grandes empresas? E quando adotam, porque é sempre pela metade?
Parece um enigma indecifrável, até você conhecer o processo de trabalho de uma grande empresa.
Já recebi muitos emails acusando essas empresas de atrasarem a adoção dos Padrões. Dizendo que elas não estão interessadas em mudar de hábito, mudar de método e tudo mais&amp;#8230; Eu acho totalmente o contrário.
Você acha que alguma empresa com o mínimo de bom senso, ignoraria alguma oportunidade de economizar dinheiro, de aumentar a produtividade e melhorar a qualidade de seus produtos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Web: De onde viemos, para onde vamos?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-de-onde-viemos-para-onde-vamos/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-de-onde-viemos-para-onde-vamos/</guid>
      <description>Duas semanas passadas, fui convidado para fazer uma palestra no Palácio dos Bandeirantes, aqui em São Paulo, para um grupo de desenvolvedores web que trabalham para o governo.
Ótima iniciativa e ótimo evento, que vem melhorando e aumentando a bagagem dos profissionais web que trabalham em sites do governo. Pena que nem todos tem este gosto por inovação.
O título da minha apresentação foi: Padrões Web: de onde viemos, para onde vamos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 1.5.0.5 e Flofox Theme</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox-1505-e-flofox-theme/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox-1505-e-flofox-theme/</guid>
      <description>O Firefox se &amp;#8220;auto-updeitou&amp;#8221; de ontem para hoje para a versão 1.5.0.5.
Ele atualizou apenas alguns bugs de segurança, e melhorou performance e estabilidade do browser. Claro, a performance e estabilidade não vão ser percebida em um piscar de olhos. É aquele tipo de atualização invisível.
Outro assunto rápido é sobre o Flofox. Se alguém não estiver feliz com o Flock, mas gostou da sua interfacezinha (muito bonitinha por sinal) pode instalar no Firefox um theme que o deixa igualzinho o Flock!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards vs Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-vs-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-vs-tableless/</guid>
      <description>Eu já falei muito sobre este assunto aqui, mas vejo que alguns desenvolvedores ainda tem dúvidas&amp;#8230; Mesmo assim, pode servir de aviso para os marinheiros de primeira viagem.
O Henrique escreveu no blog dele também sobre isso: Tableless vs Web Standards. Aliás, nós combinamos para escrevermos quase que ao mesmo tempo&amp;#8230; 🙂
Talvez, se você nunca tenha me ouvido falar sobre o assunto, possa parecer um tanto assustador, mas ouça bem: Se um site é Tableless, não quer dizer que ele siga os Padrões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre nomes e sobrenomes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-nomes-e-sobrenomes/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-nomes-e-sobrenomes/</guid>
      <description>Nomenclatura no desenvolvimento web é um assunto que muitas vezes é ignorado pela maioria dos profissionais. E é o que muitas vezes causa problemas no decorrer do projeto.
Escolher nomes adeqüados, tanto para arquivos quanto para nomes de variáveis, identificação de elementos, seções e etc, é tão importante quanto qualquer outra parte do projeto. Este pequeno detalhe pode ser o começo de uma grande confusão sem volta.
Imagine um site simples com elementos básicos como um cabeçalho, uma coluna na esquerda, uma coluna no meio para o conteúdo e outra coluna no lado direito, e por último o rodapé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que são Microformatos com Tantek Çelik</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-microformatos-com-tantek-celik/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-microformatos-com-tantek-celik/</guid>
      <description>Apresentação show de bola criada pelo Tantek Çelik.
What Are Microformats?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microformatos, internet móvel, e quem ainda não entendeu nada.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microformatos-internet-movel-e-quem-ainda-nao-entendeu-nada/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microformatos-internet-movel-e-quem-ainda-nao-entendeu-nada/</guid>
      <description>Voltei ao Bloglines para me colocar em dia com o que aconteceu no mundo enquanto eu estava imerso num projeto. Encontrei dois interessantes posts do SemJanelas.net.
O primeiro, Yahoo! Local Suporta Microformatos, considero uma excelente notícia. A adesão do Yahoo! pode ajudar muito a popularizar os microformatos, e todos nós ganhamos com isso.
Então, vamos ao be-a-bá. Se você ainda não entendeu, nós podemos ajudar. A idéia é simples, você coloca um trecho de código assim no seu site:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estatísticas do Tableless Junho-06</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estatisticas-do-tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estatisticas-do-tableless/</guid>
      <description>Faz algum tempo que estou usando o Google Analytics para monitorar as estatísticas do Tableless. Para quem não sabe, o Google Analytics é uma aplicação que o Google fez para monitorar visitas do seu site. Abaixo, seguem algumas estatísticas interessantes sobre o Tableless.
Browsers  Internet Explorer: 48,08% Firefox: 46,96% Opera: 2,92% Mozilla: 1,10% Safari: 0,68%  Plataformas  Windows: 93,73% Linux: 4,98% Macintosh: 1,16% FeeBSD: 0,06%  Plataformas e Browsers  Internet Explorer 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assine o Feed do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/assine-o-feed-do-tableless/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/assine-o-feed-do-tableless/</guid>
      <description>Você ainda não assina o feed do Tableless? Ele é o melhor jeito de ficar sabendo das novidades que postamos aqui. Várias pessoas visitam o site todos os dias atrás de novidades, o que pode ser um tanto cansativo já que o site não tem novidades todos os dias.
O Tableless trabalha com 2 feeds principais: O primeiro é o Feed do site, com todas as novidades, artigos, tutoriais, videos, podcast e tudo mais que é postado no site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foxmarks</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-foxmarks/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-foxmarks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você tem um computador em casa, um no trabalho, um na casa da namorada, outro na casa da avó e quer manter seu favoritos sincronizado entre eles? Seus problemas acabaram!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portable Firefox</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/portable-firefox/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/portable-firefox/</guid>
      <description>Muitas vezes preciso trabalhar longe do meu querido computador, e sempre é um parto para conseguir ter uma certa produtividade. É dificil porque se está longe da sua máquina, que você configurou do seu jeito, da maneira que você gosta. E quem trabalha com Web pode ser uma das piores experiências, pois na maioria das vezes você está em algum lugar que não há nem Opera nem Firefox para salvar a pátria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FootieFox: a Copa em nosso navegador predileto.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/footiefox-a-copa-em-nosso-navegador-predileto/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/footiefox-a-copa-em-nosso-navegador-predileto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dica do Marcelo Moreschi: &lt;a href=&#34;http://www.hpi.uni-potsdam.de/footiefox/?L=1&#34;&gt;FootieFox&lt;/a&gt;, acompanhe os jogos da Copa do Mundo em seu Firefox. Além disso, mostra os resultados de partidas de diversos países mas, infelizmente, não do Brasil.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R$100.000 jogados fora?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/r-100000-jogados-fora/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/r-100000-jogados-fora/</guid>
      <description>Embratur investe até 100.000 por mês em propaganda no Google
Para pensar: Há outra alternativa? 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Expression Web Designer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microsoft-expression-web-designer/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microsoft-expression-web-designer/</guid>
      <description>A Microsoft está apresentando ao público o seu mais novo pacote com softwares de desenvolvimento de sites: Microsoft Expression Web Designer.
Eu li algo sobre ele algum tempo atrás, mas pelo que me lembre, não havia nenhuma versão de teste para baixar. De acordo com o WaSP, eles estão distribuindo uma versão trial que dura até 2007. Tentei baixar agora a noite, mas parece que eles estão com problemas técnicos. De qualquer modo, parece um software interessante, embora não seja tão diferente do famigerado Dreamweaver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro sobre Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/livro-sobre-padroes-web/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/livro-sobre-padroes-web/</guid>
      <description>Há muito tempo venho tentando escrever um livro sobre Tableless e Padrões Web. Pena que só fiquei neste nível. Muito pouco tempo para levar adiante o projeto. Fazer um livro demanda tempo e dedicação quase integral. Todo dia que pensava no assunto, um sentimento de trabalho incompleto me perseguia e mostrava que uma hora ou outra eu teria que executar este plano.
Hoje, jogando conversa fora com o Henrique decidimos fazer isso juntos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>É a maldita da cultura.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-a-maldita-da-cultura/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-a-maldita-da-cultura/</guid>
      <description>O título deste post é uma resposta ao título e artigo que o O título deste post é uma resposta ao título e artigo que o no Revolução e Etc fez chamado O que está faltando nos blogs brasileiros? que faz parte de todo um assunto que vem se desdobrando desde a semana passada. Nós do BlogBits também discutimos sobre este assunto no último podcast que durou um pouco mais de 50 minutos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS alternativo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-alternativo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-alternativo/</guid>
      <description>Para oferecer um CSS alternativo para sua página é muito fácil, e você nem precisa de fazer um style switcher para funcionar.
Para importar um CSS na página, geralmente usamos a tag link assim:
&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; type=&amp;quot;text/css&amp;quot; href=&amp;quot;css1.css&amp;quot; /&amp;gt;
Até aqui nada de sensacional. Agora vem o segredo (nem tão segredo assim): para servir outro CSS, você vai simplesmente duplicar esta linha com uma pequena diferença: no atributo &amp;#8220;rel&amp;#8221; você mudará o valor para &amp;#8220;alternate stylesheet&amp;#8221;, isto indicará que aquele CSS importado será alternativo, secundário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Momento saudoso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/momento-saudoso/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/momento-saudoso/</guid>
      <description>Alguém lembra?
 Tableless em Abril de 2003 Outubro de 2003 Começo de 2004  Estas versões estão arquivadas no Web Archive e não estão bem conservadas. Poxa vida&amp;#8230; Devia ter salvado alguma coisa da época&amp;#8230; Alguém aqui ainda lembra?! 8-&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eyesmiles: A missão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eyesmiles-a-missao/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eyesmiles-a-missao/</guid>
      <description>Voltei pela segunda vez com o Eyesmiles. Estou me esforçando, agora vai! Eu acho. 🙂
Eyesmiles &amp;#8211; é meu outro blog&amp;#8230; Como não é sobre nenhum assunto específico, falo tudo que não falo aqui no Tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Semântica é que manda</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-semantica-e-que-manda/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-semantica-e-que-manda/</guid>
      <description>Um leitor do Tableless enviou um artigo muito interessante: Divless.
Muitos desenvolvedores que começam a abordar os padrões tem muita dificuldade porque não prestam atenção em uma coisinha simples: semântica.
Já cansei de falar em curso, em artigos, podcasts e tudo mais&amp;#8230; Semântica é a alma do negócio. Semântica é a chave do desenvolvimento com padrões web. Se você entende semântica, você tem meio caminho andado.
Todo mundo já sabe que cada tag, tem uma função semântica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista para WebDesign – Internet Móvel</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista-para-webdesign-internet-movel/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista-para-webdesign-internet-movel/</guid>
      <description>Eu e o Rigonatti demos uma entrevista para a revista WebDesign deste mês que fala sobre Internet em dispositivos móveis. Falamos sobre Wi-Max, custos, motivações de adoção da internet móvel, principais desafios do desenvolvimento móvel, cuidados no desenvolvimento e etc&amp;#8230;
Vale a pena dar uma lida e dizer aqui sua opinão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>del.icio.us/tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/delicioustableless/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/delicioustableless/</guid>
      <description>Estou envolvido em muitos projetos ultimamente. Estou escrevendo muito para os cursos da Visie, conseqüentemente estou lendo mais que o normal sobre todo tipo de assunto, desde Internet Móvel até a dupla surrada XHTML e CSS. Sempre que leio algo interessante, gosto de compartilhar e por isso estou usando o conhecido del.icio.us.
Quem estiver afim de estudar ou simplesmente está cansado de não fazer nada e quiser ler algo sobre desenvolvimento com padrões web, tem duas opções: A primeira é cadastrar o feed do Tableless para receber nossos posts recentes e também os links que coloco no del.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogBits Podcast #5 – A internet mudando pessoas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-5-a-internet-mudando-pessoas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-5-a-internet-mudando-pessoas/</guid>
      <description>Como a internet mudou seu modo de se relacionar? Como a internet mudou seu modo de resolver problemas? Ela te deu mais problemas? Como a internet mudou o seu comportamento diário?
Discutimos esses assuntos no BlogBits Podcast #5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana da Mobilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/semana-da-mobilidade/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/semana-da-mobilidade/</guid>
      <description>A Intel está fazendo a Primeira semana da Mobilidade aqui no Brasil. Hoje foi o primeiro dia e tive o privilégio de participar (Valeu Rigonatti!) e conferir uma palestra com Paul Otellini (CEO da Intel) sobre as perspectivas e planos futuros para o mundo móvel aqui no Brasil.
Existem 4 pilares que eles querem cobrir: Estímulo à adoção de notebooks, disseminação dos dispositivos móveis portáteis (celulares e PDAs), ampliação de infra-estrutura de acesso à internet sem fio (WiFi e WiMax) e por fim produção de conteúdo digital como filmes, músicas, jogos etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #19 – WYSIWYG, WiMax e a onda móvel</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-19-wysiwyg-wimax-e-a-onda-movel/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-19-wysiwyg-wimax-e-a-onda-movel/</guid>
      <description>Fiz um podcast rápido para não perder o costume. O som não está aquela maravilha e farei aquelas promessas de político: Nos próximos prometo melhorar.
Falei sobre a TVA e a Samsung trazendo o WiMax aqui pro Brasil &amp;#8211; São Paulo. Falei sobre uma revolução móvel que isso pode acarretar. Falei um pouquinh sobre a aquisição do Writely pelo Google.
E o assunto principal foi Editores WYSIWYG.
Falei pouco e não falei bonito!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TVA inicia em maio os testes com WiMAX</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tva-inicia-em-maio-os-testes-com-wimax/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tva-inicia-em-maio-os-testes-com-wimax/</guid>
      <description>Plantão Info &amp;#8211; TVA inicia em maio os testes com WiMAX
 A operadora de tevê por assinatura TVA anunciou que inicia em maio os testes para a transmissão de banda larga por WiMAX.
 Esse assunto me interessa muito. Ainda vou trabalhar um dia inteiro com o notebook no colo, ou quem sabe um pocket, sentado na grama, na beira do lago do Ibirapuera. Prometo que mando fotos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giving gamers two windows</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/giving-gamers-two-windows/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/giving-gamers-two-windows/</guid>
      <description>Giving gamers two windows to the Web: The Opera Browser for Nintendo DS™
Gmail, Flickr, Del.icio.us e o Tableless.com.br em seu videogame portátil! Excelente lançamento da Opera, embalado no também excelente Nintendo DS.
(vi nas Sinistras)
Interessante: ouça o Pod sem Fio número 6, onde a Bia fala sobre um plano empresarial da Claro, sem limite de tráfego, por R$ 100,00/mês.
As coisas ainda são muito chatas, complicadas e, principalmente, caras para quem quer internet fora do seu Desktop, mas estão melhorando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ZenGarage</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/zengarage/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/zengarage/</guid>
      <description>Suponha que você tem aquele enorme projeto. Seu cliente exigente pediu para que você mostrasse para ele vários tipos de layouts templates para que você faça uma breve apresentação para ele decidir qual com qual estilo e template que ele gostou mais.
E lá vai você, criando um monte de CSS diferentes e tudo mais. Na hora da apresentação, você tem que fazer tudo manualmente, trocando o nome do CSS ou tendo que criar um style switcher para ficar mais fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banana ou Diamante, qual você é?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/banana-ou-diamante-qual-voce-e/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/banana-ou-diamante-qual-voce-e/</guid>
      <description>Sobre especialização e mercado de trabalho.
No podcast#17, fiz um pequeno comentário sobre o mercado de trabalho. E o Elcio, acabou de postar lá no recém lançado blog da visie, um texto fantástico sobre o mesmo assunto. Um bom texto para as pessoas que estão acabando de chegar na área, e uma ótima dica para pessoas que já estão penando algum tempo.
Ps.: para quem usa programas falidos para fazer websites como Fireworks, é bom dar uma lidinha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tradução dos artigos do A List Apart</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/traducao-dos-artigos-do-a-list-apart/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/traducao-dos-artigos-do-a-list-apart/</guid>
      <description>Ótima iniciativa Luciano Rodrigues.
Ele fez um blog com traduções para o nosso português de artigos do site Alistapart.
Então, se alguém se interessar, dá um pulo no blog e aproveite. Ou se preferir, cadastre o feed em seu agregador.
Se alguém quiser ajudar o Luciano, será uma ótima idéia também. Se voluntarie e ofereça ajuda. Acho que ele não iria negar! 😀
Eu estava com uma idéia parecida, mas iria por em prática apenas mais para frente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wasabi – Seu amigo mais chegado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wasabi-seu-amigo-mais-chegado/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wasabi-seu-amigo-mais-chegado/</guid>
      <description>É muito simples de entender o que é o Wasabi: Você deve ter muitos amigos que usam Flickr, del.icio.us ou mantém blogs. Eu particularmente tenho um bocado, alguns usam todos esses serviços, atualizando, criando, e assim produzindo novidades diariamente. O Wasabi veio ajudar a nossa vida. Ele mantém você em uma rede social (não, nada a ver com orkut), onde você pode acompanhar de perto todas as novidades dos seus amigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não alimente os Trolls</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-alimente-os-trolls/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-alimente-os-trolls/</guid>
      <description>O mesmo apelo que o brLinux fez para os usuários deles, faço para vocês aqui&amp;#8230;
Não alimente os Trolls</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feed arrumado (ou quase)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/feed-arrumado-2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/feed-arrumado-2/</guid>
      <description>Acho que conseguimos consertar o nosso feed.
Tentei cadastrar no iTunes, funcionou&amp;#8230; com o porém de que apareceu só o último podcast&amp;#8230; vou tentar ver o que acontece. Mas, o que importa, é que está funcionando&amp;#8230;
Aproveitei e já coloquei ele no FeedBurner, assim fica mais fácil para gerenciar. Agora, é só alegria.
Qualquer problema, só gritar&amp;#8230;
Update:
Eu acho que o problema é o FEED gerado com o WordPress&amp;#8230; O problema acontece quando eu redireciono o Feed para o FeedBurner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Dezembro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-dezembro/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-dezembro/</guid>
      <description>Dezembro:
24ways.org
Do Henrique: Microformatos.
Ajax: Uma Nova Abordagem para Aplicações Web em português.
Palestra em vídeo sobre Web 2.0
A List Apart: Sensible Forms: A Form Usability Checklist.
Google Music Search e Gmail para mobile. Ah, e o Gmail tem antivírus. E Google News brasileiro.
IE para Mac morreu!!!
Blogger Web Comments for Firefox
Opera Mini, para celulares com Java.
Podcast é a palavra do ano.
O Bruno começa a explicar HTTP: 1 e 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DreamTeam da Web Brasileira</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dreamteam-da-web-brasileira-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dreamteam-da-web-brasileira-2/</guid>
      <description>O Elcio postou lá no blog dele. E como o assunto é sobre web, e é sempre bom a gente relaxar um pouco tirando sarro das doideras dos outros, resolvi postar aqui.
O Walmar, visitante assíduo aqui do site, postou no blog dele o que seria a Agência Web Ideal, na opinião dele. Colocou alguns nomes conhecidos de toda web.
Ele tava tão chapado na hora que escreveu, que colocou até meu nome lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Novembro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-novembro/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-novembro/</guid>
      <description>Novembro:
Sai o Firefox 1.5
O Google começa a testar o click-to-call e lança o excelente Analytics.
A Revista Webdesign publica uma reportagem sobre RSS.
Versão nova do MobileLife.
O W3C liberou uma atualização dos Guias de Acessibilidade: Web Content Accessibility Guidelines 2.0. Lançou também um validador de feeds.
Nós aqui: Posts do Diego: A plataforma chamada Web, Web Standards e a Pílula Vermelha e Código novo, maneira velha. Eu punha de volta o RSSficador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Outubro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-outubro/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-outubro/</guid>
      <description>Outubro:
Flock disponível para testes.
Algumas páginas da Apple, como a do iTunes, viram tableless.
Firefox tem 100 milhões de downloads.
Google coloca no ar seu leitor de feeds: Google Reader.
Você sabe o que é Web 2.0?
O Henrique explica Bloglines, Feedburner e Del.icio.us.
Nós aqui: O Gui Leite é convidado a participar dos podcasts. Eu colocava no ar o Robô de Google Ranking e escrevia: Ubuntu, Xara e o avanço do Linux e Ainda sobre instalar programas no Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Setembro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-setembro/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-setembro/</guid>
      <description>Setembro:
O Bruno explica XHTML e mimetypes e ensina a usar position.
Os brasileiros começam a ouvir o tempo todo sobre microformatos.
Problemas no Submarino.
O Firefox é uma excelente ferramenta de desenvolvimento, todo mundo sabe.
Beta do Firefox 1.5
CSS Table Gallery
Opera se torna gratuito.
A Info lança seus blogs, sem RSS.
Slashdot se torna tableless.
O Henrique ensina a escrever boas tabelas e lança o excelente Revolução CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Agosto</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-agosto/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-agosto/</guid>
      <description>Agosto:
Novo A List Apart.
BOL, Goodyear e Charges tableless.
O Opera dá uma boa dica de que vai tornar seu navegador grátis.
Sai o Google Talk.
Katrina Information Map
A TVA anuncia que vai prover banda larga com WiMax.
Vai para o ar o excelente Revolução.
Nós aqui: Editora Abril é tableless, depois de fazer o curso. O Diego colocava no ar o FAQ e o videotutorial mais popular do ano e escreve para a RevistaW.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Julho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-julho/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-julho/</guid>
      <description>Julho:
Polícia prende dez jovens acusados de tráfico e apologia a drogas no Orkut
Água em marte, Google na Lua!
Sai o primeiro beta do IE 7.
O Bruno explica RSS e ATOM, bem explicadinho.
E esse, você viu? (gente doida&amp;#8230;)
Download.com se converte aos padrões.
Nós aqui: 🙁, o Diego participa da Semana Azul e começa a testar o IE 7. Vai pro ar o novo site da EPTV, fruto do trabalho que fizemos lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Junho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-junho/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-junho/</guid>
      <description>Junho:
A Nokia lançou o 770 e anuncia que trabalharia num navegador.
Menos gente explicando o que são os padrões, mais gente explicando como se faz. Técnicas, muitas técnicas: 1, 2, 3, 4, 5, 6&amp;#8230;
Sai o Opera 8.1, rápido, muito rápido.
O UOL compara os principais navegadores.
GeoURL para Firefox
Vai pro ar o Podcast da INFO.
A Simone fala sobre taxonomia e folksonomia.
Cris Dias explica RSS, Atom e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Maio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-maio/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-maio/</guid>
      <description>Maio:
O W3C lança a Mobile Web Initiative.
A Netscape lança seu monstrengo: Netscape 8, uma besta-fera meio IE meio Firefox.
Você viu esse gif? E esse site?
Esse artigo: Fast Rollovers Without Preload, abre as portas para muitos outros que viriam depois explorando essa fantástica técnica.
O Registro.br anuncia a possibilidade de registro de domínios com acentos e cedilhas. (Alguém aí já está usando isso?)
O Bruno ensina a evitar cache para atualizar seus arquivos CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descontos no DreamHost – para serviços anuais e mensais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</guid>
      <description>Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.[Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.]1
Eu uso Dreamhost a muito tempo. Quase nunca tenho problemas (você já viu este site fora do ar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Abril</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-abril/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-abril/</guid>
      <description>Abril:
O Firefox chega a 50 milhões de downloads! E o Opera consegue um milhão em quatro dias a nado.
É lançado o IEs4Linux, script que instala Internet Explorer 5, 5.5 e 6 no Wine automaticamente.
Está todo mundo se divertindo com o Google Maps e o Gmail adiciona suporte a RSS.
&amp;#8220;Nasce&amp;#8221; o DOCTYPE XHTML Intentional, uma brincadeira protestando contra os sites que, embora se digam XHTML, não validam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Março</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-marco/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-marco/</guid>
      <description>Março:
Artigos como esse vão explicando o Firefox para o público não técnico.
Sai o Windows Mobile 2005 e o PlayStation Portable
Bill Gates se torna cavaleiro real&amp;#8230;
A moda dos Desktops trasparentes.
43things.com
Yahoo! segue Google e cria e-mail gratuito com 1 GB. Concorrência é uma coisa muito boa.
O Jonas lança seu livro: Programação Descomplicada com Flash MX 2004 e ActionScript 2
Nós aqui: o Diego fazia sua primeira experiência com Linux e explicava um pouquinho de para que serve o DOCTYPE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web 2.0 pé no chão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-pe-no-chao/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-pe-no-chao/</guid>
      <description>Publiquei o texto lá no meu site, mas acho que ele é relevante aqui também, então lá vai o link:
Web 2.0 pé no chão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Fevereiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-fevereiro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-fevereiro/</guid>
      <description>Fevereiro:
O MSN.com se converteu aos padrões.
Trails: começam a surgir frameworks inspirados no Rails.
O Skype tem 140.000 novos usuários por dia.
O Bruno explica a importância das URLs amigáveis.
Nokia anuncia que vai colocar Real Audio e Video e Flash em celulares e troca o Internet Explorer por Firefox.
Nós aqui: o Diego explicava o mundo dos browsers. É interessante notar o quanto o Konqueror evolui este ano, se tornando uma excelente opção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2006, “tamo aí na atividade”!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/2006-tamo-ai-na-atividade/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/2006-tamo-ai-na-atividade/</guid>
      <description>O tempo passa, o tempo voa.
Mais um ano foi-se embora. Aconteceram coisas boas e ruins, mas, como diria o &amp;#8220;mano&amp;#8221;: &amp;#8220;Tamo aí na atividade&amp;#8221;!
Junto com o ano novo, o Tableless (esse site, não a metodologia, por favor!) faz 3 anos. Algumas vezes andando meio devagar, quase parando, mas o importante é que ainda está andando. Vivo e se mexendo.
Obrigado a vocês: comunidade que não sei como, rasteiramente se formou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Janeiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-janeiro/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-janeiro/</guid>
      <description>A ano de 2005 foi um ano de evolução, de chegada à maturidade. Foi o décimo aniversário da Internet comercial no Brasil. A comunidade está menos propensa a abraçar &amp;#8220;the next big thing&amp;#8221;. Isso é muito bom. Todo o hype por trás do Ajax foi solenemente ignorado ele foi estudado e utilizado como a excelente ferramenta que é. A mesma coisa com essa consciência a respeito das possibilidades únicas da web que nós estamos chamando de &amp;#8220;Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feed Icons Standards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/feed-icon/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/feed-icon/</guid>
      <description>Feed Icons Standards
Pois é.
Depois que a Microsoft anunciou que usará o mesmo ícone de FEED que o Firefox usa, alegria geral para os desenvolvedores. Parece uma coisa totalmente inútil? Mas não é. Isso ajuda a melhorar a disseminação dos feeds. Se um usuário normal, vê um ícone de FEED no Firefox, e depois vê outro ícone diferente no IE, ele pode ficar confuso, pensando que os dois ícones são para coisas diferentes, já que estão em browsers diferentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Natal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/feliz-natal/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/feliz-natal/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pílulas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas-2/</guid>
      <description>Excelente artigo no A List Apart: Thinking Outside the Grid. Molly Holzschlag dá uma excelente visão de como são planejados e construídos layouts CSS. Se você acha que layouts tableless são todos iguais, &amp;#8220;quadrados&amp;#8221;, &amp;#8220;cara de blog&amp;#8221;, precisa ler este artigo. Ela mostra justamente o contrário.  Ainda no A List Apart: Sensible Forms: A Form Usability Checklist. Formulários são sempre uma dor de cabeça para quem desenvolve e geralmente são também uma bela dor de cabeça para quem usa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ainda arrumando</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-arrumando/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-arrumando/</guid>
      <description>Mais consertos: coloquei a data e hora dos posts para aparecer, arrumei alguns detalhes no HTML, que agora está validando, e para os que perguntaram, coloquei de volta os tutoriais de Ajax (parte 1 e parte 2.) Aguardem, estou preparando um material sobre o uso de Ajax com JSON.
Em alguns posts antigos não está aparecendo a data aqui na home, só na página individual do post. Alguém pode me ajudar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast sob encomenda</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-sob-encomenda/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-sob-encomenda/</guid>
      <description>Galera&amp;#8230;
Estou sem idéias para fazer o próximo podcast. Então, queria levar esse problema para vocês arranjarem uma solução.
Qual assunto vocês gostariam de ouvir no próximo podcast?
Lembre-se que é um podcast rápido&amp;#8230; Nada técnico&amp;#8230; só falatório.
O que sugerem?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Tableless, agora WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mudancas-repentinas/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mudancas-repentinas/</guid>
      <description>Como podem ver, o Tableless passou por uma reformulação. Tradicionalmente, costumo fazer essas mudanças no dia 1º de Janeiro, mas desta vez será diferente.
Mudamos não só layout (gostou?) mas também nosso sistema de publicação. Nos anos passados, sofríamos um bocado para postar no site. Por isso, nessa reformulação, migramos para WordPress. Estamos gostando muito dessa ferramenta. Eu era um pouco avesso a aplicações prontas de publicação de blog. Por isso, ou fazíamos o nosso próprio ou editávamos direto o XML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novidades no Gmail</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/novidades_gmail/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/novidades_gmail/</guid>
      <description>Esses dias eles colocaram um anti-virus, que era uma das coisas que outros emails já tinham a muito tempo.
E hoje, vi que eles colocaram mais algumas coisinhas. Uma delas é o Web Clip. Ou seja, agora você tem uma barrinha nova (que você pode desabiblitar), que mostra os títulos dos seus RSS favoritos.
Claro, claro, você vai falar que já lê no Bloglines ou em algum outro leitor de feeds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cada um na sua</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cada_um_na_sua/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cada_um_na_sua/</guid>
      <description>Poucos desenvolvedores sabem que a Microsoft, quando a guerra dos browsers ainda estava acontecendo, colocou o primeiro browser que aceitava CSS 1.0. Ela que teve a firmeza de espírito de pegar o pouco das recomendações de CSS que existiam, e implementá-las no Internet Explorer, que se não me engano, estava na versão 3 (se estou errado, só dizer).
Isso é ponto pacífico. Não discutível e muito importante, por sinal.
Naquele tempo, o foco era outro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problema com o servidor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/problemas_com_o_servidor/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/problemas_com_o_servidor/</guid>
      <description>Galera, desculpe-nos o transtorno.
Muitos vem mandado emails por que não estavam coseguindo acessar as páginas que explicavam sobre AJAX.
Eu também não estava conseguindo acessar o adm do Tableless, por isso postei nada aqui antes.
Por agora, parece estar tudo estabilizado.
Voltamos à programação normal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple virando tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/apple_virando_tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/apple_virando_tableless/</guid>
      <description>Pois é&amp;#8230;
A Apple está aos poucos migrando para os Web Standards.
Por exemplo, a nova página do iTunes ou a do novo iMac G5
Muito bom, estava na hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HP oferecerá máquinas com Netscape</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/hp_maquinas_netscape/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/hp_maquinas_netscape/</guid>
      <description>HP vai oferecer máquinas com browser Netscape
 As máquinas virão com um ícone do Netscape e do Internet Explorer da Microsoft. Assim o usuário poderá escolher entre os dois qual gostaria de utilizar para navegar na web.  É para rir ou para chorar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browser Speed Comparisons</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers_speed_comparisons/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers_speed_comparisons/</guid>
      <description>Site muito interessante que compara a velocidade dos browsers atuais de vários sistemas operacionais&amp;#8230; Muito interessante.
Browser Speed Comparisons
Visto no Nemonox</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso-tableless/</guid>
      <description>A maneira que o código HTML é escrito pela grande maioria das empresas é uma das grandes causas dos problemas do desenvolvimento web. A perda de tempo, retrabalho, trabalho de manutenção, atrasos na entrega, problemas com designers e programadores, são alguns dos problemas que equipes sofrem ao desenvolver um projeto, seja ele grande ou pequeno.
Isso vem de muito antes. Estamos acostumados a desenvolver da maneira complicada. Usamos tabelas para a estruturação de sites, não nos preocupamos com a acessibilidade, tanto de deficientes visuais ou de usuários de mobiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Par Perfeito abrindo vagas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parperfeito_abrindo_vagas/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parperfeito_abrindo_vagas/</guid>
      <description>Não é meu costume (e está longe de ser) divulgar aqui vagas de emprego. Mas abri uma exceção.
O ParPerfeito está com vagas abertas para aqueles que sabem implementar sites usando os bons modos dos Web Standards.
Interessados enviem currículo para webdesign&amp;#920;parperfeito.com.br</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slashdot Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slashdot_tableless/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slashdot_tableless/</guid>
      <description>Slashdot, o site de um milhão de usuários, tableless. Não encontrei números em lugar nenhum, mas comparei a home atual com uma do Archive.org, 9,5KB de HTML contra 42,5KB da anterior. Valeu Marcelo e Victor pelo aviso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera Grátis e um recesso rápido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera_gratis/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera_gratis/</guid>
      <description>Primeiramente, uma notícia já meio velha&amp;#8230; O Opera agora é grátis.
Na minha opinião, eles demoraram para fazer isso. Mas agora, o bicho vai pegar de vez&amp;#8230;
O Opera é tão bom quanto o Firefox, perdendo apenas para a facilidade das Extensions&amp;#8230; Porém, o Opera tem uma série de vantagens e ferramentas nativas.
Baixe o Opera.
Bela home, por sinal
Agora, sobre o recesso.
Estou sem internet em casa, então não estou conseguindo postar como antes, por isso, desculpem-me pela longa pausa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pílulas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas/</guid>
      <description>Slash, o motor do Slashdot, convertido para layout CSS. Quem sabe teremos em breve um Slashdot tableless&amp;#8230;
 Falha no Submarino dava descontos absurdos. Jonas Galvez e seu revolucionário blog sem layout convidam você a participar de um concurso fazendo um layout para o blog dele com Greasemonkey. Ainda o Jonas: Python no Firefox. Uau! O Caparica likou:  Writing Semantic Markup The Elements of Meaningful XHTML Usable Microformats    Os três falam sobre estender o XHTML (entre outas coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Dropping Support for XHTML1.1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microsoft_dropping_support_xhtml11/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microsoft_dropping_support_xhtml11/</guid>
      <description>Microsoft Dropping Support for XHTML1.1
Não preciso nem comentar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RevistaW: Matéria sobre Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/materia_tableless_revistaw/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/materia_tableless_revistaw/</guid>
      <description>A edição desse mês da RevistaW trás uma matéria bem legal sobre Tableless/Web Standards.
E há uma colaboração minha.
Recomendo para iniciantes no assunto.
Estou gostando de ver o interesse crescente do pessoal. Espero que continue assim por muito tempo ainda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A List Apart novo em folha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/alistapart_novo_em_folha/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/alistapart_novo_em_folha/</guid>
      <description>O A List Apart está todo novo&amp;#8230; Desde o sistema até design e implementação.
Os responsáveis pela reestruturação são: Jason Santa Maria, que fez o novo Design, Eric Meyer a implementação em CSS, Dan Benjamin ficou com o CMS e Erin Kissane and Jeffrey Zeldman na direção.
Não preciso falar nada sobre cada um dos citados acima. O trabalho e a reputação deles falam por si.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bradescompleto é Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bradescompleto_tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bradescompleto_tableless/</guid>
      <description>Ainda não é a HOME principal do site do Banco. Mas, tem que começar de algum ponto, não é?
Bradescompleto
Dica do Alexandre Gomes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charges.com.br é Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/chargescombr_tableless/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/chargescombr_tableless/</guid>
      <description>Mais um brazuca que vira tableless!
Charges.com.br.
Parabéns a toda equipe!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goodyear Brasil é Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/goodyear_tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/goodyear_tableless/</guid>
      <description>E o site da Goodyear Brasil virou Tableless!
Parabéns a toda equipe.
Goodyear
Valeu ao Igor (dvd) pelo toque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moderação de Comentários</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/moderacao_de_comentarios/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/moderacao_de_comentarios/</guid>
      <description>Eu não gosto de moderar comentários dos usuários do site.
E como vocês sabem, nos 3 anos e poucos que o site tem, nunca moderei um comentário, a não ser os malditos spammers.
Mas, a partir de hoje, vou começar a moderar. Existem algumas pessoas que não sabem criticar mantendo o devido respeito com as pessoas.
Ofensas e provocações pessoais serão devidamente excluídos.
Logo, qualquer comentário que ofender qualquer pessoa daqui do site, tanto os mantenedores quanto os usuários e leitores, será deletado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bol Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bol_tableless/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bol_tableless/</guid>
      <description>E mais um grande site brasileiro vira tableless.
BOL.
Parabéns a toda equipe envolvida.
Dica por email do André</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criadores de caso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criadores_de_caso/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criadores_de_caso/</guid>
      <description>Hoje pela manhã, li um ótimo post feito pelo meu amigo Bruno Torres, que me deu um pouco de coragem para escrever algo aqui também.
Pessoas como o camarada que escreveu esse artigo na IDG Now surgem todo tempo. Visitantes como o companheiro que comentou no site do Bruno, e também como o &amp;#8220;Lucas&amp;#8221;, que comentou aqui no Tableless, são aqueles tradicionais &amp;#8220;criadores de caso&amp;#8221;.
Não se dão ao trabalho de ir mais a fundo no assunto para assim discutir como gente interessada e interessante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abril.com.br Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/abril_tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/abril_tableless/</guid>
      <description>A home do site da Editora Abril agora é Tableless.
Ótimo trabalho.
Claro, como qualquer um, ainda há erros que o validador indicou&amp;#8230; Mas já é um grande avanço para a web brasileira&amp;#8230;
Estamos percebendo que as empresas estão interessando&amp;#8230; A pílula vermelha está começando a fazer efeito!
Welcome to real World, Neo. Ops&amp;#8230; Abril. 😀</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana Azul</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/semana_azul/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/semana_azul/</guid>
      <description>25&amp;frasl;07 &amp;#8211; 12:38
UPDATE :
Participarei da Semana Azul falando sobre Padrões Web e companhia, na quarta-feira (27&amp;frasl;07) às 20h. lá no canal de IRC do Mozilla Brasil &amp;#8211; #mozilla-br.
Semana que vem, dos dias 25 a 31, haverá um evento muito interessante chamado Semana Azul.
Esse evento online, é um esfoço do XUL:Brasil juntamente com a Mozilla Brasil.
A programação será feita via IRC.
Não precisa baixar nenhum cliente de IRC&amp;#8230; o Firefox tem uma extensão chamada ChatZilla, que possibilita a troca de mensagens em IRC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download.com Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/downloadcom_tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/downloadcom_tableless/</guid>
      <description>Eu não sei se faz tempo, que eu sou o atrasado&amp;#8230;
mas vi hoje que o Download.com mudou totalmente seu site&amp;#8230; O design ficou muito bom, e seu código agora está seguindo os padrões.
Claro, ainda há uns erros simples no código, é só tentar validar&amp;#8230;
Mas mesmo assim, o trabalho ficou muito bom.
Bela novidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Help The CSS Working Group With Backgrounds and Borders</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/help_the_css_working_group/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/help_the_css_working_group/</guid>
      <description>Saiu no Web Standards Project:
Help The CSS Working Group With Backgrounds and Borders
Kevin Lawver, representante do Grupo que define as regras para o CSS, está dando uma oportunidade muito interessante: Ele precisa de idéias e sugestões para fazer a especificação do módulo de Bordas e Backgrounds do CSS3.
Como o Chris Kaminski disse no seu post no Web Standards Project: É uma oportunidade de ouro.
Um &amp;#8220;valeu&amp;#8221; ao Henrique Costa pelo toque&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EPTV.com.br é tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eptv_tableless/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eptv_tableless/</guid>
      <description>EPTV, tableless. Acabaram de colocar no ar. Modéstia a parte, excelente exemplo para quem está começando. Com mais conteúdo, conseguimos reduzir o HTML em 65% na página inicial, com uma redução média de mais de 50% nas outras páginas. Contando imagens, CSS e javascript, a redução total média foi de mais de 30%.
Demos o curso para eles e acompanhamos o projeto até mais ou menos um mês atrás. Estou orgulhoso de ver o site no ar agora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camiseta – R$ 16,00</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/camisetas_16/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/camisetas_16/</guid>
      <description>Galera,
a camiseta do tableless está R$16,00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problema – Deslocamento no Hover</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/problema_deslocamento_no_hover/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/problema_deslocamento_no_hover/</guid>
      <description>Esse problema foi enviado pelo Antonio Maganhote.
Ele me mostrou esse problema e me perguntando uma solução.
Não vou explicar muito a origem do problema&amp;#8230; Prefiro que vocês batam cabeça e descubram.
Já resolvi aqui&amp;#8230; Vou dar um tempo para vocês e depois posto!
Problema de deslocamento no Hover
O problema acontece com o IE, ao passar o mouse nas opções do menu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EYESMiLES</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eyesmiles/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eyesmiles/</guid>
      <description>Galera&amp;#8230;
Redesenhei meu blog: EYESMiLES
Este é o meu extraoficial.
Não tem nada a ver com oTableless, apesar de eu falar de vez em quando sobre o assunto.
Vocês vão estranhar os poucos posts&amp;#8230; mas é que eu remodelei todo o XML, e o sistema de publicação feito pelas velhinhas cegas que vivem nas cavernas do Grand Canyon.
Mas é isso.
É tableless. 😀</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bug dos 3 Pixels</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bug_dos_3px/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bug_dos_3px/</guid>
      <description>O Internet explorer tem um bug muito peculiar.
Muita gente tem chamado de BUG dos 3 pixels.
Não vou perder tempo explicando isso, vejam o que acontece, e a solução aqui!
Solução, vista originalmente no CSS Playground.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapidinhas: WASP dando uma força para Microsoft</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wasp_dando_uma_forca_para_microsoft/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wasp_dando_uma_forca_para_microsoft/</guid>
      <description>WaSP to Collaborate with Microsoft to Promote Web Standards</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bradesco Convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bradesco_convertido/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bradesco_convertido/</guid>
      <description>Recebi ontem um trabalho de conversão muito bom.
Acho que o Walter (autor do trabalho), aproveitou a discussão sobre sites de bancos, e converteu o site do Bradesco.
Quero parabenizar o Walter Michel por ter feito esse ótimo trabalho.
Foi um dos melhores trabalhos que já recebi&amp;#8230;
O site do Bradesco é um tanto complexo. Eu mesmo queria ter convertido, mas sempre batia uma preguiça ao ver todos detalhes&amp;#8230;. Ainda bem que existem pessoas mais bem dispostas do que eu!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camisetas do Tableless (finalmente)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/camisetas_do_tableless_compre/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/camisetas_do_tableless_compre/</guid>
      <description>UPDATE
Galera, até que eu arrume o sisteminha, por favor, façam o seguinte:
se alguém quiser a camiseta, por encomenda normal, envie-me um email, pode ser pelo contato mesmo. me falando seu endereço completo, nome completo, e qual camiseta..
Se alguém quiser ver o preço de todos os estados, baixe a planilha: Frete Encomenda Normal
Ok?!
Galera, finalmente saiu.
Camisetas do Tableless
Ahh, essas são em número limitado, então não embaça não&amp;#8230; Compra logo a sua antes que acabe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards – More than Just</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/more_than_just/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/more_than_just/</guid>
      <description>http://govis.signify.co.nz/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contest – Finalizado – Meu Parecer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contest_finalizado/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contest_finalizado/</guid>
      <description>Galera&amp;#8230;
Debaixo de muita crítica, sugestões, idéias e tudo mais&amp;#8230; me reuni com o conselho federativo do site Tableless.com.br, e decidimos fazer o seguinte:
O ganhador da votação será premiado.
Mas, sua camiseta não será vendida no site.
Peço desculpas e compreensão, não só para o vencedor, mas sim para todos aqueles que colaboraram de alguma forma.
Farei eu mesmo uma camiseta, e colocarei aqui no site. Acho que eu não tinha o direito de colocar os participantes debaixo das críticas afiadas dos leitores deste humilde site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votação – Vista esta Camisa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/votacao_vista_esta_camisa/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/votacao_vista_esta_camisa/</guid>
      <description>Galera&amp;#8230;
Estou muito atarefado esses dias. Para vocês terem uma idéia, estou postando de Campinas-SP&amp;#8230;
Se eu soubesse que iria ser corrido, tinha deixado o contest para mais tarde.
As votações vão até o dia 20!
Votem!
Abaixo, vocês podem conferir as camisas:
 Che Guevara Tableless iChing Logo Tableless  Vencedor Logo Tableless. Em segundo lugar Che e em Terceiro, iChing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vista esta Camisa – Mudanças</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vista_esta_camisa-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vista_esta_camisa-2/</guid>
      <description>Galera&amp;#8230;
Obrigado por participarem!
Mas há algumas mudanças que eu gostaria de fazer e que só vieram a tona agora!
Recebi muitas colaborações, e fico agradecido por isso&amp;#8230; Mas vi que vocês estão se apegando muito ao logo do Tableless.
Claro! Tem que ter o logo do Tableless, mas não ficar totalmente preso a ele. Mesmo porque ele não é um logo conhecido por todos.
No site LinuxMall há uma parte para vendas de camisetas, dei uma navegada e achei essa camiseta Código Binário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WinXP em Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/winxp_tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/winxp_tableless/</guid>
      <description>WinXP em Tableless
dica do Bruno Torres</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contest: Vista esta Camisa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vista_esta_camisa/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vista_esta_camisa/</guid>
      <description>Minha Gente!
Está aberto o contest Vista esta Camisa.
Há algum tempo, cogitei a idéia de fazer uma camisa pro Tableless&amp;#8230; vi que muitos gostaram da idéia e apoiaram. Vários dos comentários estavam dando a idéia de fazer um contest para o design da camiseta.
Abaixo, as instruções:
 Qualquer pessoa pode participar e pode enviar quantas opções quiser. As idéias de design devem ser enviadas para mim por e-mail. O arquivo enviado deve ser um JPG ou GIF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe GoLive Cs2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/golive/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/golive/</guid>
      <description>Estava dando uma olhada nas novidades nas versões CS2 dos programas da Adobe.
Então, por acaso, vi algumas novidades no Adobe GoLive Cs2.
Usei uma vez o GoLive há muito tempo. E hoje, vendo as novidades que Adobe implementou, vi que ele melhorou muito.
Nessa última versão (CS2), não deixei de notar que eles estão dando uma atenção fabulosa para o Padrões Web.
Notei também que eles estão dando uma atenção especial ao suporte de CSS para dispositivos móveis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Milhão de Downloads</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera_1_milhao_downloads/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera_1_milhao_downloads/</guid>
      <description>Uma notícia meio que velha já.
O Opera teve 1 Milhão de Downloads em 4 dias. 1 dia a menos que o Firefox.
Acontece que o legal disso tudo, é que o CEO da Opera, o Jon S. von Tetzchner, tinha prometido que se essa marca fosse alcançada, ele nadaria da Noruega até os Estados Unidos.
Mais uma ótima notícia para os desenvolvedores.
Quantos milhões de downloads será que o Internet Explorer tem?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentários do Post Anterior</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minha_vez_de_comentar/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minha_vez_de_comentar/</guid>
      <description>Galera,
Vi nos comentários do Post anterior, que algumas pessoas não estão gostando dos banners do Google e das propagandas relacionadas a Atípico.
 Gostaria de agradecer aos que comentaram, esse site não seria nada sem as pessoas que expressam sua opinião sobre um determinado assunto. Desculpe pelas propagandas. Há certos custos que precisamos arcar quando mantemos um site. Vou tentar fazer umas camisetas para vender mas até lá, os banners irão ficar onde estão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notícias sobre Internet Explorer 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/noticias_internet_explorer_7/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/noticias_internet_explorer_7/</guid>
      <description>Que ótimo!!
Li no Veerle algumas coisas que me deixaram um pouquinho feliz sobre o Internet Explorer 7.
Uma delas é que o Browser vai passar a suportar o canal Alpha de imagens PNG. Outra coisa legal, é que aqueles bugs que, por exemplo, o site Position Is Everything vão ser resolvidos.
Quem viver, verá.
 Mais detalhes  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Tableless e Ajax</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso__webstandards/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso__webstandards/</guid>
      <description>A Visie é pioneira em ministrar cursos presencias de Padrões Web, Tableless, AJAX e companhia&amp;#8230;
Você pode fazer cursos individuais ou empresariais treinando grandes equipes. Já treinamos equipes de empresas como Editora Abril, Petrobrás, Terra, Unisys e muitos outros!
Nós ensinamos pessoas que tenham interesse pela profissão e pela internet. Que gostem de informação e saibam que a internet é algo que muda o relacionamento das pessoas.
Ensinamos no curso de tableless a escrever código com significado semântico, organizado e fácil de ser indexado por buscadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Site da Siemens Convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/siemens_convertido/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/siemens_convertido/</guid>
      <description>O site da Siemens foi convertido&amp;#8230; Mais um para a galeria de sites convertidos do Tableless.
Obrigado ao Francisco Penedo pela contribuição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novos Ares</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo_no_linux/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo_no_linux/</guid>
      <description>Faz algumas semanas que estou de Sistema Operacional novo.
Migrei quase que totalmente (já explico) para o maravilhoso Linux. Passei a usar o Linux por pura teimosia. Já havia tentando várias e nunca havia conseguido me acostumar. Na hora de me divertir, ler emails, ler rss, blogs e tudo mais, eu ficava no Linux, mas quando chegava a hora de trabalhar, lá estava eu de volta no maldito Windows.
Mas isso mudou de uns tempos para cá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desculpas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/truques_com_css/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/truques_com_css/</guid>
      <description>Pedirei 2 desculpas: a primeira é pela falta de posts e a segunda é porque ainda vamos continuar sem nossa programação normal de posts! 🙁
Para quem está afim de estudar, esse site tem muitos truques interessantes. Vale a pena dar uma olhada no CSS e testar.
www.pmob.co.uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Msn agora é tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/msn_tableless/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/msn_tableless/</guid>
      <description>O site MSN agora com novo visual e tableless.
Como o código provavelmente é gerado automaticamente por alguma ferramenta, não esperem um código identado e bonitinho. Mas mesmo assim, Web Standards.
Como o MSN.com deve receber uma quantia inestimavel de visitas, provavelmente a primeira &amp;#8220;vantagem&amp;#8221; que eles vão perceber, será a economia de banda. Logo depois, posso palpitar pela velocidade de download.
Isso mostra que a microsoft (ou os seus desenvolvedores web) se preocupa um bocadinho com esses negócios de Web Standards, CSS, sites mais rápidos, e etc&amp;#8230; Pelo menos já é alguma coisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listas de Discussão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/listas_discussao/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/listas_discussao/</guid>
      <description>Sempre me chega algum e-mail ou alguém no msn/icq me procurando e perguntando se eu conheço alguma lista de discussão sobre Web Standards, desenvolvimento e etc&amp;#8230;
Sim, eu conheço e elas são ótimas:
 ArqHP Lista de discussão em torno de produção otimizada de home pages, abordando HTML, XHTML, XML, tableless, CSS, semântica, validação de documentos, separação de informação da formatação, DOM e demais tecnologias recomendadas pelo W3C. WebStandards-Br Grupo de discussão em português sobre os recomendações do W3C para a construção de websites: metodologia &amp;#8216;tableless&amp;#8217;, validação de código, xHTML, CSS, XML, XSLT, navegadores e dispositivos, semântica, acessibilidade, SEO, portabilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layouts Tableless são quadrados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/layout_quadrado/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/layout_quadrado/</guid>
      <description>E eu já ouvi muito disso.
Vendo os web sites que existem em sites como CssVault, Css Beauty e outros dessa linha, percebemos que não é bem assim. Criar sites quadrados e minimalistas é uma opção do designer e não porque o site foi feito usando web standards.
Os Web Standards não estão aí para limitar e sim libertar, dar mais flexibilidade, mais facilidade.
Se um site tem sombrinha, se é clean ou minimalista, não é necessáriamente a identidade dos sites tableless&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nokia Convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nokia_convertido/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nokia_convertido/</guid>
      <description>Mais um site convertido! Desta vez é da Nokia!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cisco Systems Convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cisco_convertido/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cisco_convertido/</guid>
      <description>Cisco Systems foi convertido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;/2004&gt; &lt;2005&gt;</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/feliz_2005/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/feliz_2005/</guid>
      <description>Junto com o Ano Novo, o Tableless faz mais um ano de vida&amp;#8230; Este é o 2º.
Nestes 2 anos o Tableless ganhou experiência, ganhou conteúdo, e também muitas visitas. E acho que nosso objetivo está sendo cumprido: Divulgar a todos os Web Standards.
No ano que passou, aconteceu algumas mudanças aqui no site, que ajudaram no conhecimento de todos.
Uma das mudanças foi abrir a seção de convertidos para vocês colaborarem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samsung e H.Stern convertidos!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_hstern_convertidos/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_hstern_convertidos/</guid>
      <description>Samsung  H.Stern   Aqui no Tableless há uma seção chamada Convertidos. Nesta seção, colocamos exemplos didáticos de alguns sites que foram convertidos para os Padrões. Na época da conversão os sites não eram tableless. Por isso, a nível didático, voluntários escolheram alguns grandes sites e converteram seu código para Padrões Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em quem você vai votar?! :-D</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em_quem_vc_vai_votar/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em_quem_vc_vai_votar/</guid>
      <description>Não tratamos de assuntos políticos aqui no Tableless, mas este vale a pena.
Um leitor deste site nos mandou um email avisando: O site do candidato a prefeito José Serra é Tableless! 😀
Bem, fui lá conferir, e ele tinha razão. Apesar do código ser um tanto bagunçado e de faltar alguma semântica, o site é tableless. Ponto para ele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A importância de seguir padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/importacia_de_seguir_padroes/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/importacia_de_seguir_padroes/</guid>
      <description>Comecei a ler o livro &amp;#8220;Estrada do futuro&amp;#8221; escrito por Bill Gates. E no livro ele conta como a indústria da informática teve início. A história é muito interessante e eu sempre me impressiono pelo jeito e pela velocidade que tudo tomou forma.
Na história, Bill Gates fala sobre a IBM. Ele conta qual foi seu primeiro passo para o mundo dos pc´s. E fala sobre como foi que eles conseguiram a maior fatia do mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Web Standards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</guid>
      <description>Os cursos da Visie são totalmente independentes. Os exercícios do curso são retirados de exemplos reais e demonstram de modo prático desafios enfrentados no dia-a-dia do desenvolvedor.
O treinamento completo é voltado para designers e programadores que trabalham com internet. Em cada curso há assuntos com mais ênfase para programação ou design, entretanto, todos tiram proveito do curso como um todo.
Você pode ter todos os detalhes que precisar visitando o site da Visie: visie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macromedia Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/macromedia_tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/macromedia_tableless/</guid>
      <description>Já vi muita gente dizendo: &amp;#8220;Esse negócio de Tableless é muito bonito, pra sites assim, feitos por hobby. Mas pra sites sérios, comerciais, não podemos usar esse tipo de abordagem.&amp;#8221;
Já faz um tempo que estou postando aqui todo site tableless comercial, bonito e grande que encontro. Agora chegou um pra arrasar com qualquer argumento: o novo site da Macromedia, ótimo tableless, abordagem semântica brotando da casa do Dreamweaver!
Dica do Pablo Barros, na arqHP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samsung Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_brasil/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_brasil/</guid>
      <description>Site da Samsung Brasil foi implementado.
Confira.
[update 22/06/08] A reimplementação deste site tem apenas o objetivo de estudo de código. Na época em que a versão deste site era feita em tabelas, resolvemos estudar o site convertendo o código para Padrões Web, criando um código e acordo com os princípios do W3C, ou seja, sem a utilização de tabelas para a estrutura da página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inaugurando!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/inaugurando/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/inaugurando/</guid>
      <description>Este site vem como objetivo mostrar para todos os interessados, estudantes ou profissionais, que é possível fazer um site TABLELESS compatível com as especificações do W3C.
Se você tiver alguma crítica, dúvida ou sugestão, basta entrar em contato conosco, ficaremos gratos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>