<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ferramentas on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/ferramentas/</link>
    <description>Recent content in Ferramentas on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/ferramentas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Utilize ferramentas SEO para aumentar o tráfego do site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilize-ferramentas-seo-para-aumentar-o-trafego-do-site/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilize-ferramentas-seo-para-aumentar-o-trafego-do-site/</guid>
      <description>Três amigos criaram sites para apresentar suas marcas e negócios online e resolveram se aventurar nos caminhos do marketing digital para aumentar o tráfego de suas páginas e, consequentemente, atrair o maior número de clientes. Após pesquisas e consultas com especialistas neste ramo, foram orientados a conhecer o SEO.
Pensaram que poderia ser nome de alguém e fizeram buscas na internet seguindo essa referência. Diversos sites indicados pelo Google apareceram e indicaram essa sigla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Plugins do sublime text que você deveria conhecer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</guid>
      <description>O Package Control Antes de tentar instalar qualquer pacote e começar a brincadeira, é importante que você já tenha instalado em seu Sublime o “package control&amp;#8221; de acordo com sua versão: Sublime Text 2 ou Sublime Text 3.
O Package Control é um plugin para Sublime que vai gerenciar todos os outros plugins. Com ele você vai instalar, desinstalar e configurar todos os plugins do seu Sublime.
Saiba mais aqui!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas e sites para tornar mais ágil o seu desenvolvimento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</guid>
      <description>Planejamento Na grande maioria dos projetos web, tudo se inicia pela Arquitetura de Informação (UX) e mesmo que talvez esta não seja a sua área, eventualmente organizar e entender um website por inteiro, também possa ser uma necessidade.
Sem considerar todos os argumentos aplicados às melhores metodologias, criar um sitemap* pode ser algo bastante útil então, a dica é, uma das ferramentas online que trabalha bem com esse tipo de documento é o Coggle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Cor e Webdesign</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-cor-e-webdesign/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-cor-e-webdesign/</guid>
      <description>É possível analisar a Teoria da Cor de diversas maneiras. Podemos escolher uma abordagem física, psicológica, cultural, filosófica ou artística para entendermos as cores. Todos estes estudos são interessantes e extremamente relevantes para designers e desenvolvedores. Mas na hora de colocar a mão na massa decidir entre sistemas e organizar uma paleta de cores bacana pode parecer uma tarefa confusa até para os designers veteranos. Quais são as melhores práticas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16 ferramentas para designers e desenvolvedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/16-ferramentas-para-designers-e-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/16-ferramentas-para-designers-e-desenvolvedores/</guid>
      <description>Sites, aplicativos, plugins, agregadores e portais que vão fazer toda a diferença na hora de aprender coisas novas, organizar seu dia-a-dia e encontrar inspiração.
Aprender Microsoft Virtual Academy

Já falamos aqui no Tableless do excelente Codeacademy &amp;#8211; um site que gamefica o processo de aprendizado na internet com níveis, badges e interação com redes sociais. O que pouca gente sabe é que a Microsoft possui um sistema parecido, o Microsoft Virtual Academy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tunando o Developer Tools do Google Chrome</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tunando-developer-tools-google-chrome/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tunando-developer-tools-google-chrome/</guid>
      <description>Uma coisa muito comum entre os programadores é a vontade de customizar as coisas. Trocar o syntax highlight do seu editor de código preferido é uma coisa muito comum e legal de se fazer, já que você passa o dia inteiro olhando para aquilo, é bom ver algo que goste.
Só que outra coisa que também passamos muito tempo do nosso dia é o Developer Tools dos nossos navegadores, seja o Firebug no Firefox, Dragonfly no Opera ou o do próprio Chrome.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>