<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arquitetura De Informacao on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/arquitetura-de-informacao/</link>
    <description>Recent content in Arquitetura De Informacao on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/arquitetura-de-informacao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Precisamos confirmar a senha?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/precisamos-confirmar-senha/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/precisamos-confirmar-senha/</guid>
      <description>Você deve me entender: formulários são muito chatos. Tanto para desenhá-los quanto para produzir código front-end. Mas cada vez que desenho um formulário, eu tento simplificar ao máximo. A inclusão ou a exclusão de um campo pode afetar a taxa de conversão ou causar um desinteresse do usuário ao produto. Mas um dos campos que sempre me deixa com a pulga atrás da orelha é o de “cadastramento de senha”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crie layouts simples. SEMPRE!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-layouts-simples-sempre/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-layouts-simples-sempre/</guid>
      <description>&amp;#8220;Sempre que você tiver duas alternativas para explicar alguma coisa, a explicação mais simples é provavelmente a mais correta&amp;#8221;.
 Essa citação é a famosa teoria &amp;#8216;Navalha de Occam&amp;#8216; de Guilherme Occam, um frade franciscano inglês, também teólogo, filósofo e lógico.
Podemos dizer que o conceito desse pensamento é irmão do título desse artigo. Quanto mais simples for a mensagem, maior a chance dela atingir as pessoas. A questão que eu trago aqui é que o simples não é sinônimo de fácil como muitos pensam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquitetura da Informação em Landing Page</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-da-informacao-em-landing-page/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-da-informacao-em-landing-page/</guid>
      <description>Arquitetura da informação (AI) é a arte de construir uma estrutura clara e direta em um site, com objetivo de facilitar ao máximo a navegação do usuário e fazer com que ele encontre rapidamente o que está procurando. Vou citar abaixo algumas dicas importantes sobre arquitetura da informação e profundidade, afim de ajudar na conversão em landing pages. Mãos à obra!
Técnica da pirâmide invertida A técnica da pirâmide invertida é um método de escrita jornalística onde o objetivo é expor logo nos primeiros parágrafos as informações mais relevantes sobre o assunto, deixando o artigo mais dinâmico e prendendo mais a atenção do leitor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>