<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eventos E Workshops on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/eventos-e-workshops/</link>
    <description>Recent content in Eventos E Workshops on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/eventos-e-workshops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>FITIC – Feira Internacional de Tecnologia de Informação e Comunicação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fitic-feira-internacional-de-tecnologia-de-informacao-e-comunicacao/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fitic-feira-internacional-de-tecnologia-de-informacao-e-comunicacao/</guid>
      <description>A FITIC, realizará a sua primeira edição no São Paulo Expo em Dezembro. Com uma área de 20.000 m², a FITIC será a maior Feira de Tecnologia e Inovação da América Latina, focando o consumidor final, com expositores já confirmados nos segmentos de Realidade Virtual, Drones, Impressão 3D, software, hardware, eletrônica de consumo, inovação, entre outros e conta com o apoio do Sebrae-SP, Softex – Associação para promoção da excelência do software brasileiro, Canaltech, Tableless, Rede HCNOAR, VR Tech News, entre outros patrocinadores e parceiros a serem anunciados brevemente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encontro de Desenvolvedores em São Paulo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-de-desenvolvedores-em-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-de-desenvolvedores-em-sao-paulo/</guid>
      <description>O Encontro Locaweb de São Paulo de 2016 será dia 22 de Junho e vai contar com 3 salas: marketing digital, e-commerce e desenvolvimento. O conteúdo está super interessante, com várias palestras de alto nível!
Na sala de desenvolvimento, por exemplo, teremos o George Guimarães, da Plataformatec; o Vinicius Hana da Nubank e Roberta Lopes, do StackOverflow, com talks sobre Elixir, microservices e arquitetura respectivamente; além disso, estarão presentes Cid Não Salvo, Martha Gabriel, Fábio Akita e mais um monte de gente muito legal!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encontro Desenvolvedores Recife – 05/Maio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-desenvolvedores-recife-05maio/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-desenvolvedores-recife-05maio/</guid>
      <description>Estamos passando por diversas cidades como Porto Alegre, Curitiba, São Paulo. A nossa próxima parada é Recife, no dia 05 de Maio! Veja abaixo os palestrantes que estamos levando. Você pode se cadastrar direto no site da Locaweb, tanto para Recife, quanto para outras cidades!
No final do Post, você confere a data de todos os eventos. Quer desconto? 50% usando o cupom PRCTABLELESS.
     Renan Ranelli da Xerpa &amp;#8211; mais conhecido como Milhouse &amp;#8211; vai falar sobre como evitar que o sonho de adotar novas tecnologias se torne um pesadolo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que inscrever seu site no prêmio de acessibilidade?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-inscrever-seu-site-no-premio-de-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-inscrever-seu-site-no-premio-de-acessibilidade/</guid>
      <description>Tenho conversado com algumas pessoas que trabalham com desenvolvimento e tem belos sites que poderiam participar do Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web. Quando recomendo que inscrevam seu trabalho, ouço os mais diversos argumentos:
 Não tenho chance de ganhar Não tenho material para inscrever Meu site não é 100% acessível Não conheço todos os requisitos de acessibilidade  Baseado nessas respostas, gostaria de elencar alguns bons motivos para que as pessoas sim, inscrevam seu site no prêmio:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conheça os primeiros palestrantes da Webbr2015</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-os-primeiros-palestrantes-da-webbr2015/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-os-primeiros-palestrantes-da-webbr2015/</guid>
      <description>Lote de inscrições para a Webbr 2015 por R$ 80,00 termina segunda-feira, dia 3 de agosto!
A abertura do evento será sobre re-descentralizar da Web! que contará com Andrei Sambra, Research Associate do W3C, para discutir o tema como keynote speaker da conferência. O pesquisador comentará os atuais esforços de padronização feitos pelo World Wide Web Consortium (W3C), além dos processos de tradução tecnológica do Massachusetts Institute of Technology (MIT) para construir aplicações e serviços descentralizados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar e manter uma cultura de desenvolvimento no seu time</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cultura-organizacional/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cultura-organizacional/</guid>
      <description>Quando falamos em desenvolvimento na área de tecnologia, logo pensamos na tarefa de programar, desenvolver código, softwares ou produtos relacionados ao digital e informática. Mas o desenvolvimento que abordaremos neste artigo refere-se ao desenvolvimento do profissional em si, seja na carreira ou nas suas funções dentro da empresa em que trabalha.
A intenção aqui não é falar sobre ferramentas ou metodologias para desenvolvimento das tarefas da equipe, gerenciamento de projetos, ou como ser mais produtivo e evitar perda de tempo e trabalhos desnecessários, até porque, são inúmeras as opções existentes no mercado de tecnologia, aplicadas desde que a informática existe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack in POA 2015</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/hack-poa-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/hack-poa-2015/</guid>
      <description>Hack In POA 2015 Para entendimento hackathon seria uma maratona de programação e resolução de ideias. Onde temos como participantes programadores, designers e arquitetos de software.
Indo mais a fundo, o termo &amp;#8220;hack&amp;#8221; (programar de forma excepcional) e &amp;#8220;marathon&amp;#8221; (maratona).
O evento ocorreu nos dias 11&amp;frasl;04 e 12&amp;frasl;04 no estado do Rio Grande do sul, Porto Alegre.
Foram mais de 24 horas de programação em torno da criação de um produto viável para se colocar no mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento sobre desenvolvimento em Porto Alegre – #17elw</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/falando-sobre-desenvolvimento-em-porto-alegre-17elw/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/falando-sobre-desenvolvimento-em-porto-alegre-17elw/</guid>
      <description>Pessoal, estarei no Encontro Locaweb que vai acontecer no dia 07 de Maio, falando sobre desenvolvimento web junto com o Akita, Jean Carlo Emer, Sergio Caelum, Rafael Rinaldi, Pothix e eu! E pra alegrar a galera, arranjei pra gente 5 ingressos cortesia para o evento.
Para ser um dos ganhadores você precisa retwittar este tweet e se certificar que você está seguindo o @tableless lá no Twitter.
 Ganhe um ingresso para o #17elw de POA e assista o @AkitaOnRails, @sergio_caelum, @jcemer falando!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDG DevFest Extended 2015</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gdg-devfest-extended-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gdg-devfest-extended-2015/</guid>
      <description>O Grupo de Desenvolvedores Google (GDG) das cidades de Salvador, Recife, Fortaleza, Belo Horizonte e Curitiba realizam no dia 28 de março o GDG DevFest Extended 2015. O objetivo é ser um evento focado nas tecnologias do Google, tendo como público alvo gestores, empreendedores, desenvolvedores e estudantes acontecendo nos estados com participações locais e remotas.
O evento terá duração de 1 (um) dia, dedicado a palestras ministradas por especialistas reconhecidos nacionalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curadoria do Tableless no Encontro Locaweb 2015</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curadoria-tableless-no-encontro-locaweb-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curadoria-tableless-no-encontro-locaweb-2015/</guid>
      <description>Desde o ano passado o Encontro Locaweb tem dedicado uma sala exclusiva para os desenvolvedores e o Tableless tem feito a curadoria da sala, escolhendo os palestrantes.
Este ano iremos passar pelas seguintes cidades: Belo Horizonte (06 de Março), Recife (18 de Março), Curitiba (11 de Abril), Porto Alegre (07 de Maio), Rio de Janeiro (19 de Maio) e São Paulo (18 de Junho).
Os palestrantes abaixo falarão em todas as cidades:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementação PSD para HTML &#43; SASS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/implementacao-psd-para-html-sass/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/implementacao-psd-para-html-sass/</guid>
      <description>Dia 12 de Fevereiro, uma Quinta-feira, iremos fazer um Webinar na Eventials mostrando a implementação de um PSD direto para HTML + SASS.
Eu mesmo farei essa apresentação e tentarei abordar o máximo possível em até 3 horas de Live Coding. Todo o código e também o layout será compartilhado durante e após a aula via GIT.
Irei implementar o layout abaixo:
Vamos escrever muito HTML e CSS, além de um monte de dicas sobre como montar códigos bem estruturados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participe da cerimônia de premiação do Todos@Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-da-cerimonia-de-premiacao-todosweb/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-da-cerimonia-de-premiacao-todosweb/</guid>
      <description>No dia 4 de dezembro de 2014 acontece o momento máximo da acessibilidade na Web no Brasil. Nessa noite serão conhecidos os vencedores da terceira edição do Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web, organizado pelo W3C Brasil e CGI.br. Dezenas de especialistas em acessibilidade estarão presente entre os finalistas e avaliadores dos trabalhos para celebrar a Web inclusiva, que não cria barreiras de acesso para as pessoas.
Durante a cerimônia o público vai conhecer quais são as pessoas e instituições que vem fomentando a acessibilidade na Web no Brasil, as tecnologias assistivas e aplicativos inovadores que possibilitam o acesso a Web de pessoas com deficiência e projetos web que não criem barreiras para pessoas com deficiências e seguem boas práticas de acessibilidade em seus sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gravação do Tableless Conference 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gravacao-tableless-conference-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gravacao-tableless-conference-2014/</guid>
      <description>Muitos que não conseguiram comparecer ao evento do Tableless (Tableless Conference) deste ano, podem assistir a todas as palestras comprando diretamente pela Eventials. Você terá acesso a todas as palestras, sem limites, por R$75.
Para adquirir, clique aqui.
São 7 palestras:
 Tag History &amp;#8211; Uma breve história da Teia E se você não usasse jQuery? Service Workers &amp;#8211; O jeito certo de fazer offline Como funciona e o que é Data Binding O que o front-end pode aprender com o Rails?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDG Tech Talk Salvador</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gdg-tech-talk-salvador/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gdg-tech-talk-salvador/</guid>
      <description>Se você gosta de tecnologia, desenvolvimento web e mora em Salvador, participe do Google Developer Group de Salvador.
O Grupo de Desenvolvedores Google (GDG) Salvador realiza no dia 1 de novembro o GDG Tech Talk Salvador. O objetivo é ser um evento focado nas tecnologias do Google, tendo como público alvo gestores, empreendedores, desenvolvedores e estudantes.
O evento terá duração de 1 dia, dedicado a palestras ministradas por especialistas reconhecidos nacionalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Conference #3 – 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-3-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-3-2014/</guid>
      <description>Daqui alguns dias teremos o Tableless Conference 2014.
Estamos correndo com os preparativos e você ainda pode participar. Ainda há vagas, mas estão acabando. Corre lá! Faltam pouco menos de 50 lugares ainda.
Aviso para os que vão: as 20 pessoas que chegarem primeiro no dia do evento ganharão canecas do Tableless. Há também broches, em número bem limitado!
Inscreva-se &amp;#8211; R$150
A ideia é que sejam apenas 150 pessoas. Nada de muita gente, nada de empurra empurra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2014 – Bootstrap: Ame ou Odeie</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr-2014-bootstrap-ame-ou-odeie/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr-2014-bootstrap-ame-ou-odeie/</guid>
      <description>A palestra da @hannelita foi muito interessante. Ela, como back-end, falou sobre o caso dela com o Bootstrap, mostrando os motivos que a levaram a utilizar Booststra e pontos de atenção, onde ela descobriu quais os casos para usá-lo um framework assim com cuidado.
Eu gosto bastante do Bootstrap, mas apenas em alguns momentos. Bootstrap, para mim, não serve para fazer websites. Ele é ótimo pra fazer painéis administrativos. Mas um website, que tem o design muito específico, não aconselho usar qualquer tipo de framework pronto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2014 – Caminhos da Inovação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-caminhos-da-inovacao/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-caminhos-da-inovacao/</guid>
      <description>O Akita falou sobre como buscar a verdadeira inovação. Como você, com tecnologias anos luz das que existiam há 10, 20, 30 anos consegue fazer algo que realmente mude o mundo? Artistas, matemáticos e pesquisadores que vieram antes dessa era tecnologica que vivemos hoje, mudaram drasticamente as áreas em que atuaram. O Akita chamou esses acontecimentos de &amp;#8220;saltos quanticos&amp;#8221;. Um salto quantico é uma inovação. É o que abre portas para que pessoas façam coisas maravilhosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2014 – Internacionalização na Booking</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-internacionalizacao-na-booking/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-internacionalizacao-na-booking/</guid>
      <description>A palestra do Shiota nos trouxe uma realidade difícil de encontrar em qualquer site aqui no Brasil. O trabalho de internacionalização da Booking é no mínimo fantástico para qualquer um que nunca trabalhou em um ambiente com tantos idiomas e variáveis.
Abaixo seguem as anotações da palestra:
 Por volta de 75.4% da população mundial, não falam inglês Algumas vezes você precisa mostrar os preços na moeda local. As vezes você precisa entender a cultura local para vender melhor naquele país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2014 – Internet das Coisas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr-2014-internet-das-coisas/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr-2014-internet-das-coisas/</guid>
      <description>Minhas anotações do debate que houve no Web.br 2014 sobre Internet das Coisas.
Internet das Coisas é algo que está ficando muito popular agora com os reloginhos, trackers e etc. Não fique preso apenas ao Google Glass. Não fique preso apenas a pequenos problemas&amp;#8230;
 IoT é a sigla para Internet Of Things… To falando por que vai que você não sabe, né? 😉 #webb2014 A internet surgiu no final da década de 70, como um projeto do departamento de defesa dos USA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2014 – Throttle e Debounce</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-throttle-e-debounce/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-throttle-e-debounce/</guid>
      <description>O Almir Filho falou um pouco sobre dois métodos de JS que nos permite controlar o fluxo de eventos disparados pelos usuários.
 Throttle e Debounce nos defende com a frequencia de eventos que os usuários ativam no seu site/sistema como eventos de click, resize, scroll, mouseover, etc… Por exemplo, quando o cara clica várias vezes em um botão que ativa algo em AJAX. Uma submissão de form ou uma compra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminário de Desenvolvimento Web em Goiânia (grátis)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seminario-de-desenvolvimento-web-em-goiania-gratis/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seminario-de-desenvolvimento-web-em-goiania-gratis/</guid>
      <description>Pessoal, a Locaweb está fazendo pelo país umasérie de seminários **grátis sobre desenvolvimento web. Eu serei um dos participantes, dirigindo um painel no final de cada evento e o próximo será em Goiânia.
Cada seminário vai contar com palestrantes locais. A ideia é fortificar a comunidade local de desenvolvedores, com assuntos atuais e importantes. Veja os palestrantes de Goiânia:
     Jean Lucas de Carvalho Criando APIS       Márcio Sena Marcadores Semânticos usá-los ou usá-los       Frederico Galvão Cordova: HTML no mundo mobile       James Pinto Ruby Bom é Ruby Limpo       Diego Eis Painel com palestrantes    Inscreva-se agora, é grátis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participe do Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-premio-nacional-de-acessibilidade-na-web/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-premio-nacional-de-acessibilidade-na-web/</guid>
      <description>As inscrições para a terceira edição do Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web estão abertas. Mais uma vez o W3C Brasil abre as inscrições para essa premiação como objetivo promover nacionalmente a acessibilidade na web, de forma a conscientizar desenvolvedores e homenagear pessoas que se destacaram em atividades que visam promover o acesso a web e ações em prol do acesso de pessoas com deficiências na web.
Se você tem um trabalho de fomento a acessibilidade na Web, desenvolve sites que não criem barreiras para pessoas com deficiência ou desenvolveu uma tecnologia assistiva que possibilite o acesso a Web de pessoas com deficiência, essa é a hora de inscrever seu trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BrazilJS 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/braziljs-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/braziljs-2014/</guid>
      <description>Foi minha primeira vez. E sim, foi muito bom.
Eu já assisti eventos de fora e de dentro do Brasil e de fato, o BrazilJS tem nível internacional. Não apenas por causa dos palestrantes, onde mais da metade eram gringos, mas também por conta da organização e de toda a movimentação que o evento leva para a cidade. Já no avião, em SP, indo para Porto Alegre, tinha devs sentados ao meu lado, de Belo Horizonte, indo para o evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferência Web.br 2014 e os 25 anos da Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-web-w3c-2014-e-os-25-anos-da-web/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-web-w3c-2014-e-os-25-anos-da-web/</guid>
      <description>Em 2014 a Web completa 25 anos e o W3C 20 anos de existência. Para celebrar esses dois importantes momentos o W3C Brasil vai promover diversas ações durante a Conferência Web W3C Brasil 2014. O evento já tem data e local definidos: 25 e 26 de setembro em São Paulo e as inscrições estão abertas!
Keynote Speakers confirmados François Daoust é um dos líderes nas discussões e desenvolvimento da convergência entre Web e TV no W3C, com um foco específico em cenários multi-tela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações de palestra: Além do que se vê – práticas com HTML e CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-jean-carlo-emer-16elw/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-jean-carlo-emer-16elw/</guid>
      <description>Anotações da palestra do Jean Carlo Emer no evento 16 Encontro Locaweb de 2014 chamada Além do que se vê &amp;#8211; Práticas com HTML e CSS.
História  Com CSS conseguimos liberdade de estilo e construção para websites. Em 1995 começamos a ter alguma interação. O termo Dynamic HTML foi cunhado nesse tempo, possibilitando o uso do Javascript para criar experiências mais ricas. HTML é para conteúdo. Ele surgiu no reinado de conteúdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações palestra: Segurança em Aplicações Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-seguranca-em-produtos-web/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-seguranca-em-produtos-web/</guid>
      <description>Estas são as minhas anotações da palestra do Nando Vieira no evento 16 Encontro Locaweb de 2014.
 seu site está seguro? Você se pergunta isso quando coloca seu produto no ar? 75% dos ataques estão na camada da aplicação. brechas de segurança acabam com sua credibilidade. OWASP é uma fundação voltada para distribuir informações sobre segurança em aplicações web. http://owasp.org/ o raios teve algo em torno de 8 ou 9 relesses de segurança em 2013.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações palestra: Manutenção e Refatoração de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-lucas-mazza-16elw/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-lucas-mazza-16elw/</guid>
      <description>Esse ano estive em todos os Encontros Locaweb pelo país. O Tableless organizou a sala sobre desenvolvimento, convidando uma série de palestrantes durante o ano. O Lucas Mazza foi o palestrante convidado aqui de SP.
O Lucas fez uma palestra sensacional sobre refatoração e manutenção de código CSS no projeto. De cara parece um assunto bastante sem graça para alguns, e é aí que mora o problema.
 Manutenção de software é complicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações palestra: O futuro do JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-jaydson-gomes-16elw/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-jaydson-gomes-16elw/</guid>
      <description>Anotações da palestra do Jaydson Gomes no evento 16 Encontro Locaweb de 2014 chamada O Futuro do Javascript.
História  Brendan Eich (CTO Mozilla) inventou o Javascript. Diz ele que foi em 10 dias. O javascript foi criado em 1995 e pode ser conhecido por vários nomes: Mocha, LiveScript, Javascript e ECMAScript. O Javascritp está baseado no ECMAScript, seguindo a especificação ECMA-262 Em 1999 apareceu a versão ECMA-3 (ES3). Ele incluiu algumas efeatures como expressões regulares, try/catch e outras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em busca do Lean UX – Anotações</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-busca-lean-ux-anotacoes/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-busca-lean-ux-anotacoes/</guid>
      <description>Essas são alguma anotações que fiz sobre a palestra da Patricia De Cia no 16 Encontro Locaweb em Porto Alegre.
Agoras as cidades são Rio de Janeiro e São Paulo!
 Telefone sem fio é bem ruim no desenvolvimento com UX As startups mudaram o método da estratégia de UX, usando o movimento LEAN para agilizar sua produção. O movimento Lean:  Reduza o Desperdício Fracasse rápido Aprenda rápido Mínimo produto viável Entrega contínua Métrica AARRR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless e o 16 ELW no Rio de Janeiro e SP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-e-o-16-elw-rio-de-janeiro-e-sp/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-e-o-16-elw-rio-de-janeiro-e-sp/</guid>
      <description>Hey front-ends, designers e back-ends do Rio de Janeiro (dia 15&amp;frasl;05) e São Paulo (dia 20&amp;frasl;05): nós estaremos aí na cidade de vocês, no 16 Encontro Locaweb este ano. Escolhemos alguns palestrantes que falarão desde Responsive Web Design (Diego Eis) até segurança em serviços web (Fernando Vieira). Se você mora nessas cidades, vamos conversar e assistir algumas boas palestras, inéditas na comunidade, com conteúdo novo e importante!
Os palestrantes escalados são:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Event Apart Boston 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/event-apart-boston-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/event-apart-boston-2014/</guid>
      <description>Eu fui para Boston (agradecimentos à Locaweb) no início da semana para acompanhar o An Event Apart Boston. Para quem não manja, o An Event Apart é um dos maiores e melhores eventos sobre front-end e web design que existem atualmente. Quem faz o evento? Simplesmente o Jeffrey Zeldman e o Eric Meyer. Se você não conhece qualquer um dos dois, sinta-se envergonhado. 😉
 An Event Apart is an intensely educational two-day learning session for passionate practitioners of standards-based web design.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo o Web Design – Jeffrey Zeldman – An Event Apart Boston 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-jeffrey-zeldman-event-apart-boston-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-jeffrey-zeldman-event-apart-boston-2014/</guid>
      <description>Estas são as minhas anotações da palestra do Jeffrey Zeldman no evento An Event Apart que aconteceu em Boston.
Em alguns momentos misturei inglês com português. Não foi para ficar chique, é que não é fácil anotar tudo o que é importante ao mesmo tempo que eu tento prestar atenção no que o cara tá falando. 😉
Se você não conhece o Jeffrey Zeldman, pegue uma corda e se enforque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RWD é fácil/difícil – Anotações Dan Mall – An Event Apart 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rwd-ainda-e-facildificil-anotacoes-dan-mall-event-apart-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rwd-ainda-e-facildificil-anotacoes-dan-mall-event-apart-2014/</guid>
      <description>danielmall.com  Henry Ford moveu as pessoas que cuidavam da montagem do motor para mais perto umas das outras, assim ele reduziu custos e usou poucos trabalhadores, mais bem preparados e bem pagos, para fazer bem as coisas. Waterfall (fluxo linear) é ruim. Não é paralelo. É muito engessado. Muitas empresas tem equipes no modelo de montagem em linha. Um processo típico waterfall consistem em pequenas partes, isoladas: você finaliza uma tarefa e corre para próxima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações Palestra 16ELW – Zeno Rocha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</guid>
      <description>Essas foram as minhas anotações que extrai da palestra que o Zeno Rocha fez no 16 Encontro Locaweb de Curitiba em 2014.
Ainda vamos passar por mais 3 cidades: Porto Alegre, Rio de Janeiro e São Paulo. Se você ainda não participou deste evento, corra! O Tableless escolheu os palestrantes e estamos falando sobre assuntos bem diversos sobre desenvolvimento web. Faça sua inscrição!
Sobre sua carreira e comportamento  A moda toda é largar tudo e empreender em alguma coisa Todo mundo é manipulado pelas cifras do mercado Nós temos vários heróis no mercado como o Steve Jobs, Bill Gates etc Mas não é tão fácil chegar no ponto destes caras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live Coding Online sobre Responsive Web Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-online-sobre-responsive-web-design/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-online-sobre-responsive-web-design/</guid>
      <description>O Tableless tem feito uma série de micro workshops sobre diversos assuntos. O próximo assunto é sobre Responsive Web Design onde vamos ensinar umas dicas sobre como fazer um website responsivo.
Cadastre-se lá! Será dia 29 de Maio, uma quinta-feira, às 20 horas, Online!
O valor? Uma mamata para você: só R$45.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Tableless escolheu os palestrantes do 16º Encontro Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-16-encontro-locaweb/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-16-encontro-locaweb/</guid>
      <description>O Tableless foi convidado pela Locaweb para fazer a curadoria da sala sobre desenvolvimento web nos eventos do Encontro Locaweb deste ano. Yay!
Irão palestrar na sala sobre desenvolvimento o Jaydson Gomes, Jean Carlo Emer, Nando Vieira, Diego Eis.
Os assuntos circularão sobre Ruby, Javascript, CSS e HTML. Não falaremos sobre coisas básicas, queremos tentar elevar um pouco o nível técnico dos assuntos. Será interessante para que os iniciantes conheçam assuntos avançados e também para que os desenvolvedores mais exigentes atualizem seus conhecimentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cobertura Campus Party Brasil 2014 – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cobertura-campus-party-brasil-2014-parte-2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cobertura-campus-party-brasil-2014-parte-2/</guid>
      <description>Continuando com a cobertura da Campus Party Brasil 2014 (CPBr7), trago os destaques do segundo dia de palestras (29&amp;frasl;01). A experiência com a Campus Party é algo tão imersivo que sequer havia conseguido realizar a cobertura dos dias restantes, mas vamos lá!
A nova geração de smartphones com Firefox OS André Garzia, da Comunidade Mozilla Brasil, apresentou as vantagens e os primeiros passos para construir aplicativos para o Firefox OS, o sistema operacional da Mozilla para dispositivos móveis (por enquanto, apenas para smartphones) desenvolvido com tecnologias web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cobertura Campus Party Brasil 2014 – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/campus-party-brasil-2014-primeiro-dia/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/campus-party-brasil-2014-primeiro-dia/</guid>
      <description>Para quem não conhece a Campus Party, este é um dos maiores eventos de tecnologia do mundo, ocorrendo em diversos países anualmente. No Brasil, já está em sua sétima edição e somos os únicos a terem duas edições anuais da CPBr (sigla oficial do evento): uma em São Paulo, no início do ano e outra em Recife – PE, no meio do ano, denominada CPRecife.
Este ano, estou cobrindo a Campus Party Brasil pelo Tableless e trago um resumo das palestras que assisti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Live Coding] Implementando um site com WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-implementando-um-site-com-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-implementando-um-site-com-wordpress/</guid>
      <description>Se você não viu nosso primeiro Live Coding, corre! No primeiro Live Coding, nós fizemos a implementação front-end de uma home de website, partindo de um PSD direto do Photoshop.
Neste segundo Live Coding, iremos implementar o WordPress em um pequeno website, com o HTML e CSS já feito. Se você sempre teve curiosidade em como fazer desde o início a implementação de um tema de WordPress, nesse micro workshop você vai aprender bastante coisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assista: [Live Coding] Codificando um Layout com HTML/CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/assista-live-coding-codificando-um-layout-com-htmlcss/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/assista-live-coding-codificando-um-layout-com-htmlcss/</guid>
      <description>Fizemos um Micro Workshop Online onde eu codifiquei um layout em PSD para HTML e CSS.
Se você não viu ao vivo, você pode ver agora, quando quiser, comprando o acesso direto nesse link.
Assista agora{.btn}
Comprando o acesso, você terá 30 dias para assistir o vídeo 5 vezes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>