<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Palloi Hofmann on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/palloi-hofmann/</link>
    <description>Recent content in Palloi Hofmann on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/palloi-hofmann/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Formulário responsivo com MailChimp</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</guid>
      <description>Há cada dia mais utilizamos serviços disponíveis na web que tem um plano básico e gratuito que permite integrações. Nos últimos meses tenho feito formulários com frequência usando uma abordagem bem simples. Vou mostrar agora como criar um formulário responsivo, integrando com MailChimp e usando jQuery Validate.
O HTML Vamos criar o formulário da seguinte maneira:
&amp;lt;section&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;CREATE RESPONSIVE FORM WITH INTEGRATE MAILCHIMP&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;form id=&#34;form-contact&#34; method=&#34;POST&#34; action=&#34;mailchimp-contact.php&#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&#34;input&#34;&amp;gt; &amp;lt;label for=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simples modal com CSS responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/simples-modal-com-css-responsivo/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/simples-modal-com-css-responsivo/</guid>
      <description>Continuando com os artigos, vamos utilizar novamente os seletores de css para exibir nosso modal.
Se você chegou aqui e não viu os posts anteriores, para conhecer a estrutura inicial acesse os links:
Header responsivo somente com css
Destaques responsivos
De uma maneira bem simples veja como preparar seu html e css.
O LABEL Com os destaques responsivos, vamos adicionar abaixo da descrição um label que terá a função de marcar o checkbox e por css iremos exibir o modal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destaques responsivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-responsivos/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-responsivos/</guid>
      <description>Hoje criaremos três destaques com um comportamento totalmente responsivo.
Com um crescimento das SPAs e seguindo o mesmo conceito do artigo anterior, vou passar agora de uma forma simples de como usar, o input radio para transformar nossos destaques em galeria navegável.
Aproveitando Como já temos um header responsivo, vamos continuar com a mesma estrutura até o final dos artigos só com css e html. Se você ainda não viu como criar um header responsivo, clique aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Header responsivo somente com css</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/header-responsivo-somente-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/header-responsivo-somente-com-css/</guid>
      <description>A cada novo projeto queremos alcançar o máximo de usuários, não importa se o dispositivo seja grande ou pequeno, tem que funcionar.
Com uma abordagem simples e rápida, esse tutorial vai te fazer pensar antes de querer usar o bootstrap só para ter o menu responsivo, claro que ele tem suas vantagens mas procuro sempre desenvolver do zero.
Estarei criando uma serie de tutoriais abordando o assunto e espero que gostem do meu primeiro artigo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>