<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desenvolvimento Mobile on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/desenvolvimento-mobile/</link>
    <description>Recent content in Desenvolvimento Mobile on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/desenvolvimento-mobile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo App para Windows Phone com App Studio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-app-para-windows-phone-com-app-studio/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-app-para-windows-phone-com-app-studio/</guid>
      <description>Para as pessoas que observam a plataforma do Windows Phone, grandes oportunidades estão disponíveis para desenvolver soluções ainda não desenvolvidas.
Para deixar a implementação dessas ideias de forma amigável para quem não conhece muito sobre o estudo da programação ou não está familiarizado com o desenvolvimento para esse sistema operacional, a Microsoft disponibilizou gratuitamente um sistema web para desenvolvimento de apps para Windows Phone chamado de Windows App Studio.
Não é necessário codificar linhas de código, o que pode poupar tempo para quem deseja desenvolver soluções simples, porém essa plataforma não descarta o uso da codificação do código, tudo vai depender do aplicativo que você vai desenvolver e se a plataforma atenderá a sua necessidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitos sobre dispositivos móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mitos-sobre-dispositivos-moveis/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mitos-sobre-dispositivos-moveis/</guid>
      <description>Mito 1 &amp;#8211; Usuários utilizam dispositivos móveis apenas na rua (e a conexão é sempre lenta) Entre todos os meus gadgets o meu tablet é o meu favorito. Ele fica sempre por perto e nunca desliga. Se eu preciso de uma informação é só estender o braço e ler. Muito mais rápido e prático do que andar até o escritório, ligar o computador, esperar o navegador abrir e realizar uma busca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As muitas faces do Mobile First</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/as-muitas-faces-do-mobile-first/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/as-muitas-faces-do-mobile-first/</guid>
      <description>Vemos a frase &amp;#8220;mobile-first&amp;#8221; em todos os lugares. Luke Wroblewski definitivamente atingiu uma veia quando cunhou este termo há alguns anos, e criou um importante grito de guerra a medida que entramos neste futuro multi-screen.
A definição mobile-first de Luke consiste em três componentes principais:
 O crescimento do mobile é, mais do que nunca, uma grande oportunidade de atingir as pessoas;
 As restrições do meio mobile nos força a focar no que realmente importa;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interface Guide para Apps Mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/interface-guide-para-apps-mobiles/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/interface-guide-para-apps-mobiles/</guid>
      <description>Um dos sucessos dos Apps da Apple, tanto para mobiles quanto para desktops é a fidelidade e respeito que os desenvolvedores e designers tem ao seguir os padrões de interface que a Apple dispõe. São guias com informações importantes para que o App tenha um layout mais adequado e homogêneo com o sistema operacional. Dessa maneira o usuário final não se sente em um ambiente hostil e desconhecido.
Separei 3 guias para que você, independente da sua área de atuação, leia e compreenda mais os padrões dos três principais sistemas operacionais para mobiles existentes: Android, iOS e Windows Phone.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>