<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dom on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/dom/</link>
    <description>Recent content in Dom on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jul 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/dom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tenha o DOM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</guid>
      <description>Muito ja foi falado sobre DOM e posso estar sendo repetitivo aqui, mas é importante falar deste assunto que em dias de manipulação pesada de seletores, percebo que pouca atenção é dada. Temos muita literatura boa sobre o assunto mas muitas vezes o foco acaba sendo o novo plugin que saiu e faz mais-do-mesmo-no-front-end-só-que-mais-fácil (E se você tiver sorte ele é free).
Entender realmente como um navegador funciona é importante, e garante seu entendimento do real dos problemas que está enfrentando no código que está implementando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo os Reflows</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-reflows-2/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-reflows-2/</guid>
      <description>Reflow é um assunto extenso e necessário. Ele sempre vai existir nos navegadores, então temos que entendê-lo para saber como utilizá-lo de maneira racional. O mais legal é entender todo o contexto sobre o que são e como funcionam, para a partir daí repensar o código que renderizamos no navegador para obtermos maior performance.
Reflow é o resultado de um evento que desencadeia mudanças no jeito que a pagina deve ser renderizada, tomando tempo para cálculo e reposicionamento de elementos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>