<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ux on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/ux/</link>
    <description>Recent content in Ux on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/ux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>UX: Como aumentar a tolerância do usuário para atrasos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ux-como-aumentar-tolerancia-do-usuario-para-atrasos/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ux-como-aumentar-tolerancia-do-usuario-para-atrasos/</guid>
      <description>Vivemos em um tempo onde velocidade é diferencial. Exigimos rapidez de tudo ao nosso redor, seja em um atendimento, em uma entrega de produto, na velocidade da Internet, no feedback do cliente, na estratégia de SEO do nosso site, entre tantos outros exemplos que poderiam ser citados. A realidade é evidente: esperar é doloroso.
E em um cenário onde rapidez é fator de satisfação, a espera pode influenciar negativamente no valor de um produto ou serviço oferecido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro das interfaces: Chatbots</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-das-interfaces-chatbots/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-das-interfaces-chatbots/</guid>
      <description>Estamos acostumados a interagir diariamente com interfaces gráficas, seja no computador, celular, tablet, smart tv, etc. Naturalmente incorporamos a utilização dessas interfaces para obter nossos objetivos no dispositivo em questão, seja fazer uma busca no google, ver uma página no Facebook, ler um artigo em um portal de notícias ou escolher um filme no Netflix.
Podemos não perceber, mas quando ligamos para um call-center onde a máquina (URA — Unidade de Resposta Audível) nos pede para dizer em voz alta o que desejamos, ou o número correspondente ao que queremos, também estamos interagindo com uma interface de voz para atingir nosso propósito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reação é melhor que previsão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/reacao-e-melhor-que-previsao/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/reacao-e-melhor-que-previsao/</guid>
      <description>Entender o usuário é algo difícil. Você pode perceber isso facilmente comparando a sua forma de usar algum serviço de internet, digamos o Facebook, com qualquer outra pessoa ao seu redor. Provavelmente você tem um costume totalmente diferente de navegar, consumir conteúdo, comentar etc. Pessoas diferentes, usam de formas diferentes um mesmo produto e isso é totalmente normal. É por isso que tentar prever cenários para desenvolver um produto para internet é algo complicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como organizar e nomear o conteúdo do projeto?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-organizar-e-nomear-o-conteudo-do-projeto/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-organizar-e-nomear-o-conteudo-do-projeto/</guid>
      <description>Pode até parecer uma questão simples ou de pouco valor no projeto, mas a verdade é que a forma que você solucione essa ponto será determinante para o sucesso e o card sorting é o melhor caminho!
O card-sorting é uma técnica usada para descobrir como o usuário classifica determinada informação em sua mente. Muitas pessoas acreditam que podem classificar a informação pelos outros pois acham que sabem como será a melhor forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faz uma animação legal aí!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faz-uma-animacao-legal-ai/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faz-uma-animacao-legal-ai/</guid>
      <description>Sempre que um projeto começa, eu me questiono se a agência entende a importância da animação para o design de interface e como o trabalho do motion designer pode contribuir para o sucesso da experiência interativa, reforçando tudo o que foi pensado desde o nascimento do projeto, lá na arquitetura de informação.
Muitas vezes, ouvi que o motion designer coloca a mão no projeto para refinar e fazer firulas no site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como uma simples mudança de cores pode revolucionar seu site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-uma-simples-mudanca-de-cores-pode-revolucionar-seu-site/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-uma-simples-mudanca-de-cores-pode-revolucionar-seu-site/</guid>
      <description>Acredito que muitos de nós estamos na batalha diária desenvolvendo projetos para se realizar profissionalmente, sustentar nossas famílias, entre outras razões particulares. Entretanto existem também os objetivos relacionados às nossas funções que motivam, ou deveriam motivar, nossas ações para que os resultados de nossos projetos nos realizem e tragam reconhecimento.
E uma meta primordial que faz com que todo profissional web atinja parte destes objetivos é desenvolver projetos com foco no usuário, como já foi citado neste excelente artigo aqui no Tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nada de Capa – Quando a firula é mais do que a função</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nada-de-capa-quando-a-firula-e-mais-do-que-a-funcao/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nada-de-capa-quando-a-firula-e-mais-do-que-a-funcao/</guid>
      <description>Quem assistiu a animação da Pixar &amp;#8220;Os Incríveis&amp;#8221; conhece essa cena do vídeo. Nela o Sr. Incrível vai até a estilista Edna Mode para remendar o seu uniforme velho, mas ela o convence a criar um novo uniforme. Ele aproveita a deixa e pede para ela criar uma roupa clássica bem legal com capa e botas, quando ela berra a famosa frase:
Nada de capa!
À partir daí a Edna cita uma relação de vários heróis que foram detonados por causa da capa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Arte da Sedução dos Produtos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arte-da-seducao-dos-produtos/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arte-da-seducao-dos-produtos/</guid>
      <description>Você já reparou, que quando estamos em um grande grupo, acabamos sendo influênciados pela maioria? Mas você deve estar pensando: &amp;#8220;Eu não sou assim. Gosto de ser diferente&amp;#8221;. Será mesmo?
Para explicar melhor e de forma simples, vou usar o mesmo metodo usado pela psicóloga Susan M. Weinschenk em seu livro Neuro Web Design: What Makes Them Click?. Nele ela divide o cérebro em três partes: Cérebro Antigo, Cérebro do Meio e Cérebro Novo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 – O ano em que o celular ultrapassou o desktop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/2015-o-ano-em-que-o-celular-ultrapassou-o-desktop/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/2015-o-ano-em-que-o-celular-ultrapassou-o-desktop/</guid>
      <description>O Google promoveu este ano o Mobile Day e ajudou a compreendermos ainda mais tudo que envolve este mercado que está mudando completamente a forma que o ser humano interage com tecnologia.
Todo o material compartilhado pode ser encontrado diretamente nos blogs do Google, mas eu vou compartilhar com vocês aqui algo de forma um pouco mais resumida e também com algumas opiniões a respeito do tema baseado em minha experiência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design Lite: O framework do Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</guid>
      <description>Em 2014 o Google apresentou o Material Design: um guia para redefinir o visual de aplicativos. Vários aplicativos aderiram ao Material Design, como por exemplo, o WhatsApp, que mudou por completo o visual.
Para facilitar ainda mais a vida do usuário, o Google anunciou uma ferramenta para introduzir o Material Design em websites, chamado de Material Design Lite (MDL).
Assim como qualquer outro framework, o MDL oferece uma documentação e vários exemplos para facilitar a aplicação em websites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanto menos tempo o visitante passar em seu site, melhor!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quanto-menos-tempo-o-visitante-passar-em-seu-site-melhor/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quanto-menos-tempo-o-visitante-passar-em-seu-site-melhor/</guid>
      <description>Você deve estar pensando: &amp;#8220;Mas este cara é louco! Quanto mais tempo o visitante passar em meu site, melhor!&amp;#8221;. E que tal detalharmos o título em: &amp;#8220;Quanto menos tempo o visitante passar em seu site consumindo um determinado conteúdo, melhor.&amp;#8220;? Ainda não? Deixe-me explicar.
Tempo, um dos substantivos mais valiosos em nossas vidas, se não o mais. Na Internet não poderia ser diferente. Vivemos em constante correria, e na agitação do dia-a-dia, o tempo tem sido um fator determinante no planejamento da usabilidade (UX) de um projeto web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O nome UX está errado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-nome-ux-esta-errado/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-nome-ux-esta-errado/</guid>
      <description>O que é um profissional de UX? Se você for responder rápido, você vai dizer: “É o mano (ou a mana) que faz o Wireframe do projeto.” Essa resposta é no mínimo incompleta. O profissional de UX é responsável por muito mais que isso. O Wireframe é na verdade uma resposta representativa de todo um trabalho prévio de pesquisa, organização e garimpo de informação junto com usuários e clientes. Há uma preocupação muito forte com fluxo de conteúdo e principalmente fluxo de navegação, além de juntar especificar a função e comportamento do sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realinhamento ou Redesign</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/realinhamento-redesign/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/realinhamento-redesign/</guid>
      <description>Eu não sei você, mas sempre que pipoca a bolotinha vermelha no meu AppStore mostrando que existem atualizações de alguns Apps, eu sempre, sempre olho o change notes para ver se há alguma mudança de design na interface. Eu quase nunca fico empolgado por mudanças nas funcionalidades, embora sejam muito bem-vindas.
 A feature without design is like an idea without language.﻿ Jurgen Appelo
 Todo mundo gosta de coisas bonitas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tendências Web 2015 para desenvolvedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tendencias-web-2015-para-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tendencias-web-2015-para-desenvolvedores/</guid>
      <description>O mundo dos desenvolvedores web está cada vez mais inovador e fantástico. Em 2015 teremos ferramentas mais qualificadas e conceitos que nos ajudarão na jornada de desenvolver um material super satisfatório. Pois não trará vantagens somente para nossos clientes, mas também nos poupará tempo, e para quem trabalha nessa área sabe que tempo é MUITO PRECIOSO.
FLAT DESIGN Sites com sombras, diversas fontes e cores para ressaltar o realismo da página ficou no passado, agora o que manda é a simplicidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UX: uma Responsabilidade de Todos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ux-uma-responsabilidade-de-todos/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ux-uma-responsabilidade-de-todos/</guid>
      <description>Muitos profissionais buscam aprender e a praticar os conceitos pregados pela turma de UX. Mas afinal, estes conceitos são responsabilidade apenas dos profissionais de UX?
 UX não é só coisa dos arquivos de informação. UX é a base de tudo.
 Desde o início a web foi desenvolvida e focada nos usuários. Sites de empresas, produtos e serviços, nunca foram feitos para programadores ou desenvolvedores, mas sim, para usuários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cobertura Campus Party Brasil 2014 – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cobertura-campus-party-brasil-2014-parte-2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cobertura-campus-party-brasil-2014-parte-2/</guid>
      <description>Continuando com a cobertura da Campus Party Brasil 2014 (CPBr7), trago os destaques do segundo dia de palestras (29&amp;frasl;01). A experiência com a Campus Party é algo tão imersivo que sequer havia conseguido realizar a cobertura dos dias restantes, mas vamos lá!
A nova geração de smartphones com Firefox OS André Garzia, da Comunidade Mozilla Brasil, apresentou as vantagens e os primeiros passos para construir aplicativos para o Firefox OS, o sistema operacional da Mozilla para dispositivos móveis (por enquanto, apenas para smartphones) desenvolvido com tecnologias web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transições inteligentes na experiência do usuário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</guid>
      <description>As novas propriedades do CSS3 nos surpreendem cada vez mais. Não só pelo fato de terem simplificado muitas coisas (só quem lembra do trabalho para se fazer uma borda arredondada ou sombra em um elemento entende o quão úteis são algumas propriedades), mas também pelo poder que nos deu de enriquecermos a experiência do usuário. Se você ainda não está por dentro dessa maravilha, confira mais artigos sobre CSS3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquitetura da Informação em Landing Page</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-da-informacao-em-landing-page/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-da-informacao-em-landing-page/</guid>
      <description>Arquitetura da informação (AI) é a arte de construir uma estrutura clara e direta em um site, com objetivo de facilitar ao máximo a navegação do usuário e fazer com que ele encontre rapidamente o que está procurando. Vou citar abaixo algumas dicas importantes sobre arquitetura da informação e profundidade, afim de ajudar na conversão em landing pages. Mãos à obra!
Técnica da pirâmide invertida A técnica da pirâmide invertida é um método de escrita jornalística onde o objetivo é expor logo nos primeiros parágrafos as informações mais relevantes sobre o assunto, deixando o artigo mais dinâmico e prendendo mais a atenção do leitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalidade no Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/personalidade-no-design/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/personalidade-no-design/</guid>
      <description>_Traduzido com autorização da A List Apart Magazine e do autor._
Estamos animados em apresentar um trecho do 3° capítulo do livro “Designing for Emotion” de Aarron Walter (Ed. A Book Apart, 2011)
Chamamos de personalidade, o centro de relações duradouras, em torno de qualidades únicas, e perspectivas que todos possuímos. Através de nossa personalidade, expressamos uma gama de emoções humanas. Personalidade é a força que nos atrai a certas pessoas e nos repele de outras.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>