<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Php7 on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/php7/</link>
    <description>Recent content in Php7 on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Feb 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/php7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Novidade PHP 7 – Operador Null Coalesce</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/novidade-php-7-operador-null-coalesce/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/novidade-php-7-operador-null-coalesce/</guid>
      <description>Estou começando a estudar as features do PHP 7 e paralelamente irei escrever sobre elas. A primeira feature que vou falar é sobre o operador Null Coalescing.
Este operador já existia em outras linguagens, como C# e Pearl. Eu achei muito interessante como ele melhora a legibilidade do código na checagem de variáveis.
A lógica do operador é a seguinte: retornar o primeiro valor que exista e não seja nulo dentre os valores passados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Constant Array no PHP 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/constant-array-no-php-7/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/constant-array-no-php-7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Até o lançamento da versão do PHP 7, só era possível criar constantes com dados do tipo &lt;em&gt;inteiro&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;float&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;string&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;boolean&lt;/em&gt;, ou &lt;em&gt;NULL&lt;/em&gt;, mas com o PHP 7 agora é possível criar constantes do tipo &lt;em&gt;array&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 novidades do PHP 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/10-novidades-do-php-7/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/10-novidades-do-php-7/</guid>
      <description>O PHP 7 está prestes a ser lançada oficialmente, até o final deste ano de 2015.
A versão Release Candidate (RC) do PHP 7 foi lançada no dia 21 de agosto. Sendo uma versão RC, não haverá implementações novas no PHP 7.0, apenas correções de bugs.
Vou apresentar aqui algumas novidades e recursos novos desta versão do PHP.
1. Desempenho Fantástico O PHP 7 teve seu motor remodelado. Com isso, houve um grande ganho de desempenho.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>