<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Henrique Schreiner on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/henrique-schreiner/</link>
    <description>Recent content in Henrique Schreiner on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/henrique-schreiner/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Slack Time – Sua preguiça também pode gerar resultados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slack-time-sua-preguica-tambem-pode-gerar-resultados/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slack-time-sua-preguica-tambem-pode-gerar-resultados/</guid>
      <description>Pra quem já trabalhou com desenvolvimento ágil, provavelmente já ouviu falar sobre &amp;#8220;Slack Time&amp;#8221; (ou &amp;#8220;Tempo Preguiçoso&amp;#8221; ou &amp;#8220;Tempo de Folga&amp;#8220;, numa tradução livre).
Apesar do termo parecer algo negativo, é uma técnica muito usada pelas equipes que utilizam metodologias ágeis para usar o tempo entre uma tarefa e outra (como uma sprint e outra no SCRUM), para criar algo que possa melhorar o processo de desenvolvimento, refatorar alguma rotina ou criar alguma ferramenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor Vim – Encontrar e Substituir</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/editor-vim-encontrar-e-substituir/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/editor-vim-encontrar-e-substituir/</guid>
      <description>Quem nunca precisou acessar o servidor de um cliente via SSH para resolver um problema de última hora? Um parâmetro errado, uma vírgula faltando pode comprometer a execução de um código.
Quando se tem apenas a tela preta do terminal, é preciso ter conhecimento de alguns comandos muito úteis que podem te ajudar a resolver um problema rapidamente, principalmente se você não tem um computador disponível, podendo também resolver o problema até pelo celular com qualquer App de conexão SSH.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API de cotações de Bolsa de Valores, Dólar e Euro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/api-de-cotacoes-de-bolsa-de-valores-dolar-e-euro/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/api-de-cotacoes-de-bolsa-de-valores-dolar-e-euro/</guid>
      <description>Hoje em dia é muito comum os sites terem um widget ou uma barra lateral com informações de cotações do dólar, euro e os principais mercados financeiros do mundo.
Como o mercado oscila muito, essas informações são atualizadas constantemente, de minuto a minuto. Se você está pensando em mostrar essas informações em seu site, com certeza vai precisar de uma API para consultar estes dados em tempo real.
O pessoal da Agência Ideias criou uma API bem legal para consulta de cotações em tempo real, sendo o valor do euro e do dólar referentes aos valores de compra dessas moedas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução à programação orientada a objetos em Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-programacao-orientada-a-objetos-em-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-programacao-orientada-a-objetos-em-javascript/</guid>
      <description>Para quem já programa em alguma linguagem de programação (Java, PHP, C#), com certeza já ouviu falar no conceito de orientação à objetos. Apesar do conceito abordar o mesmo assunto (encapsulamento de variáveis, atributos e métodos de uma classe), o mesmo pode ser abordado de forma diferente, dependendo da linguagem utilizada.
Em Javascript, existem diferentes maneiras e métodos para aplicar este conceito de programação (uso de Prototypes, heranças de classe, etc), mas para entendermos melhor o conceito de orientação a objetos, vamos criar uma classe bem simples para mostrar como o conceito pode ser aplicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 dicas para novos empreendedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/9-dicas-para-novos-empreendedores/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/9-dicas-para-novos-empreendedores/</guid>
      <description>Quem trabalha com tecnologia com certeza já pensou em entrar para esse vasto mercado com seu próprio produto ou serviço, na tentativa de gerar valor para uma nova ideia ou uma empresa.
Mas quando o assunto é montar seu próprio negócio, surgem muitas duvidas por onde começar e quais seriam os passos a serem dados para que esse objetivo se torne realidade.
Pra quem se empenha em fazer o dever de casa, é possível criar e manter uma empresa saudável e competitiva no mercado, principalmente se tratando de uma empresa de tecnologia, área tão visada e explorada atualmente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>