<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aprenda on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/aprenda/</link>
    <description>Recent content in Aprenda on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/aprenda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Web Semântica na Prática Parte 1: A Web do futuro (ou quase isso)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-semantica-na-pratica-parte-1-web-do-futuro-ou-quase-isso/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-semantica-na-pratica-parte-1-web-do-futuro-ou-quase-isso/</guid>
      <description>É possível conferir aqui mesmo no Tableless alguns bons artigos introdutórios sobre Web Semântica (veja aqui e aqui), os quais eu recomendo a leitura caso você nunca tenha ouvido falar sobre o assunto.
A intenção dessa sequência de posts que nomeei como “Web Semântica na Prática” é destrinchar esse assunto de modo aprofundado, apresentando os conceitos e exemplificando-os na prática. O tutorial completo será composto de 9 posts que irão reunir, ao final, um guia bastante abrangente sobre os conceitos, padrões, tecnologias, linguagens e ferramentas utilizadas na criação de aplicações para Web Semântica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diga olá ao TypeScript e adeus ao JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/diga-ola-ao-typescript-e-adeus-ao-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/diga-ola-ao-typescript-e-adeus-ao-javascript/</guid>
      <description>Acredito que este artigo tenha chamado a sua atenção pelo título. Como assim??? adeus ao JavaScript??? A linguagem que está bombando em 2015 (e claro, 2016!). Posso estar sendo um pouco ousado aqui, mas eu tenho em mente que, neste momento, o JavaScript para mim é agora &amp;#8220;linguagem de máquina&amp;#8221; ou o famoso bytecode. Porquê? Bom, você conhece um código javascript minificado+comprimido+&amp;#8221;esculachado&amp;#8221;&amp;#8230; Não estou retirando aqui toda a beleza do JavaScript, e consequente importância, mas na evolução que vem acontecendo a cada dia no mundo web, felizmente chegamos ao ponto que podemos tratar o javascript como uma linguagem tipada e semelhante ao c/java/php e derivados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templates Joomla!: o básico e relações com o WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-joomla-o-basico-e-relacoes-com-o-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-joomla-o-basico-e-relacoes-com-o-wordpress/</guid>
      <description>Ao lado do WordPress, o Joomla! é sem dúvida um dos melhores CMS que existem atualmente. Como o amigo Girlan bem já escreveu noutro artigo, o Joomla! tem se superado muito a cada versão&amp;nbsp;e, desta perspectiva, torna-se mais que vantajoso ao desenvolvedor front-end dominar a criação de temas tanto para&amp;nbsp;o WordPress quanto para o Joomla!.
A boa notícia é que se você já sabe&amp;nbsp;criar temas para o WordPress, você praticamente já&amp;nbsp;sabe criar&amp;nbsp;templates para o Joomla!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rastreando exceções no PHP com o Airbrake</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rastreando-excecoes-no-php-com-o-airbrake/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rastreando-excecoes-no-php-com-o-airbrake/</guid>
      <description>Identificar erros, e suas causas, em uma aplicação web pode se tornar uma tarefa complicada. Ter algumas ferramentas à mão pode simplificar bastante essa missão.
Algo que provavelmente ajuda a rastrear uma falha são os logs da aplicação ou do servidor onde ela está sendo executada, mas não é fácil encontrar algo específico, especialmente se o volume de registros é grande.
Outra situação desagradável é quando os erros acontecem em situações específicas, difíceis de reproduzir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevação ou JavaScript hoisting</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elevacao-ou-javascript-hoisting/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elevacao-ou-javascript-hoisting/</guid>
      <description>Um pouco de Teoria antes da diversão. Muitas vezes, um simples princípio não compreendido, pode confundir novatos ou especialistas em JavaScript. Neste artigo, vamos tentar entender melhor um problema comum, que é mais simples do que parece.
Declarações na frente Antigamente em linguagens como C, se usavam funções ou procedimentos para dividir um programa, mas havia um problema: as declarações deveriam ficar sempre na frente.
Suponha que você queira usar uma função que junta palavras:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudar ícones dos Custom Post Types no WordPress 3.8</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mudar-icones-dos-custom-post-types-wordpress-3-8/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mudar-icones-dos-custom-post-types-wordpress-3-8/</guid>
      <description>No dia 12 de Dezembro a Equipe do WordPress liberou a sua mais nova versão, o WordPress 3.8 Parker, que é uma referência ao Charlie Parker, grande saxofonista de Jazz. Visualmente a versão 3.8 do WordPress foi a que trouxe mais mudanças, a começar pela belíssima renovação de design do painel que também passou a ser responsivo e acessível por todos os dispositivos móveis, o que é um grande avanço, já que não será mais preciso usar os aplicativos móveis para fazer moderação e criação de posts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capturando erros JS LIKE-A-BOSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/capturando-erros-js-like-a-boss/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/capturando-erros-js-like-a-boss/</guid>
      <description>O evento onerror é disparado quando há erros no script. Estes erros geralmente pertencem a duas categorias:
Erros de sintaxe Antes de serem executados, scripts passam por uma análise sintática (operação mais conhecida como parsing) – afim de encontrar erros de sintaxe antes da execução do script. Qualquer um dos erros abaixo são erros de sintaxe:
&amp;lt;!-- string não fechada --&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt;&#34;oops, fiz merd*&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;!-- for errado --&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt;for(;)&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas de Acessibilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-de-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-de-acessibilidade/</guid>
      <description>Preparei uma pequena (nem tão pequena assim) apresentação que mostra algumas boas práticas e técnicas sobre acessibilidade para sistemas e websites. São pequenos ajustes que podemos incorporar mesmo depois de todo o desenvolvimento pronto e que dão resultados importantes para adequação dos seus sites ou sistemas.
Apresentancao acessibilidade Veja mais apresentações de Diego Eis 
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebIntents – Framework para WebApps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webintents-framework-para-webapps/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webintents-framework-para-webapps/</guid>
      <description>O Chrome e o Firefox estão trabalhando juntos em um framework open-source que fazem aplicações web trabalhem juntas sem que uma precise dar informações sobre seus respectivos sistemas. O nome deste framework é WebIntents.
O problema a ser resolvido é que se quisermos criar um sistema que utilize algumas facilidades de outros sistemas, nós precisamos aprender a API deste determinado sistema. Acontece que as APIs não são iguais. Se você quer utilizar um sistema de localização como Foursquare ou Gowalla, você precisa aprender como a API de cada um funciona e então escolher entre um dos dois ou utilizar os dois no seu sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobile First – A arte de pensar com foco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile-first-a-arte-de-pensar-com-foco/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile-first-a-arte-de-pensar-com-foco/</guid>
      <description>Durante muito tempo especialistas de diversas áreas previram o crescimento do uso dos dispositivos móveis. Demorou um pouco mas a previsão se tornou verdadeira. Hoje todo mundo carrega um pedaço de plástico com uma tela de vidro na mão o dia inteiro&amp;#8230; quase uma extensão de nossos corpos.
Os dispositivos móveis se tornaram uma febre e vieram para ficar. É a melhor forma de fazer a inclusão digital para aqueles que não tem uma forma de ter um notebook ou um desktop em casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando a Biblioteca Modernizr</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-a-biblioteca-modernizr/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-a-biblioteca-modernizr/</guid>
      <description>Problemas de compatibilidade Quando produzimos um site os problemas de compatibilidade fazem parte da regra do jogo. Para tentar contornar estes problemas utilizamos hacks, comentários condicionais, sniffing de browsers e outras coisas, que muitas vezes mais prejudicam do que ajudam.
Para ajudar mais ainda o CSS3 e o HTML5 apareceram derrubando tudo, e o problema de compatibilidade que já era chato, ficou mais chato que meia molhada. Embora os browsers estejam muito mais atuais e suportando propriedades avançadas de CSS3 e HTML5, não é garantia que todos eles suportem as mesmas propriedades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Abas com a pseudo-classe :target</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</guid>
      <description>O CSS está cada vez mais facilitando as coisas. Alguns problemas que eram resolvidos apenas via Javascript já podem ser resolvidos inteiramente com CSS. Obviamente que para alguns browsers temos que usar algum script para conseguir a compatibilidade. Mesmo assim, se for já possível utilizar as novas maravilhas do CSS 3 e outras compatibilidades que estão surgindo do CSS 2.1, faça-o já. Você com certeza vai se agradecer um tempo próximo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 3 – Duas formas de modular seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops3-modular-css/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops3-modular-css/</guid>
      <description>Existem várias formas de modular seu CSS, vou citar duas delas. A primeira delas é modulando seu código por página. A segunda é modulando por áreas do site.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas na estruturação de interfaces.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</guid>
      <description>Ao iniciar um novo projeto, precisamos estabelecer um planejamento de tempo de trabalho X modelo de trabalho. Em geral, não há uma regra estabelecida, pois muitos desenvolvedores Front-End acabam por utilizar suas próprias lógicas de estruturação de códigos levando em consideração qualidade em menor tempo.
Conforme vamos adquirido experiência na área, acabamos assimilando e adotando os métodos utilizados na empresa ou agência em que trabalhamos somados à troca de experiência com os outros profissionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JQuery para produção de Layouts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-para-layouts/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-para-layouts/</guid>
      <description>O JQuery tem me dado um importante suporte para aqueles problemas que o CSS não consegue resolver por falta de compatibilidade em alguns browsers e também para evitar sujar o código HTML com elementos dispensáveis, em ocasiões comuns como no caso da criação de bordas arredondadas.
Nestes cenários, invarialmente temos que criar alguns elementos agregados que servirão para dar exclusivamente suporte visual para o layout.
Não é bom que sujemos nosso HTML com código que não carregue significado semântico nenhum, mas em alguns casos, como ao fazer bordas arredondadas, a criação destes elementos é necessária.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sections: elemento aside – Parte 3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-aside/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-aside/</guid>
      <description>Engana-se se o você acha que o aside serve apenas para fazer &amp;#8220;sidebars&amp;#8221;. Lembre-se de outros blocos para utilizamos para expor algum tipo de informação referente ao assunto principal. Isso acontece muito em livros: dependendo do livro que você estiver lendo, como um livro técnico, ele pode ter caixas de informação durante todo o fluxo de texto do livro. Essas caixas normalmente servem para chamar sua atenção para alguma informação importante ou outras informações que agregarão mais ao conteúdo principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processos e Adoção de Padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/processos-adocao-padroes/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/processos-adocao-padroes/</guid>
      <description>HTML 5 ou CSS 3 já podem ser usados? Quando o HTML 5 será lançado?
Estou ouvindo demais essas perguntas. A resposta que darei, vai servir para as duas perguntas e para perguntas futuras sobre outras recomendações do W3C.
Para termos uma visão melhor, você precisa entender como o W3C funciona.
Padrões e Recomendações O W3C é um órgão que regulamenta, cria e desenvolve linguagens para publicação de conteúdo na internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simuladores de Browsers Mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/simuladores-de-browsers-mobiles/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/simuladores-de-browsers-mobiles/</guid>
      <description>Antigamente não existiam simuladores dos pequenos celulares. Na verdade, não precisava. Você provavelmente usava WAP. Quando começamos a utilizar CSS e XHTML para fazer sites mais decentes para os mobiles, tudo ficou mais complicado, você precisava ter um aparelho para fazer testes. Em muitos casos era simples resolver utilizando o Opera no desktop mesmo, mas em forma de visualização mobile/handheld. Contudo, você estava desenvolvendo para apenas aparelhos com Opera. Não havia, por exemplo, um simulador de IE Mobile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest – Referências de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/referencias-online-css/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/referencias-online-css/</guid>
      <description> Lista de propriedades CSS mantida por Jens Meiert  Referência de CSS da SitePoint Referência de CSS da XHTML.com Tabela de Compatibilidade de CSS (do Tableless) Guia de Referência rápida do Tableless Referência mantida pelo W3Schools   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS Animation</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-animation/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-animation/</guid>
      <description>Tudo o que eu falarei aqui sobre CSS Animation e CSS Transforms só podem ser testados no Safari ou em qualquer outro browser que utilize as últimas versões do Webkit. Há algumas aplicações que modificam muito o Webkit para usá-lo, pode ser que nestes, não funcione direito. Mesmo assim, infelizmente, o Webkit (por enquanto) é o único motor que suporta esse tipo de característica.
CSS Animation permite que modifiquemos propriedades do CSS e tenhamos o resultado ali, na hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade Position do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-position-do-css/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-position-do-css/</guid>
      <description>Entendendo a propriedade Position O Position é uma propriedade perigosa para iniciantes. Normalmente o desenvolvedor que acaba de conhecer essa propriedade, acha que ela é a resposta para todos os problemas de posicionamento e diagramação de layout. Pelo contrário. O Position não serve para diagramar a estrutura de layouts. Para isso, você utiliza a propriedade float do css. O Position vai servir para fazer coisas mais simples.
Coordenadas Para posicionar seus elementos, você precisa inserir uma coordenada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo: Menu horizontal com CSS em 5 minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-menu-horizontal-em-5-minutos/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-menu-horizontal-em-5-minutos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Criar um menu horizontal com CSS é muito fácil e tráz algumas vantagens como a facilidade de fazer uma mudança no layout. Sem encostar no HTML, você pode modificar todo o visual do menu via CSS. Se quiser mudar o menu para a vertical, você pode fazê-lo também sem muitos problemas. Fiz um vídeo básico, mudo e rápido de 5 minutos mostrando como se faz um menu horizontal em CSS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentários Condicionais – Não use</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comentarios-condicionais-nao-use/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comentarios-condicionais-nao-use/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A utilização de comentários condicionais não é uma excelente maneira de contornar bugs. Os comentários condicionais são comentários incluídos no código HTML escritos exclusivamente para fazer uma parte do código funcionar no Internet Explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente o uso dos &lt;a href=&#34;http://msdn2.microsoft.com/en-us/library/ms537512.aspx&#34;&gt;comentários condicionais&lt;/a&gt; servem para especificar uma parte do código para a interpretação exclusiva pelo Internet Explorer. Alguns desenvolvedores criam um CSS exclusivo para o IE e utilizam os comentários condicionais para que apenas o Internet Explorer entenda este CSS. Assim é possível corrigir bugs que acontecem apenas no Internet Explorer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centralizando um objeto na Horizontal e Vertical com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-um-objeto-na-horizontal-e-vertical-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-um-objeto-na-horizontal-e-vertical-com-css/</guid>
      <description>[]1
Objeto no centro da tela Uma das dúvidas mais freqüentes é esta: Como fazer para que um objeto fique no centro da tela usando css?
A resposta está nos passos abaixo!
Colocando a imagem: Neste exemplo vamos usar uma imagem, mas você pode perfeitamente usar um div, o processo é o mesmo.
Coloque na imagem (ou no div) um nome de ID&amp;#8230; Colocamos neste exemplo o ID com nome &amp;#8220;centro&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um Menu Horizontal com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-menu-horizontal-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-menu-horizontal-com-css/</guid>
      <description>Se você não quiser ler, mas ver como fazer, assista um vídeo. Neste vídeo é mostrado como fazer um menu horizontal com CSS. E se quiser aprender mais, visite o Campus Online e cadastre-se grátis para ver vídeos sobre desenvolvimento web.
Quer fazer um menu horizontal que seja fácil de personalizar e de fazer manutenção?
Siga os passos abaixo e descubra como é fácil.
Estrutura: Primeiramente faça um elemento NAV (antigamente usaríamos a tag DIV) e atribua um ID.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Internet Explorer para Mobile – Breve impressão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-explorer-para-mobile-breve-impressao/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-explorer-para-mobile-breve-impressao/</guid>
      <description>Desde que adquiri um MotoQ (se lê MotoQUIU) eu venho usando o Opera Mobile como browser padrão. Ao contrário da versão pra desktops, o Opera Mobile é pago. Por este motivo, quando a data expirou, eu resolvi usar por um tempo o Internet Explorer.
Descobri que a forma com que o IE Mobile renderiza as páginas é tão boa quanto a do Opera Mobile. A velocidade de navegação também é ótima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobilidade na cabeça</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mobilidade-na-cabeca/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mobilidade-na-cabeca/</guid>
      <description>Ontem, depois do lançamento do iPhone e de ter visto suas funcionalidades (nem tão novas assim, mas reinvatadas de verdade), fiquei pensando em uma funcionalidade em particular: navegação na internet. Quem assistiu o Keynote viu o camarada navegando de verdade com um browser de verdade (Safari) e tendo uma experiência realmente boa. O browser carrega o site inteiro, lendo XHTML e CSS, nada de SSR ou qualquer coisa parecida e é renderizado como se fosse uma miniatura na tela, mas a formatação é integral, como se estivesse sendo visualizado de um desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #10 – Implementação  de layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-10-implementacao-de-layout/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-10-implementacao-de-layout/</guid>
      <description>Update: Assista mais video aulas de Tableless no Campus Online.
Tinha que implementar um layout, resolvi já fazer um video rápido. Sempre é bom mostrar do que só ficar falando e falando e falando&amp;#8230;
Tamanho: ~40Mb
Formato: SWF
Tempo: ~40m46s
Acessar Video
Você também pode ficar sabendo dos lançamentos de video tutoriais e outras novidades pelo nosso Feed&amp;#8230; Cadastre-o em seu leitor de feeds favoritos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sites para Dispositivos Móveis – Breve introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-breve-introducao/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-breve-introducao/</guid>
      <description>Você tem celular? De acordo com a Teleco, em novembro de 2005, havia mais ou menos 82.351.644 de celulares. Ainda me lembro de quando eles eram artigos de luxo, mesmo sendo grandes e pesados.
Hoje, por um preço razoável, você consegue celulares que tiram fotos e fazem outras coisas que nem James Bond ousava imaginar. E quer saber da melhor? Esse é só o começo.
Aparelhos com essas e outras possibilidades aparecerão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers dos Dispositivos Móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers_em_dispositivos_moveis/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers_em_dispositivos_moveis/</guid>
      <description>Dispositivos Móveis. Este é um terreno muito estranho para os desenolvedores de sites.
Talvez você tenha ouvido falar em fazer sites para Dispositivos Móveis (Mobiles) depois que começou a estudar Web Standards. Confesso que comecei a dar mais atenção a essa área depois que estudei a fundo os Padrões.
Mas, para aquele usuário um pouco mais avançado, que quer fazer seus sites aparecerem melhores nestes dispositivos, nada melhor que conhecer os Browsers que estão disponíveis e que são usados pelos usuários de Mobiles.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>