<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daniel Campos on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/daniel-campos/</link>
    <description>Recent content in Daniel Campos on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/daniel-campos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação de Chat simples com NodeJS e Socket.io</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-de-chat-simples-com-nodejs-e-socket-io/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-de-chat-simples-com-nodejs-e-socket-io/</guid>
      <description>Neste tutorial iremos abordar alguns conceitos do Socket.io criando um simples sistema de chat para browser.
O que é Socket.io? Socket.io é um uma biblioteca Javascript feita para construir aplicações real-time, possibilitando uma comunicação bi-direcional entre cliente e servidor. O socket.io utiliza as especificações de Web Sockets (para quem quer saber mais, recomendo dar uma olhada neste ótimo artigo da HTML5 Rocks).
O Socket.io roda, no lado do servidor, em NodeJS, e, no lado do cliente, ele roda diretamente no browser, possibilitando uma enorme gama de possibilidades de aplicações, como jogos, sistemas de notificações, real-time analytics e sistemas de chats e conversas em tempo real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angular 2, vale a pena?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/angular-2-vale-pena/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/angular-2-vale-pena/</guid>
      <description>Ultimamente, com o boom do JavaScript, os desenvolvedores front end se depararam com a difícil questão: qual framework e/ou biblioteca usar em meu projeto? A resposta é: depende do que você está procurando. Construir uma SPA completa? Uma aplicação híbrida? Ou apenas um simples formulário? O objetivo aqui não é enumerar as diferenças entre todas as várias ferramentas existentes no mercado, e sim focar no Angular, a que considero mais completa e que pode atender a todos os objetivos de um projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yarn: A evolução do NPM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/yarn-evolucao-do-npm/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/yarn-evolucao-do-npm/</guid>
      <description>Nos primórdios do desenvolvimento web e afins, trabalhar com bibliotecas era uma tarefa árdua. Lembro que tínhamos que pesquisar pela biblioteca, escolher uma versão, baixar o zip e implementar em nosso projeto. Não parece nada de outro mundo ao se tratar de pequenos projetos, mas quando estamos falando de projetos um pouco maiores, isso se torna um transtorno. A coisa se torna ainda mais complicada quando há a dependência entre bibliotecas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>