<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Manoel Netto on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/manoel-netto/</link>
    <description>Recent content in Manoel Netto on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/manoel-netto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cinco tipos de aplicativos que você deveria usar corretamente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cinco-tipos-de-aplicativos-que-voce-deveria-usar-corretamente/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cinco-tipos-de-aplicativos-que-voce-deveria-usar-corretamente/</guid>
      <description>O tempo todo esbarro com pessoas reclamando de um app qualquer estar “estragado por brasileiros”, que não “sabem usar” determinada coisa e acabam fazendo bagunça naquilo que era bacana até se tornar conhecido (cof cof hipsters cof cof). Isso pode acabar frustrando alguns desenvolvedores, que criam suas obras pensando num propósito e ele acaba sendo deturpado pelos usuários, claro, malditos.
Pensando nisso, em ajudar essas pessoas a não terem um colapso nervoso e quem sabe ganho alguns pontinhos no céu, decidi orientar as pessoas sobre “como usar o seu aplicativo favorito” aqui nesse post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinco tecnologias fantásticas de uso corriqueiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cinco-tecnologias-fantasticas-de-uso-corriqueiro/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cinco-tecnologias-fantasticas-de-uso-corriqueiro/</guid>
      <description>Para quem acompanha a tecnologia desde muito cedo e teve a sorte de ter nascido em meados dos anos 70, como eu, esse é um período fantástico na história da tecnologia, principalmente falando de computadores e eletrônica. Tenho certeza que nossos pais e avós não faziam ideia de que iriam presenciar tanta evolução em vida, mas nossos sobrinhos e filhos sequer tratam essa evolução como algo extraordinário.
Para eles, isso é muito comum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 dicas para jogar dinheiro no lixo com email marketing</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jogando-dinheiro-lixo-mail-marketing-5-dicas-simples/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jogando-dinheiro-lixo-mail-marketing-5-dicas-simples/</guid>
      <description>Todo mundo pelo menos imagina que o serviço mais utilizado na Internet &amp;#8211; e provavelmente o mais &amp;#8220;fundamental&amp;#8221; de todos &amp;#8211; é o e-mail. É claro que muitos outros serviços vem crescendo e há um determinado nicho que só se comunica por facechat, mas eles ficam adultos e passam a usar o e-mail, é natural.
Mas se engana quem pensa que e-mails são utilizados para assuntos tão essenciais quanto a importância do serviço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Razões para não fazer atendimento em redes sociais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/5-razoes-nao-atendimento-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/5-razoes-nao-atendimento-redes-sociais/</guid>
      <description>Toda vez que vejo alguém elogiando muito um atendimento rápido de alguma empresa para questões enviadas pelo Twitter, por exemplo, normalmente vem acompanhado por algum comentário não elogioso sobre o atendimento por telefone. Isso me chateia tremendamente, porque as pessoas não conseguem enxergar o quão isso é prejudicial &amp;#8211; e não o contrário &amp;#8211; à imagem da empresa.
Então, sempre que posso opinar em alguma thread de discussão sobre o tema, eu defendo a mesma idéia: atendimento via redes sociais?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>