<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deivid Marques on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/deivid-marques/</link>
    <description>Recent content in Deivid Marques on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/deivid-marques/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Desafios de um desenvolvedor front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desafios-de-um-desenvolvedor-front-end/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desafios-de-um-desenvolvedor-front-end/</guid>
      <description>A Web evolui constantemente. Essa evolução traz muitos benefícios e ao mesmo tempo nos obriga a estar sempre atualizados.
Você pode ter o melhor designer, o melhor desenvolvedor front-end e back-end no seu projeto e ainda assim, corre o risco de nenhum deles não pensarem ou desenvolverem focados no usuário. Não adianta ter um layout lindo e maravilhoso e os melhores códigos se seu projeto é pesado, lento e sem nenhuma usabilidade e acessibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brincando com css3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/brincando-com-css3/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/brincando-com-css3/</guid>
      <description>Durante o FrontInSampa (evento sobre desenvolvimento front-end que rolou dia 03/11 em São Paulo), rolou a palestra do Zeno Rocha com Bernard de Luna que falou sobre se divertir mais em nossa área de trabalho, mesmo que isso te custe recusar aquele freela (tema muito polêmico eu diria), mas o legal dessa palestra, foi que eu me vi ali em todos os contextos, e pude perceber que atualmente deixei de brincar por falta de tempo pensando apenas em dinheiro, já que eu comecei fazendo sites por hobby e isso virou uma profissão de alguns anos pra cá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Front-end auxiliando o Marketing Digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-front-end-auxiliando-o-marketing-digital/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-front-end-auxiliando-o-marketing-digital/</guid>
      <description>Aos desenvolvedores front-ends, que trabalham em agências que possuem a área de Marketing Digital, saiba que vocês podem ser muito úteis para esses profissionais.
Nesse post resolvi escrever sobre criação de um app simples e deixá-lo como Aba Personalizada dentro de uma Página do Facebook, gerando insights (dados estatísticos) para a equipe de Marketing Digital, pois assim fica mais fácil para criar estratégias e mensurar os resultados gerados pela própria rede social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas para E-mail Marketing</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-para-e-mail-marketing/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-para-e-mail-marketing/</guid>
      <description>Você que é do tempo do html feito somente em tabelas, acompanhou das mudanças dos padrões web ou senão conheceu essa época, mas mesmo assim sofreu muito com o IE6, acredite, montar E-mail Marketing é um pouco pior que isso tudo junto. Mas calma, deixarei algumas dicas e boas práticas, evitando assim muito do seu sofrimento.
Em resumo: E-mail Marketing é uma estratégia muito eficiente e útil para manter os visitantes ligados ao site e aumentar a taxa de conversão, mas isso tudo não tem resultado se sua newsletter chega quebrada ou mesmo se for direto para a caixa de SPAM.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>