<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conteúdo on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/conte%C3%BAdo/</link>
    <description>Recent content in Conteúdo on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jul 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/conte%C3%BAdo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Você conhece AMP?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-conhece-amp/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-conhece-amp/</guid>
      <description>O projeto AMP &amp;#8211; Accelerated Mobile Pages, é uma iniciativa Google em conjunto com alguns publishers como Chartbeat, Vox, WordPress.com, Twitter, The Washington Post, UOL, etc; de trabalhar uma estrutura de rápido carregamento de conteúdos em Smartphones. Afinal, apesar da navegação mobile crescer dia-a-dia as soluções para uma entrega com mais velocidade ainda andam a passos lentos. Nossa conexão de internet em celulares ainda não tem a devida capacidade e nos obriga a, em alguns casos, buscar tamanha versatilidade em nosso desenvolvimento web a ponto de, em um site responsivo, ter que oferecer uma &amp;#8220;cidade completa e bem elaborada&amp;#8221; em sua versão desktop e uma &amp;#8220;ilha&amp;#8221; em sua versão mobile para não correr o risco de prejudicar nosso usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanto menos tempo o visitante passar em seu site, melhor!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quanto-menos-tempo-o-visitante-passar-em-seu-site-melhor/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quanto-menos-tempo-o-visitante-passar-em-seu-site-melhor/</guid>
      <description>Você deve estar pensando: &amp;#8220;Mas este cara é louco! Quanto mais tempo o visitante passar em meu site, melhor!&amp;#8221;. E que tal detalharmos o título em: &amp;#8220;Quanto menos tempo o visitante passar em seu site consumindo um determinado conteúdo, melhor.&amp;#8220;? Ainda não? Deixe-me explicar.
Tempo, um dos substantivos mais valiosos em nossas vidas, se não o mais. Na Internet não poderia ser diferente. Vivemos em constante correria, e na agitação do dia-a-dia, o tempo tem sido um fator determinante no planejamento da usabilidade (UX) de um projeto web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crie layouts simples. SEMPRE!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-layouts-simples-sempre/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-layouts-simples-sempre/</guid>
      <description>&amp;#8220;Sempre que você tiver duas alternativas para explicar alguma coisa, a explicação mais simples é provavelmente a mais correta&amp;#8221;.
 Essa citação é a famosa teoria &amp;#8216;Navalha de Occam&amp;#8216; de Guilherme Occam, um frade franciscano inglês, também teólogo, filósofo e lógico.
Podemos dizer que o conceito desse pensamento é irmão do título desse artigo. Quanto mais simples for a mensagem, maior a chance dela atingir as pessoas. A questão que eu trago aqui é que o simples não é sinônimo de fácil como muitos pensam.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>