<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Orivelton Cesar on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/orivelton-cesar/</link>
    <description>Recent content in Orivelton Cesar on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/orivelton-cesar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Contraste de cores – Acessibilidade na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contraste-de-cores-acessibilidade-na-web/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contraste-de-cores-acessibilidade-na-web/</guid>
      <description>Nesse post vou explicar uma das opções de como fazer um contraste de cores, existe diretrizes de acessibilidade da WCAG 2.0 que explica o nível aceitável de contraste de cores esperadas em um site, veja nesse link.
Proposta Criar um contraste de cores em três níveis (Branco, Preto e Azul) usando HTML5, CSS3, Javascript (Puro), Node e o Cookie do navegado para guarda o contraste escolhido.
Como será feito  Em uma página teremos quatro links em que o usuário vai escolher (Preto, branco, azul ou sem contraste).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade básica no formulário de contato</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-basica-no-formulario-de-contato/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-basica-no-formulario-de-contato/</guid>
      <description>Um dos itens indispensáveis em um site é o formulário de contato, já pensou deixar ele acessível para todos na web? Na atualidade a acessibilidade vem sendo levada a sério com o avanço das tecnologias web e as supostas padronizações dos navegadores, e a acessibilidade hoje na web é muito importante, e a chegada do HTML5 deixou marcação do HTML mais explicativa para usuários acessíveis.
WCAG 2.0 o que é ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carrinho de orçamento para WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/carrinho-de-orcamento-para-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/carrinho-de-orcamento-para-wordpress/</guid>
      <description>O WordPress agiliza muito o trabalho de qualquer um que queira publicar online um site simples ou complexo e que tenha um painel administrativo decente. A comunidade é bem ampla e a plataforma dá passos firmes a caminho do e-commerce, cada vez mais ganhando espaço até mesmo entre as plataformas fechadas. E se você tem um negócio experimental ou não quer ter custos e nem dor de cabeça com transações bancárias, aqui vai uma dica de como ter um e-commerce com produtos em que o cliente faz o fluxo de orçamento e no final ele envia uma lista dos produtos de seu interesse com os dados para contato, vamos lá então.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>