<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latência on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/lat%C3%AAncia/</link>
    <description>Recent content in Latência on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/lat%C3%AAncia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Latência, largura de banda e a velocidade da luz</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/latencia-largura-de-banda-e-a-velocidade-da-luz/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/latencia-largura-de-banda-e-a-velocidade-da-luz/</guid>
      <description>Será que se aumentarmos a banda da nossa internet de 5Mbps para 10Mbps teremos o dobro de velocidade na navegação de páginas na Web?
Comecei esse post com uma pergunta de propósito e espero que você possa responder essa questão ao final da leitura.
Hoje enfrentamos um grande problema em todos os sistemas de rede que basicamente é a velocidade de uma informação sair de um ponto e chegar a outro, esse tempo de viagem da tal informação entre dois pontos é o que chamamos de latência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medindo performance e latência com a Navigation Timing API</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navigation-timing-api/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navigation-timing-api/</guid>
      <description>Performance e latência são alguns dos requisitos de qualidade e experiência do usuário mais desafiadores em desenvolvimento web, especialmente quanto à performance client-side.Sabemos como aplicar técnicas que melhoram muito a performance da página, mas medir o desempenho adequadamente já não é tão trivial à nossa rotina de desenvolvimento. Pensando nisso, o W3C tem uma nova recomendação chamada Navigation Timing API. Com isso, é possível obter métricas e estatísticas detalhadas de modo nativo sobre tempo de carregamento, navegação entre páginas e carregamento de eventos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>