<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thonyconde on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/thonyconde/</link>
    <description>Recent content in Thonyconde on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/thonyconde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como organizar e nomear o conteúdo do projeto?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-organizar-e-nomear-o-conteudo-do-projeto/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-organizar-e-nomear-o-conteudo-do-projeto/</guid>
      <description>Pode até parecer uma questão simples ou de pouco valor no projeto, mas a verdade é que a forma que você solucione essa ponto será determinante para o sucesso e o card sorting é o melhor caminho!
O card-sorting é uma técnica usada para descobrir como o usuário classifica determinada informação em sua mente. Muitas pessoas acreditam que podem classificar a informação pelos outros pois acham que sabem como será a melhor forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inteligência Social: Taxa de Engajamento!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/inteligencia-social-taxa-de-engajamento/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/inteligencia-social-taxa-de-engajamento/</guid>
      <description>Você já ouviu falar em Social Business Intelligence, Social BI, ou em Engagement Rate? Caso nunca tenha ouvido sugiro continuar essa leitura pois são dois pontos cada vez mais importantes quando se fala de redes sociais.
 Social BI, Inteligência Social, trata-se da coleta e análise de dados transformados em informações que podem gerar insights importantes para seu negócio.
 Quando se fala em Social BI, Inteligência Social, é importante frisar que existe um processo de coleta, classificação e análise, quantitativa e qualitativa, que pode variar muito de acordo com cada analista que realize pois o conhecimento empírico é fundamental para extrair o máximo deste processo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcance orgânico morreu e você precisa parar de chorar!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/alcance-organico-morreu-e-voce-precisa-parar-de-chorar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/alcance-organico-morreu-e-voce-precisa-parar-de-chorar/</guid>
      <description>Virou rotina reclamar da constante queda no alcance orgânico do Facebook. É um tal de “mídias sociais estão mortas” para todo lado, um tom de revolta e velório toma conta do social media que não consegue entregar relatórios brilhantes recheado de números fantásticos, ao menos para ele, que não agregam em nada ao órgão mais vital do negócio: o caixa! Se você faz parte deste time, é bom parar de ler por aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não venda tecnologia. Venda produtos e pense no business.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-venda-tecnologia-venda-produtos-e-pense-no-business/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-venda-tecnologia-venda-produtos-e-pense-no-business/</guid>
      <description>Don Draper, em algum episódio de Mad Man, deixa bem claro durante uma reunião: “Eu não vendo propaganda. Vendo produtos”. Desta frase podemos tirar muitas lições que podem ajudar em nosso trabalho. A principal delas é que precisamos parar de focar somente na tecnologia e pensar no cenário por completo, pensar no business.
Ao invés de propaganda, pense em sites, sistemas, games, ou qualquer outro produto/serviço que você pode realizar. Ao invés de produtos, pense no retorno que estes serviços geram para quem está pagando por ele.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>