<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Isaque Melo on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/isaque-melo/</link>
    <description>Recent content in Isaque Melo on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/isaque-melo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Projeto Felix: O novo software de 3D da Adobe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/projeto-felix-o-novo-software-de-3d-da-adobe/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/projeto-felix-o-novo-software-de-3d-da-adobe/</guid>
      <description>A Adobe liberou no dia 17/12/2016 o seu mais novo software, nomeado de Felix. Buscando aqueles que hoje utilizam 2D, mas pensam em partir para o 3D sem muita dificuldade, o software apresenta uma
interface simples e amigável, seguindo os padrões da empresa.
 You already think in 3D. Now design in it.
 O foco principal aparente é se utilizar dos atuais usuários da marca e chama-los para uma nova vibe, o 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O novo software que substitui o Flash</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fim-definitivo-do-flash-o-novo-software-da-substituto/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fim-definitivo-do-flash-o-novo-software-da-substituto/</guid>
      <description>Por um bom tempo o Flash ficou no mercado, mas, infelizmente chegou o seu fim. A notícia muito esperada por muitos enfatizou o fim do Flash, que por anos era padrão na produção de animações e de aplicações web. Com o surgimento do HTML5 o Flash se tornou bem ultrapassado. Além disso para melhorar a situação o Flash foi descartado pela Mozila, Google, Facebook e diversas outras empresas fazendo com que ele caísse ainda mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comet: A mais nova ferramenta de Design da Adobe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comet-mais-nova-ferramenta-de-design-da-adobe/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comet-mais-nova-ferramenta-de-design-da-adobe/</guid>
      <description>A Adobe é conhecida pelos seus softwares de extrema qualidade e na sua conferência (MAX), anunciaram o seu mais novo projeto: o Comet. Um software de Design e prototipagem.
Muitos podem questionar o motivo da criação do Comet quando se tem várias outras ferramentas que podem fazer o mesmo trabalho. Então porque a criação do Comet? O Comet vem com uma ideia de praticidade, simplicidade, velocidade, e grande usabilidade. Focada especificadamente em melhorar a experiencia do usuário(UX).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bootstrap 4 Alpha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bootstrap-4-alpha/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bootstrap-4-alpha/</guid>
      <description>Já faz um tempo que o Bootstrap vem dominando a web. Dificilmente vemos um desenvolvedor que não o conheça, e boa parte da comunidade web já ouviu falar ou já usou o framework.
Agora a equipe do Bootstrap anunciou sua nova versão, o Bootstrap 4 Alpha.

O framework está repleto de novidades. Algumas delas são:
Mudança de Less para Sass O Bootstrap compila mais rápido do que nunca &amp;#8211; graças a Libsass &amp;#8211; e agora se juntaram a esta grande e crescente comunidade de desenvolvedores Sass.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design Lite: O framework do Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</guid>
      <description>Em 2014 o Google apresentou o Material Design: um guia para redefinir o visual de aplicativos. Vários aplicativos aderiram ao Material Design, como por exemplo, o WhatsApp, que mudou por completo o visual.
Para facilitar ainda mais a vida do usuário, o Google anunciou uma ferramenta para introduzir o Material Design em websites, chamado de Material Design Lite (MDL).
Assim como qualquer outro framework, o MDL oferece uma documentação e vários exemplos para facilitar a aplicação em websites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flat design: a nova tendência dos gradientes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flat-design-nova-tendencia-dos-gradientes/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flat-design-nova-tendencia-dos-gradientes/</guid>
      <description>O flat design está dominando cada pixel: isso é uma coisa que nós já sabemos. Mas você já ouviu falar dos gradientes no flat design?
Soa meio estranho, não é? Pois é, mas existe, e hoje vou mostrar a você que o gradiente voltou. Não daquele jeito horrível e assustador, que causa medo aos olhos, mas sim de uma forma bonita e confortável, e o melhor de tudo, flat &amp;lt;3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>