<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Victor Reidark Matias on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/victor-reidark-matias/</link>
    <description>Recent content in Victor Reidark Matias on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Jun 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/victor-reidark-matias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O futuro chegou: O elemento picture</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-chegou-o-elemento-picture/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-chegou-o-elemento-picture/</guid>
      <description>O título é muito tentador, não é? Então, eu apenas estou completando o que a Dani Guerrato disse nesse artigo sobre Imagens Responsivas (Elemento Picture). O &amp;#8220;futuro&amp;#8221;, agora, é nosso querido presente.
No dia 04/06/2014 o site A List Apart postou um artigo falando sobre o elemento picture que era estudado há um bom tempo e foi finalmente implementado para testes no Google Chrome Canary (Browser para testes das mais novas coisas que inventam).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um “blog” no Github com tinypress.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-blog-github-com-tinypress/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-blog-github-com-tinypress/</guid>
      <description>Amigos, amigos, amigos, a internet é imprevisível. Há um tempo atrás eu trouxe pra vocês o novo CMS chamado Ghost. E eu, navegando por ai, vagarosamente, me esbarro (novamente) nessa ferramenta excepcional chamada Tinypress, que é praticamente um novo &amp;#8220;gerenciador&amp;#8221; de blog com integração ao Github.
Eu não entendo nada de Github, e agora? Calma, muita calma. Não precisa ficar desesperado, nesse básico tutorial você vai ver que não precisa entender muito de github para ter seu próprio blog hospedado lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macaw: O que você vê é o que você tem.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/macaw-o-que-voce-ve-e-o-que-voce-tem/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/macaw-o-que-voce-ve-e-o-que-voce-tem/</guid>
      <description>Sempre digo que minha missão como desenvolvedor é descobrir coisa nova. Não importa se irei usar ou não, se gostei ou não, o importante é saber que aquilo existe, e que, provavelmente um dia, por alguma alteração nas constelações, terei que usar.
E hoje, sem mais nem menos, venho lhes apresentar o novo &amp;#8220;WYSIWYG&amp;#8221; (ele não entraria nessa categoria, mas é que semelhanças são meras coincidências) chamado MACAW.
Uma ideia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghost – A simples e perfeita plataforma para publicações</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ghost-simples-e-perfeita-plataforma-para-publicacoes/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ghost-simples-e-perfeita-plataforma-para-publicacoes/</guid>
      <description>Descobrir novas plataformas é um barato pra mim. Estar envolvido no que aparece de novo na internet é algo simplesmente prazeroso. Ideias de outras pessoas me impressionam, até quando parece ser algo tão simples, mas, por ser tão simples, é que é especial.
Caros amigos e amigas, venho lhes apresentar a nova (não tão nova assim) plataforma para blogging/publicações na web: Ghost.
Ghost, simplificando o que há de complicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando as metatags de OpenGraph</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-meta-tags-facebook/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-meta-tags-facebook/</guid>
      <description>Creio que você, usuário frenético de facebook já tenha visto algo mais ou menos assim na sua linha do tempo:
 Facebook Share  Esse tipo de compartilhamento é devido ao uso das meta tags que o próprio facebook oferece aos desenvolvedores, as famosas metas :og ou Open Graph. Elas existem com o intuito de especificar metas no &amp;lt;head&amp;gt; para sua publicação no facebook ser a mais agradável e apresentável possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domínio Gratuito existe, mas, devo usá-lo?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dominio-gratuito-existe-mas-devo-usa-lo/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dominio-gratuito-existe-mas-devo-usa-lo/</guid>
      <description>Toda pessoa que produz conteúdo na internet tem, pelo menos, 1 desejo unânime: Que seu conteúdo seja visto. Para isso existem diversos caminhos a trilhar, como é o caso das normas de otimização para as ferramentas de busca, também denominado SEO. Um dos pontos chave para isso é o domínio, ou, para os menos familiarizados, o &amp;#8220;nome&amp;#8221; do site.
Porém, um problema sempre é encontrado para os iniciantes nessa área: dinheiro.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>