<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bernard De Luna on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/bernard-de-luna/</link>
    <description>Recent content in Bernard De Luna on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/bernard-de-luna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A sua empresa tem alma e não é a do seu cliente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/empresa-alma-nao-cliente/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/empresa-alma-nao-cliente/</guid>
      <description>Você não cria um aplicativo pensando exclusivamente no usuário, você é contratado para pensar em um objetivo: ROI. Infelizmente a maioria dos profissionais da área esquecem isso por estarem extremamente focados (o que é muito errado) apenas em User-centered Design. Ao menos que seu projeto seja filantrópico, seu GOAL não é só agradar o usuário, e sim visar o lucro, seja através de comércio, branding ou o que for. Veja bem, agradar o usuário é apenas um dos (na maioria dos casos o mais importante) meios no qual você utilizará para conseguir atingir um ROI positivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 patinhos foram passear. Por que? Quem eram eles?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/3-patinhos-passear-eram/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/3-patinhos-passear-eram/</guid>
      <description>Algumas vezes se perde muito tempo falando das funcionalidades de um produto, os objetivos financeiros da empresa e o processo do serviço da empresa, e esquecem o mais importante, o que os usuários querem. Acredito que o desejo do usuário é tão importante no processo do Design que determinamos um capítulo só para ele.
Nesses anos de profissão, acredito que já tenha ouvido de tudo de clientes, desde alguns que nem tinham empresa até outros de multinacionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Designer Gladiador</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-designer-gladiador/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-designer-gladiador/</guid>
      <description>Em 2012 fechei um contrato de lançar um livro sobre as etapas e conceitos em cima de um projeto digital, no meio do caminho decidi abortar o livro e seguir um caminho aberto onde todos possam ter acesso ao conteúdo de forma gratuita. Assim, publicarei alguns dos textos criados 🙂
 Em Design, a primeira coisa a ser feita em um projeto é a pesquisa sobre o negócio do cliente, mas só ouvi chamarem essa pesquisa inicial de arena em um curso de planejamento que fiz com o Professor Jorge Langone em 2009 na PUC Rio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar linear-gradient em CSS de forma consciente?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-gradient-no-css-de-forma-consciente/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-gradient-no-css-de-forma-consciente/</guid>
      <description>Vejo em diversos grupos, fóruns e blogs as pessoas recomendando diversos sites que geram automaticamente o seu linear-gradient em CSS, Eu nos últimos meses tenho criticado um pouco a recomendação dessas tecnologias, pois já está mais do que na hora de aprendermos e utilizarmos esses atributos de forma criativa.
Desculpa Bernard, mas do que você está falando? Olá tudo bem? Meu nome é Bernard De Luna, você está no Tableless, até aí tudo bem?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio Framework HTML CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-framework-html-css/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-framework-html-css/</guid>
      <description>Em 2011, principalmente em 2012, dezenas de pessoas vinham e voltavam com o assunto &amp;#8220;Qual o melhor Framework?&amp;#8221;, fora os bootstrap fanboys de plantão que falavam tão cegamente do Twitter Bootstrap que se somasse todos os amores da internet teriamos um &amp;#8220;cupcake de gato dançando Gangnam Style após tentar beber 1 litro de absolute&amp;#8221; bootstrape. Eu sempre falo isso no meio das minhas palestras e começo dizendo no início desse post: Sejamos menos emotivos e mais analistas em Front-end, explico a seguir:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>