<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dfxp on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/dfxp/</link>
    <description>Recent content in Dfxp on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/dfxp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vídeos mais acessíveis com HTML5 – parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-ii/</guid>
      <description>Na primeira parte do artigo, vimos as principais características do DFXP, uma especificação do W3C para trabalhar com legendas em vídeos do HTML5. Agora iremos conhecer a estrutura de um arquivo DFXP e detalhar o conceito de regions.
Estrutura básica de um arquivo DFXP Um arquivo DFXP é um arquivo baseado em XML que utiliza a linguagem Timed Text Markup Language (TTML). A TTML estabelece tags e propriedades específicas para atribuir uma informação textual a um intervalo de tempo, posicionar esta informação em uma determinada região do vídeo e formatar a apresentação desta informação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeos mais acessíveis com HTML5 – parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-i/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-i/</guid>
      <description>Até o HTML 4 e XHTML 1.1, a acessibilidade de conteúdo era restrita a elementos basicamente textuais e imagens, mas os documentos de hipertexto são compostos de vários elementos de hipermídia, como áudio e vídeo que, na maioria dos casos, não possuíam seu conteúdo acessível a softwares leitores de tela.
Sabemos que o HTML5 tem potenciais recursos de acessibilidade através de elementos mais semânticos e o W3C tem trabalhado em estender a acessibilidade a recursos de áudio e vídeo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>