<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mvc on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/mvc/</link>
    <description>Recent content in Mvc on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jun 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/mvc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Porque o Codeigniter ainda é uma boa opção</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-codeigniter-ainda-e-uma-boa-opcao/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-codeigniter-ainda-e-uma-boa-opcao/</guid>
      <description>O que é Codeigniter? O Codeigniter é um framework para desenvolvimento web baseado na arquitetura MVC. Se você não sabe o que significa MVC ou não entende bem o seu funcionamento poderá encontrar maiores informações neste post do Tableless.
Este framework apresenta uma estrutura que lhe permite de forma rápida fazer uso de bibliotecas para ganhar tempo e aproveitar a reutilização de código. Entenda este framework como um kit de ferramentas que tornarão seu ambiente de desenvolvimento ainda mais rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo o padrão MVC na prática</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-padrao-mvc-na-pratica/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-padrao-mvc-na-pratica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Práticas modernas do PHP exigem estudo e preparação, e o padrão de projeto que merece muita atenção é o MVC. Muita gente conhece este padrão através dos &lt;em&gt;frameworks&lt;/em&gt; (isso não é um problema, eu mesmo estou neste grupo), mas ir a fundo é essencial para evitar erros e falar coisas como:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Seu MVC está errado, o &lt;em&gt;controller&lt;/em&gt; está maior que o &lt;em&gt;model&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Este erro de definição acontece pois em nenhum lugar está escrito que a quantidade de linhas define o padrão MVC, mas vamos entender isto melhor?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você conhece o Framework brasileiro Maestro?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-conhece-o-framework-brasileiro-maestro/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-conhece-o-framework-brasileiro-maestro/</guid>
      <description>Aqui em nossa Universidade tivemos o privilégio de poder construir um framework quase que do zero, adaptado inicialmente às nossas necessidades. Tínhamos como desafio criar uma ERP acadêmica, caminho este que temos percorrido desde 2002. São quase 13 anos de muita experiência e dedicação, e neste ano de 2015 estamos contribuindo (ou tentando) disponibilizando o framework para a comunidade. Sabemos que não basta apenas disponibilizar o código fonte, mas precisamos também criar artigos e prover suporte para que todos possam se beneficiar deste framework.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MVC – Afinal, é o quê ?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mvc-afinal-e-o-que/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mvc-afinal-e-o-que/</guid>
      <description>Model–view–controller (MVC) is a software architectural pattern for implementing user interfaces. It divides a given software application into three interconnected parts, so as to separate internal representations of information from the ways that information is presented to or accepted from the user. &amp;#8211; Wikipedia
 Leia atentamente: architecture pattern. Reforcei isso pois no início de meus estudos deparei-me com alguns sites dizendo que MVC era um design pattern, padrão sobre o design do código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação simples com AngularJS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-simples-com-angularjs/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-simples-com-angularjs/</guid>
      <description>AngularJS é o mais novo lançamento do time de desenvolvedores do Google. Diferentemente de outros frameworks JavaScript, ele adota uma abordagem mais ligada à sintaxe HTML, funcionando como uma espécie de extensão da linguagem.
Neste artigo, vamos criar uma aplicação simples de lista de compras e aprender os conceitos básicos do framework no que diz respeito à associação, manipulação e exibição de dados.
Estrutura inicial Assim como qualquer aplicação web, nosso ponta-pé inicial acontece com a criação de um página básica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>