<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Node.Js on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/node.js/</link>
    <description>Recent content in Node.Js on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/node.js/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como criar aplicações em tempo real usando Node.js e RethinkDB</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-criar-aplicacoes-em-tempo-real-usando-node-js-e-rethinkdb/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-criar-aplicacoes-em-tempo-real-usando-node-js-e-rethinkdb/</guid>
      <description>Sobre o RethinkDB Se você precisa de um banco de dados NoSQL que funcione com dados JSON e tenha suporte completo para buscas em tempo real e uma mistura de modelos entre SQL e NoSQL, então uma boa opção é o RethinkDB.
Trata-se de uma base de dados em código aberto em que todos os dados JSON são persistidos em tabelas como um banco de dados SQL convencional, permitindo que você execute queries entre múltiplas tabelas utilizando o comando clássico join.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consumo eficiente de recursos computacionais de servidores de aplicação web com Node.js</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/consumo-eficiente-de-recursos-computacionais-de-servidores-de-aplicacao-web-com-node-js/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/consumo-eficiente-de-recursos-computacionais-de-servidores-de-aplicacao-web-com-node-js/</guid>
      <description>INTRODUÇÃO Nos últimos anos, houve um considerável crescimento do número de usuários e volume de dados na Internet. Em 2014, cerca de 3 bilhões de pessoas no mundo usavam a internet e 43.6% das residências em todo mundo possuíam algum forma de acesso a grande rede. Os sites de redes sociais têm registrado, ao longo dos anos, um crescimento exponencial, o Facebook, por exemplo, possuía no final de 2013, 1,3 bilhões de usuários ativos, enquanto o Twitter, maior microblog internacional, registrava, na mesma época, 646 milhões de usuários ativos, responsáveis por 58 milhões de tweets postados diariamente (ITU, 2014).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghost – A simples e perfeita plataforma para publicações</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ghost-simples-e-perfeita-plataforma-para-publicacoes/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ghost-simples-e-perfeita-plataforma-para-publicacoes/</guid>
      <description>Descobrir novas plataformas é um barato pra mim. Estar envolvido no que aparece de novo na internet é algo simplesmente prazeroso. Ideias de outras pessoas me impressionam, até quando parece ser algo tão simples, mas, por ser tão simples, é que é especial.
Caros amigos e amigas, venho lhes apresentar a nova (não tão nova assim) plataforma para blogging/publicações na web: Ghost.
Ghost, simplificando o que há de complicado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>