<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tipografia on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/tipografia/</link>
    <description>Recent content in Tipografia on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/tipografia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Um pouco sobre OpenType</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opentype/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opentype/</guid>
      <description>Com tantos elementos que se movem e mudam de uma tela para a outra, uma boa tipografia é uma das únicas coisas que funcionam bem em qualquer dispositivo (exceto os que usam o Opera Mini).
As palavras possuem significado, mas as letras demonstram emoção. O OpenType é um formato de fontes multiplataforma desenvolvido pela Adobe e Microsoft. Oferece grande profundidade e variedade ao expandir os conjuntos de fontes tradicionais ao acrescentar recursos como ligaduras, ornamentos, glifos alternativos e kerning real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um guia completo de tipografia para a web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-completo-de-tipografia-para-a-web/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-completo-de-tipografia-para-a-web/</guid>
      <description>Mesmo que você seja exclusivamente desenvolvedor front-end ou programador e passe bem longe de qualquer assunto relativo a design é importante saber um pouco sobre tipografia. Afinal, a maior parte do conteúdo da web é texto. Alguns até argumentam que 95% da informação disponível na internet está em linguagem escrita&amp;#8230; Estatísticas polêmicas a parte, o fato é que é fundamental começarmos a tratar a tipografia não apenas como algo bonitinho e sim como uma parte fundamental da user interface.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade @font-face CSS – Fonts externas na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face-fonts-externas-na-web/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face-fonts-externas-na-web/</guid>
      <description>Tipografia na web sempre foi um sonho para todo designer. Alguns designers que trabalharam durante muito tempo com impressão se sentem presos com web por conta da limitação de escolha das fonts. A tipografia é parte importante na criação de peças gráficas e na web isso não poderia ser diferente. Mesmo assim, não havia uma maneira &amp;#8216;inteligente&amp;#8217; de utilizar uma fonts que não seja padrão do sistema operacional do usuário na criação de layouts para web.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>