<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cor on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/cor/</link>
    <description>Recent content in Cor on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jun 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/cor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rumo ao hexa(decimal)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rumo-ao-hexadecimal/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rumo-ao-hexadecimal/</guid>
      <description>Quantas vezes na sua vida você já se deparou com um código hexadecimal? A gente sabe que seu Command-C tá em um relacionamento sério com ele. Mas afinal, como que um punhado de letras e números representam essa tralharada de cores (ou o que quer que seja) que nós vemos por aí nos dispositivos digitais?
Existe um artigo ótimo no Tableless explicando tudo o que você precisa saber sobre cor aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Cor e Webdesign II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cor-webdesign-2/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cor-webdesign-2/</guid>
      <description>No primeiro artigo desta série discutimos os sistemas de cores e apresentamos algumas ferramentas úteis para a criação e organização de paletas. Hoje vamos mergulhar mais a fundo na teoria da cor e discutir aspectos como características, combinação de cores, função, legibilidade e técnicas para escolher &amp;#8211; sem depender de &amp;#8220;bom gosto&amp;#8221; ou chute &amp;#8211; uma boa paleta de cores para a web.
Propriedades Não vou entrar muito na parte física ou psicológica da coisa, ok?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Cor e Webdesign</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-cor-e-webdesign/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-cor-e-webdesign/</guid>
      <description>É possível analisar a Teoria da Cor de diversas maneiras. Podemos escolher uma abordagem física, psicológica, cultural, filosófica ou artística para entendermos as cores. Todos estes estudos são interessantes e extremamente relevantes para designers e desenvolvedores. Mas na hora de colocar a mão na massa decidir entre sistemas e organizar uma paleta de cores bacana pode parecer uma tarefa confusa até para os designers veteranos. Quais são as melhores práticas?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>