<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Técnicas E Práticas on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/t%C3%A9cnicas-e-pr%C3%A1ticas/</link>
    <description>Recent content in Técnicas E Práticas on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/t%C3%A9cnicas-e-pr%C3%A1ticas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Começando um blog – O público alvo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-um-blog-o-publico-alvo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-um-blog-o-publico-alvo/</guid>
      <description>Ano novo, vida nova e blog novo. Mas por onde eu devo começar?
Sem sombra de dúvidas a primeira decisão a ser feita é sobre o que você quer publicar e qual o seu intuito com o blog. Se você quer publicar apenas por publicar e não está focado em rentabilizar o blog, então deixe de ler essa postagem e corre instalar o wordpress. O que quero dizer com isso é: Alguns assuntos serão muito difíceis de você ganhar uma grana, um exemplo disso seria eu gostar de falar sobre as borboletas do Afeganistão (salve mamonas), quantas pessoas mais estariam interessadas nesse assunto?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código Limpo – Escreva seu código hoje sem esquecer da manutenção de amanhã</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo-escreva-seu-codigo-hoje-sem-esquecer-da-manutencao-de-amanha/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo-escreva-seu-codigo-hoje-sem-esquecer-da-manutencao-de-amanha/</guid>
      <description>Você provavelmente já precisou entender o código de outra pessoa. Seja para realizar uma alteração, corrigir um bug ou até mesmo para procurar um comportamento específico.
Talvez você até tenha feito isso no seu próprio código!
Agora pense por alguns segundos: O código foi fácil de entender?
Você, só pela leitura, conseguiu identificar o método exato que precisava alterar?
Se a resposta for positiva: ótimo! O programador fez a sua parte e conseguiu deixar o código limpo (ou pelo menos fez um código simples o suficiente para ser entendido).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lodash ou Underscore? Talvez, nenhum!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lodash-ou-underscore-talvez-nenhum/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lodash-ou-underscore-talvez-nenhum/</guid>
      <description>Durante os últimos anos, bibliotecas como Underscore e lodash, encontraram seu espaço no cinto de utilidades de muitos programadores JavaScript.
Embora essas bibliotecas ajudem a escrever e até facilitar a sua vida em partes do seu código, não necessariamente, esse código, fica simples ou de fácil entendimento. Quem estiver lendo ou mantendo o código será obrigado a, além de conhecer a linguagem e sua biblioteca padrão, também conhecer a biblioteca de utilitários que está sendo usada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diga olá ao TypeScript e adeus ao JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/diga-ola-ao-typescript-e-adeus-ao-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/diga-ola-ao-typescript-e-adeus-ao-javascript/</guid>
      <description>Acredito que este artigo tenha chamado a sua atenção pelo título. Como assim??? adeus ao JavaScript??? A linguagem que está bombando em 2015 (e claro, 2016!). Posso estar sendo um pouco ousado aqui, mas eu tenho em mente que, neste momento, o JavaScript para mim é agora &amp;#8220;linguagem de máquina&amp;#8221; ou o famoso bytecode. Porquê? Bom, você conhece um código javascript minificado+comprimido+&amp;#8221;esculachado&amp;#8221;&amp;#8230; Não estou retirando aqui toda a beleza do JavaScript, e consequente importância, mas na evolução que vem acontecendo a cada dia no mundo web, felizmente chegamos ao ponto que podemos tratar o javascript como uma linguagem tipada e semelhante ao c/java/php e derivados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando GIT para atualizar arquivos no servidor de hospedagem II – Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem-ii-final/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem-ii-final/</guid>
      <description>Esta é a segunda e última parte do artigo que explica como fazer um esquema simples para deploy automático usando GIT + Bitbucket
A mesma configuração pode ser usada em qualquer servidor GIT e qualquer serviço de hospedagem que tenha acesso via ssh e git instalado
Se você ainda não leu a primeira parte, segue o link: http://tableless.com.br/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem
No artigo anterior, criamos as chaves SSH para autenticação no Bitbucket, criamos um repositório GIT e manualmente executamos o comando | git pull | para atualizar o nosso repositório.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte III</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-iii/</guid>
      <description>Estamos entrando na terceira parte do tutorial, e quem está acompanhando até aqui já sabe então como funciona a comunicação entre cliente e servidor, envio de requisição pelo cliente e recebimento de resposta (na duvida só voltar e releia a Parte I e/ou Parte II), porém o que a gente quer é criar o servidor, receber as requisições e enviar a resposta ao cliente.
O Servidor A idéia do servidor é bem simples e estende a do cliente, como assim?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-ii/</guid>
      <description>Se chegou até aqui é por que você terminou de ler a primeira parte do tutorial (Caso não, leia a Parte I ), mas não desista, a parte legal vai chegar, mas antes de começar, falta mais um item de teoria &amp;#8211; sim eu sei que é chato, mas juro que é importante &amp;#8211; os Sockets.
Sockets e portas Falamos muito de requisições e respostas no último post mas ainda não falamos de conexão e troca de informações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templates Joomla!: o básico e relações com o WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-joomla-o-basico-e-relacoes-com-o-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-joomla-o-basico-e-relacoes-com-o-wordpress/</guid>
      <description>Ao lado do WordPress, o Joomla! é sem dúvida um dos melhores CMS que existem atualmente. Como o amigo Girlan bem já escreveu noutro artigo, o Joomla! tem se superado muito a cada versão&amp;nbsp;e, desta perspectiva, torna-se mais que vantajoso ao desenvolvedor front-end dominar a criação de temas tanto para&amp;nbsp;o WordPress quanto para o Joomla!.
A boa notícia é que se você já sabe&amp;nbsp;criar temas para o WordPress, você praticamente já&amp;nbsp;sabe criar&amp;nbsp;templates para o Joomla!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript: Dicas de bolso – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-bolso-de-javascript-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-bolso-de-javascript-parte-1/</guid>
      <description>JavaScript e suas pegadinhas JavaScript é uma linguagem bem legal mas cheia de pegadinhas. A idéia desse post é documentar alguma dessas pegadinhas, para que possamos evitar dores de cabeça principalmente à galera que ainda não se deparou com alguma delas.
Guarde o tamanho do array No JavaScript temos nossos brothers loops for, que conseguem iterar em arrays ou também em objetos semelhantes a arrays. Semelhantes? Como assim!? Por exemplo os objetos arguments e HTMLCollection.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimize a performance do seu site com o Kraken</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimize-performance-seu-site-com-o-kraken/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimize-performance-seu-site-com-o-kraken/</guid>
      <description>Quando o assunto é performance, você ainda pode ter muita dor de cabeça. É comum muitos sites e aplicações web terem a sua experiência deformada por problemas na performance. Há tempos procuramos métodos para otimizar nossos sites, tais como concatenação de arquivos para diminuir as requisições HTTP, minificar CSS, JavaScript e até mesmo HTML. Entre várias outras técnicas. Porém, cada vez mais essas técnicas não conseguem acompanhar os novos recursos que sempre estão surgindo para deixar nossos sites cada vez mais impressionantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código Limpo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</guid>
      <description>Um dos assuntos que costumo discutir bastante com a galera é sobre qualidade de código. Nesses papos sempre vem questões como: quais práticas podemos adotar para ter um código de alta qualidade? E como sabemos se o nosso código está bom? Como temos certeza de que estamos no caminho certo?
Vou explicar meu humilde ponto de vista com exemplos e opiniões sobre qualidade de código. Vou abordar casos de uso com JavaScript, mas nada te impede aplicar muitas dessas dicas usando outras linguagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudar ícones dos Custom Post Types no WordPress 3.8</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mudar-icones-dos-custom-post-types-wordpress-3-8/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mudar-icones-dos-custom-post-types-wordpress-3-8/</guid>
      <description>No dia 12 de Dezembro a Equipe do WordPress liberou a sua mais nova versão, o WordPress 3.8 Parker, que é uma referência ao Charlie Parker, grande saxofonista de Jazz. Visualmente a versão 3.8 do WordPress foi a que trouxe mais mudanças, a começar pela belíssima renovação de design do painel que também passou a ser responsivo e acessível por todos os dispositivos móveis, o que é um grande avanço, já que não será mais preciso usar os aplicativos móveis para fazer moderação e criação de posts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transições inteligentes na experiência do usuário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</guid>
      <description>As novas propriedades do CSS3 nos surpreendem cada vez mais. Não só pelo fato de terem simplificado muitas coisas (só quem lembra do trabalho para se fazer uma borda arredondada ou sombra em um elemento entende o quão úteis são algumas propriedades), mas também pelo poder que nos deu de enriquecermos a experiência do usuário. Se você ainda não está por dentro dessa maravilha, confira mais artigos sobre CSS3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se virando para testar – Parte 3: IES4OSX e IES4Linux</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-para-testar-parte-3-ies4osx-e-ies4linux/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-para-testar-parte-3-ies4osx-e-ies4linux/</guid>
      <description>IES4Linux já existe a algum tempo. O IES4Linux usa o Wine, um programa parecido com o CrossOver. O diferencial é que você consegue usar uma aplicação do Windows sem ter que rodar toda aquela interface do desktop virtual.
No IES4Linux, foi desenvolvido pelo Sérgio Luís Lopes Júnior. Ele usa o Wine para instalar versões do Internet Explorer o Linux. Nós usamos esta versão aqui na Visie e funciona muito bem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabela de compatibilidade de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tabela-de-compatibilidade-de-css/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tabela-de-compatibilidade-de-css/</guid>
      <description>Acabei de fazer uma Tabela de Compatibilidade de CSS..
Quem achar algum erro, por favor, me dá um alô.
Essa tabela será atualizada com outros elementos do CSS. Ainda tenho alguns elementos pré-definidos que faltam ser colocados. Assim que der mais um tempinho, vou colocar os links dos exemplos e atualizar a tabela com novas coisas.
Sei que a navegação vai ficar um pouco pesada. Preciso colocar links de âncora para poder facilitar a navegação entre as tabelas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isso é coisa básica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/isso-e-coisa-basica/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/isso-e-coisa-basica/</guid>
      <description>Não é a primeira vez que me perguntam se eu acoselho o uso de includes. Não sei o motivo, mas grande parte do pessoal não usa includes. Parece que isso é uma daquelas coisas de uso exclusivo de programadores. Engano deles.
Includes (por exemplo) é uma das coisas que ajudam e muito o trabalho da equipe inteira. Menus, cabecalhos, rodapés, e qualquer coisa que você ache que vá se repetir em mais de uma página no site deve ser colocado em includes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faculdades, cursos e conhecimento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faculdades-cursos-e-conhecimento/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faculdades-cursos-e-conhecimento/</guid>
      <description>Conversando com um pessoal outro dia, fiquei pensando em faculdades, cursos ou especializações que pessoas da nossa área podem fazer (ou não) para melhorar sua profissão.
Gosto de brincar quando alguém diz que está na faculdade ou que vai começar a cursar alguma. Eu sempre digo: &amp;#8211; Faculdade? Blah! Para quê? Perda de tempo.
É uma brincadeira (com fundinho de verdade?), claro. Mas o assunto é: o que vai decidir qual faculdade tenho que cursar, levando em consideração minha área de atuação como desenvolvedor web?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[offtopic] Nada como mudar um pouco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/offtopic-nada-como-mudar-um-pouco/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/offtopic-nada-como-mudar-um-pouco/</guid>
      <description>Quarta feira&amp;#8230; Dia de sol&amp;#8230; Resolvemos pintar uma das paredes aqui da Visie. Tomara que fique bom! 😉
 Pintando a Visie parte 1 Pintando a Visie parte 2 Pintando a Visie parte 3 Pintando a Visie parte 4  PS.: Promoção pintando o 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minhas ferramentas de trabalho (sim, é sobre fireworks e afins)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minhas-ferramentas-de-trabalho-sim-e-sobre-fireworks-e-afins/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minhas-ferramentas-de-trabalho-sim-e-sobre-fireworks-e-afins/</guid>
      <description>Se você vai começar a ler este artigo, é bom que saiba que ele é minha opinião. Não vai sair daí querendo explodir minha casa, roubar meu mac, xingar minha mãe ou coisa do tipo, ok?! Você usa o que quiser pra trabalhar. Vou dar meu pitaco aqui, do mesmo jeito que dei naquelas 4 palavras entre parênteses no outro artigo.
Confesso: faz muito tempo que não usava Fireworks. Desde o tempo que eu estava começando essa coisa de web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre ser informado (guerra sobre a desinformação)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-ser-informado-guerra-sobre-a-desinformacao/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-ser-informado-guerra-sobre-a-desinformacao/</guid>
      <description>A má notícia é que os desenvolvedores ainda estão muito &amp;#8220;aéreos&amp;#8221; com assuntos relativos a sua área. Principalmente os designers para web (na minha opinião).
A boa notícia? É que o mercado já melhorou muito nos últimos 5 anos. 😉
Comecei com o tableless.com.br no ano de 2003. Nesse tempo o profissional de internet mudou muito. A seleção natural do mercado andou fazendo bem seu trabalho peneirando os encheridos e deixando apenas o pessoal realmente interessado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portais do governo serão adaptados para cegos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/portais-do-governo-serao-adaptados-para-cegos/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/portais-do-governo-serao-adaptados-para-cegos/</guid>
      <description>Ótima notícia, já estava na hora&amp;#8230; mas não entendi essa parte:
 A secretaria vai fornecer um software, chamado &amp;#8220;Silvinha&amp;#8221;, que foi desenvolvido em conjunto com a organização não-governamental Acessibilidade Brasil.
 Será que é um Silvinha modificado? Porque se não, a secretaria não vai fornecer nada.
Existem vários meios de você melhorar a acessibilidade do seu site sem utilizar esses tipos de validadores (que na maioria das vezes não ajudam em nada).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSSHack para IE7, IE 6 e browsers de verdade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/csshack-para-ie7-ie-6-e-browsers-de-verdade/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/csshack-para-ie7-ie-6-e-browsers-de-verdade/</guid>
      <description>Um aluno estava tendo um problema de compatibilidade: o layout funcionava em Firefox e IE6, mas quebrava em IE7. Para resolver, ele utilizou aquele hack do * (asterísco) no começo da propriedade. O problema é que este csshack do asterísco também funciona no IE6. Se ele arrumasse o IE7, o IE6 que quebrava por causa do hack. Isso é fácil de resolver, veja o código:
`Um aluno estava tendo um problema de compatibilidade: o layout funcionava em Firefox e IE6, mas quebrava em IE7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Before &amp; After magazine</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/before-after-magazine/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/before-after-magazine/</guid>
      <description>Para os designers de plantão, visitem: Before &amp;amp; After magazine.
Eles publicam pequenos PDF&amp;#8217;s com dicas, tutoriais e truques sobre design, construção de projetos, artigos sobre cor, tipografia e etc. Quem se interessar mesmo, pode até se cadastrar e pagar uma quantia para receber as publicações exclusivas em PDF&amp;#8217;s por email. Quem é lá de fora (acho que não entregam no Brasil) pode até pagar um pouco mais e receber uma revista impressa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Hack para o IE 7 – se alguém precisar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-hack-para-o-ie-7-se-alguem-precisar/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-hack-para-o-ie-7-se-alguem-precisar/</guid>
      <description>Ontem precisei de um hack para IE7. Fiz uma busca rápida e encontrei algo bem fácil.
Lembra do csshack para IE que você colocava um _ (underline) na frente da propriedade que você gostaria que só o IE entendesse? Pois é&amp;#8230; ele não funciona no IE7. Mas&amp;#8230; se trocarmos o _ (underline) por * (asterísco) ele passa funcionar! 🙂
div {&amp;lt;br /&amp;gt; background:green;&amp;lt;br /&amp;gt; *background:red; /* essa linha funciona no IE7 */&amp;lt;br /&amp;gt; }</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coda – Mac only</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coda-mac-only/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coda-mac-only/</guid>
      <description>Quando eu era usuário de Windows, meu editor predileto era o EditPlus por ser rápido e por ter FTP integrado. Eu podia com ele editar CSS, XHTML, arquivos Python, ASP ou PHP. Tudo numa coisa só. Tudo muito fácil.
Quando migrei para Mac, perdi essa facilidade e tive que usar tudo separado: tinha um programa para FTP &amp;#8211; muito bom por sinal &amp;#8211; chamado Transmit. E 2 outros editores de código: para trabalhar com CSS o CSSEdit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CodeShow</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow/</guid>
      <description>CodeShow é uma maneira eficiente para compartilharmos conhecimento e claro, nos divertirmos um pouco.
Do rascunho inicial à publicação em produção em um dia. Sem palestras teóricas e blá blá blá, você vai ver trabalho e código, do começo ao fim.
Você verá como os padrões web se integram com o desenvolvimento server-side e como ferramentas como o controle de versão se integram ao processo produtivo. Verá como unir todas essas ferramentas para fazer com que seu time entregue muito rápido projetos web de qualidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>99% é bom pra caramba</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/99-e-bom-pra-caramba/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/99-e-bom-pra-caramba/</guid>
      <description>Se você é um daqueles desenvolvedores puristas, que acha que um site tableless deve ser validado não importa o que aconteça, que o código deve estar 100% correto&amp;#8230; que se alguém fizer alguma gambiarra, mais simples que seja, deve ser desmembrado e se ainda estiver vivo jogado em óleo fervente, esse post não é pra você.
99% é bom pra caramba. É uma das frases que nós aqui da Visie falamos para quem está começando agora no mundo dos Padrões Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lições sobre Semântica #4 – Listas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/licoes-sobre-semantica-4-listas/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/licoes-sobre-semantica-4-listas/</guid>
      <description>Recebi por email uma dúvida simples mas que muitas vezes o pessoal faz confusão:
 Bem, gostaria de saber semânticamente como vocês tratam uma sequência de ações, exemplo:
Ler comentário Ler todo o Artigo Deixar Comentários Versão para impressão
Já vi o pessoal por ai na web fazendo de diversas maneiras, usando um  seguido de 1  para cada ação dessas, exemplo: Ler comentário&amp;gt;Ler todo o artigoDeixar comentários
 Essa seqüencia é feita com Listas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Internet Banking</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-banking/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-banking/</guid>
      <description>O Bruno falou sobre o internet banking do bradesco. E eu não sou contra a posição dele. Já vi por dentro o internet banking do Itaú, Bradesco, Real e Unibanco (versão antiga) e realmente o melhor que vi até agora foi o do Itaú.
O ponto mais crítico na minha opinião &amp;#8211; não é nem o fato de nenhum deles seguirem ao pé da letra os padrões web &amp;#8211; é a compatibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado para não regredir</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-para-nao-regredir/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-para-nao-regredir/</guid>
      <description>Você se lembra de quando esse treco todo de Web Standards começou a pegar aqui no Brasil? Muitos falavam que era moda, que ia passar&amp;#8230; Outros queriam descobrir as vantagens e outros ainda as desvantagens. Foi bem parecido com o que aconteceu com o &amp;#8220;Ajax&amp;#8221;. Nos dois começaram a surgir pessoas praticando os conceitos com afinco e tendo resultados interessantes. Entretanto há uma outra parte que mesmo utilizando conceitos novos, conseguiram regredir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertidos Tableless de volta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless-de-volta/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless-de-volta/</guid>
      <description>Em 1 Janeiro de 2003 criei coragem e lancei o Tableless.com.br. Eu já trabalhava com Web antes, mas comecei a desenvolver com Padrões neste tempo. Como me interessei mesmo pela coisa, pensei em criar um site e mostrar as facilidades do desenvolvimento com Web Standards.
Eu aprendi de verdade a partir da hora que coloquei a mão na massa. Eu fazia o seguinte: pegava alguns sites de empresas grandes e fazia uma versão do layout atual deles sem usar tabelas para a estrutura do HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando o Tableless.com.br</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/explorando-o-tablelesscombr/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/explorando-o-tablelesscombr/</guid>
      <description>Em tempos de correria como os atuais, fica meio complicado para escrever artigos mais técnicos e mostram códigos interessantes.
Por isso, para os navegantes que acabam de chegar ou para os leitores que estão a mais tempo, é sempre bom dar uma navegada nas entranhas do site para encontrar coisas interessantes. Abaixo, deixo o link para que você possa conferir alguns artigos técnicos escondidos pelos links aqui do Tableless.com.br. Deve ajudar um bocado dos visitantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteúdo é o rei do batatal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conteudo-e-o-rei-do-batatal/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conteudo-e-o-rei-do-batatal/</guid>
      <description>Texto interessante sobre dinheiro, conteúdo e design que um amigo me indicou.
Concordo com o que o Cardoso disse no artigo. O conteúdo é o rei do batatal e ponto final. Por favor, já aviso aos xiitas de plantão: também acho que design é importante. Muito importante. Importantíssimo. Mas sem conteúdo, design não é nada. O design existe para servir o conteúdo e não o contrário.
Em desenvolvimento web, não é só o design que serve o conteúdo, mas também o código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O desenvolvedor e a ganância por economizar código</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-desenvolvedor-e-a-ganancia-por-economizar-codigo/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-desenvolvedor-e-a-ganancia-por-economizar-codigo/</guid>
      <description>Está certo que o desenvolvedor é um bicho estranho, cheio de manias intratáveis e teimoso, mas muito teimoso. Mesmo assim há alguns pontos que podemos tratar antes que vire algo irrecuperável. Um destes pontos é a ganância por economizar código, seja ele qual for. Vamos pegar aqui exemplos de XHTML e CSS. Lembra do tempo que você trabalhava com códigos mais ou menos assim:&amp;lt;br /&amp;gt; ...&amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;table width=&amp;quot;100%&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; cellpadding=&amp;quot;0&amp;quot; cellspacing=&amp;quot;0&amp;quot; style=&amp;quot;background:url(http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturando o código CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturando-o-codigo-css/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturando-o-codigo-css/</guid>
      <description>Este era um assunto que eu queria falar aqui a muito tempo. Vi este link no URL Sinistras e me animei a escrever sobre.
Estruturar o código CSS de uma maneira simples e intuitiva ajuda muito no desenvolvimento. Já vi várias pessoas fazendo códigos mirabolantes e depois perdendo tempo porque havia problemas de conflito no CSS.
Vou falar aqui como eu monto meu CSS ou como pelo menos eu tento montá-lo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidade Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comunidade-sobre-tableless/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comunidade-sobre-tableless/</guid>
      <description>Estou abrindo uma nova área aqui no site. Acho que vai ser muito legal tanto pra você, que lê e gosta de saber das novidades sobre desenvolvimento web, quanto para o camarada que escreve sobre o assunto.
Dá uma olhada no menu aqui do site, procura a opção chamada COMUNIDADE. Nesta página você poderá ver uma série de posts de uma série de sites que falam sobre Padrões Web e Desenvolvimento Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.7 Bilhões de Celulares</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/27-bilhoes-de-celulares/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/27-bilhoes-de-celulares/</guid>
      <description>Putting 2.7 billion in context: Mobile phone users  2.7 Billion mobile user in context   2.7 Bilhões é um número considerável. É maior que o número de usuários de carros (800M), maior que o usuários de internet (1.1B), maior que o número de usuários de telefones (1.3B)&amp;#8230; E ele não pára de crescer.
Hoje o celular (digo no mundo todo, ok?) não é só usado apenas para receber ou fazer ligações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – :checked</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-checked/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-checked/</guid>
      <description>Você já deve ter precisado fazer alguma peripécia para a seguinte situação: Há uma série de checkbox e você precisava diferenciá-los quando eles estão checados. Normalmente o pessoal usa algum scriptzinho para poder mudar uma classe e assim poder formatar via CSS.
No CSS3 esse problema desaparece. Há uma pseudo-classe chamada :checked.
A sintaxe:
input:checked {}
Logo, quando um input é checado, ele recebe as características que você quiser sem precisar criar qualquer script.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #4 – Position Fixed</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-4-position-fixed/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-4-position-fixed/</guid>
      <description>Há na propriedade &amp;#8216;position&amp;#8217; do CSS um valor chamado &amp;#8216;fixed&amp;#8217;. Quando usado, este valor determina que o elemento deve ficar fixo na posição que você mandar, e quando a barra de rolagem é movida, este elemento fica fixado na posição que você definiu. Veja o código:
body{margin:0; padding:0;}
div {
position:fixed;
top:10px;
left:10px;
width:150px;
height:200px:
border:1px solid black;
background:#CCC;
}
Resultado do código acima, sem funcionar no IE.
Eu apenas defini um position: fixed; para o DIV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máscaras Javascript em Campos de Formulário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mascaras-javascript-em-campos-de-formulario/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mascaras-javascript-em-campos-de-formulario/</guid>
      <description>Vou tentar, uma vez por semana, responder aqui a alguma dúvida de algum aluno dos cursos da Visie que seja útil para todo mundo. A de hoje:
Javascript: máscara em campos de formulário simples e crossbrowser:
 Uma dúvida muito comum diz respeito ao tratamento de teclas para campos de formulário. É um hábito de programadores de sistemas Desktop filtrar o que o usuário digita em campos como, por exemplo, data e CPF, permitindo apenas que ele digite número, e colocando automaticamente pontos, traços e outros separadores conforme ele digita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #3 – Seletor com asterísco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-3-seletor-com-asterisco/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-3-seletor-com-asterisco/</guid>
      <description>Alguns elementos do HTML tem valores padrões de Margem ou Padding ou outros valores de outras propriedades. Estes valores, normalmente são totalmente diferentes dos valores que os designers aplicam para seus layouts. Se você não for regrado, pode fazer confusão com esses valores e causar alguns transtornos na hora da implementação porque esqueceu de zerar os valores padrões dos elementos.
Portanto, sempre que eu começo um CSS, eu me preocupo em zerar todos os valores que possam me atrapalhar futuramente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer emprego ou quer anunciar um emprego?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quer-emprego-ou-quer-anunciar-um-emprego/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quer-emprego-ou-quer-anunciar-um-emprego/</guid>
      <description>Uns 3 meses atrás o Mauro Amaral e o Cris Dias fizeram algo muito, mas muito bom pra comunidade: eles uniram forças e criaram o vagas.carreirasolo.org. Um lugar onde você, desenvolvedor, jornalista ou marketeiro, pode procurar um emprego. Isso aí, trampo, coisa pra fazer, trabalho, salário, essas coisas, sabe?
Mas, se você não procura um emprego, pelo contrário, procura um profissional na área de TI, Marketing e Propaganda, design ou jornalismo, também pode dar um pulo no vagas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ainda sobre Bananas e Diamantes, ou como você trabalha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-sobre-bananas-e-diamantes-ou-como-voce-trabalha/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-sobre-bananas-e-diamantes-ou-como-voce-trabalha/</guid>
      <description>O Elcio escreveu um texto muito interessante lá no Blog da Visie. Lá ele analisa um pouco a idéia de que o como você trabalha pode ser mais importante do que com o que você trabalha.
 É importante ter uma impressionante lista de siglas em seu currículo, principalmente se você for usá-las. Mas apenas conhecer linguagens e ferramentas não faz de você mais do que um Code Monkey.
 Vale a pena dar uma lida e deixar sua opinião, tanto aqui como lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado onde você enfia essa tag aí!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-onde-voce-enfia-essa-tag-ai/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-onde-voce-enfia-essa-tag-ai/</guid>
      <description>Tenho respondido muito essa dúvida ultimamente. É o seguinte, se você tiver que usar formulários e tabelas, isso aqui:
`Tenho respondido muito essa dúvida ultimamente. É o seguinte, se você tiver que usar formulários e tabelas, isso aqui:
`
É código inválido, errado, e não funciona no Firefox. Quando ele encontra a tag tr, ele fecha automaticamente o form para você. É como se você estivesse criando um formulário vazio e colocando uma série de campos na tabela fora do formulário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo: palestra de Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-palestra-de-tableless/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-palestra-de-tableless/</guid>
      <description>Como eu sei que tem muita gente aqui que não deve ter visto: Vídeo Palestra de Tableless.
Antiga, mas pode interessar vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #2 – Altura e Largura mínima e máxima</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-2-altura-e-largura-minima-e-maxima/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-2-altura-e-largura-minima-e-maxima/</guid>
      <description>Existe quatro propriedades interessantes no CSS que nos permitem definir uma largura e uma altura mínima e máxima para os elementos. Essas propriedades são: min-width, max-width, min-height e max-height.
Vamos supor que você faça um site fluído, mas que se o usuário estiver usando uma resolução muito grande, o layout não vá até o final da janela, para não deixar o layout tão feio. Tipo, se o layout ficasse bom até a resolução de 1152, mas não ficasse tão bom numa resolução de 1280.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem deve se preocupar com os Padrões Web?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-deve-se-preocupar-com-os-padroes-web/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-deve-se-preocupar-com-os-padroes-web/</guid>
      <description>Vi o artigo do Henrique sobre quem deveria se preocupar com os Padrões Web e gostaria de acrescentar alguma coisa, já que este assunto é um tanto importante e que me interessa muito. Já falei algo por aqui em posts anteriores e conversei sobre isso recentemente no Podcast #22 que fiz com meus alunos de Agosto da Visie.
Este papinho não é novo, pelo contrário, é muito batido, surrado e maltratado a muito tempo, portanto relaxe se você ler algo muito óbvio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Css é só para formatar texto – Uma visão tacanha sobre o CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-e-so-para-formatar-texto-uma-visao-tacanha-sobre-o-css/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-e-so-para-formatar-texto-uma-visao-tacanha-sobre-o-css/</guid>
      <description>É incrível o quanto ainda existem desenvolvedores com uma idéia limitada sobre o CSS. A última que ouvi foi um desenvolvedor falando com um tom um pouco estranho a seguinte frase: &amp;#8211; Tsc tsc&amp;#8230; CSS só serve para formatar texto.
Não preciso falar o que pensei em dizer, nem sobre minha súbita felicidade de saber que ainda existem desenvolvedores deste tipo. Além do mais, é por causa deles que cada vez mais bons clientes precisam de bons profissionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #1 – seletor inteligente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-1-seletor-inteligente/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-1-seletor-inteligente/</guid>
      <description>Sempre digo uma frase nos meus cursos, que qualquer dia desses vai virar lenda. Enquanto estou explicando alguma técnica, seletor ou alguma outra propriedade extremamente útil para os alunos, no final da explicação, vem a frase: Só que isso não funciona no IE.
Os alunos sempre estão com aquelas caras de maravilhados e vendo um milhão de problemas resolvidos quando mostro alguma propriedade ou técnica de CSS miraculosa. Mas sempre essas caras são substituídas por expressões de, como eu poderia dizer, desgosto, ao mencionar a frase acima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adotando uma nova perspectiva com os Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adotando-uma-nova-perspectiva-com-os-padroes-web/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adotando-uma-nova-perspectiva-com-os-padroes-web/</guid>
      <description>Alguns pontos importantes do desenvolvimento para web ganharam mais atenção com o aparecimento da &amp;#8220;moda&amp;#8221; Web Standards. Acessibilidade não era um assunto tão visado como é hoje. Compatibilidade e layout em vários navegadores web não era um assunto importante, a não ser que determinado cliente pedisse. Se o site estava funcionando perfeitamente no IE, para que modificá-lo?
Esses e vários outros assuntos, ganharam uma ótima oportunidade para ganharem destaque e se tornarem indispensáveis na vida do desenvolvedor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Web em grandes empresas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-em-grandes-empresas/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-em-grandes-empresas/</guid>
      <description>Porque é tão dificil adotar Padrões Web em grandes empresas? E quando adotam, porque é sempre pela metade?
Parece um enigma indecifrável, até você conhecer o processo de trabalho de uma grande empresa.
Já recebi muitos emails acusando essas empresas de atrasarem a adoção dos Padrões. Dizendo que elas não estão interessadas em mudar de hábito, mudar de método e tudo mais&amp;#8230; Eu acho totalmente o contrário.
Você acha que alguma empresa com o mínimo de bom senso, ignoraria alguma oportunidade de economizar dinheiro, de aumentar a produtividade e melhorar a qualidade de seus produtos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Web: De onde viemos, para onde vamos?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-de-onde-viemos-para-onde-vamos/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-de-onde-viemos-para-onde-vamos/</guid>
      <description>Duas semanas passadas, fui convidado para fazer uma palestra no Palácio dos Bandeirantes, aqui em São Paulo, para um grupo de desenvolvedores web que trabalham para o governo.
Ótima iniciativa e ótimo evento, que vem melhorando e aumentando a bagagem dos profissionais web que trabalham em sites do governo. Pena que nem todos tem este gosto por inovação.
O título da minha apresentação foi: Padrões Web: de onde viemos, para onde vamos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre nomes e sobrenomes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-nomes-e-sobrenomes/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-nomes-e-sobrenomes/</guid>
      <description>Nomenclatura no desenvolvimento web é um assunto que muitas vezes é ignorado pela maioria dos profissionais. E é o que muitas vezes causa problemas no decorrer do projeto.
Escolher nomes adeqüados, tanto para arquivos quanto para nomes de variáveis, identificação de elementos, seções e etc, é tão importante quanto qualquer outra parte do projeto. Este pequeno detalhe pode ser o começo de uma grande confusão sem volta.
Imagine um site simples com elementos básicos como um cabeçalho, uma coluna na esquerda, uma coluna no meio para o conteúdo e outra coluna no lado direito, e por último o rodapé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que são Microformatos com Tantek Çelik</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-microformatos-com-tantek-celik/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-microformatos-com-tantek-celik/</guid>
      <description>Apresentação show de bola criada pelo Tantek Çelik.
What Are Microformats?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flock, ainda evoluindo.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flock-ainda-evoluindo/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flock-ainda-evoluindo/</guid>
      <description>Uma das coisas que me impediam de usar o Flock, era que eu não poderia usar algumas extensões do Firefox. Haviam extensões como a Web Developer, que me quebravam um galho, que não funcionavam no Flock.
Nesta nova versão, tomei mais coragem e baixei para tentar usá-lo como um browser padrão. As integrações que ele tem com serviços como WordPress e Flickr são ótimas, coisas que me chamavam bastante atenção, já que sou usuário dos dois serviços.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assine o Feed do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/assine-o-feed-do-tableless/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/assine-o-feed-do-tableless/</guid>
      <description>Você ainda não assina o feed do Tableless? Ele é o melhor jeito de ficar sabendo das novidades que postamos aqui. Várias pessoas visitam o site todos os dias atrás de novidades, o que pode ser um tanto cansativo já que o site não tem novidades todos os dias.
O Tableless trabalha com 2 feeds principais: O primeiro é o Feed do site, com todas as novidades, artigos, tutoriais, videos, podcast e tudo mais que é postado no site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portable Firefox</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/portable-firefox/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/portable-firefox/</guid>
      <description>Muitas vezes preciso trabalhar longe do meu querido computador, e sempre é um parto para conseguir ter uma certa produtividade. É dificil porque se está longe da sua máquina, que você configurou do seu jeito, da maneira que você gosta. E quem trabalha com Web pode ser uma das piores experiências, pois na maioria das vezes você está em algum lugar que não há nem Opera nem Firefox para salvar a pátria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast sobre Microformatos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-sobre-microformatos/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-sobre-microformatos/</guid>
      <description>O O publicou o podcast de número 8 e o assunto abordado é semântica, mais especificamente Microformatos.
Realmente Semântica é um assunto inesgotável por isso não nos alongamos muito. Demos mais destaque ao Microformatos porque é um assunto muito novo e que por isso a maioria do pessoal não está familiarizada. Se alguém só ouviu falar ou nunca ouviu falar de Microformatos, este podcast vai te ajudar a não ficar por fora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera Mobile passa no Acid2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-mobile-passa-no-acid2/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-mobile-passa-no-acid2/</guid>
      <description>Ótima notícia.
Opera Mobile becomes the first browser to pass the Acide2 test
Show. Hoje os browsers que passam neste teste são Safari, Konqueror, Opera 9 para PC e agora Opera para Mobiles.
Para quem não sabe, o Acid2 é um teste para ajudar os fabricantes de browsers a fazer um navegador mais complacente com os padrões web. Se um browser não passa neste teste, não quer dizer que ele não aceita totalmente os padrões, o Firefox por exemplo não passa 100% no teste, mas tem um ótimo suporte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeoURL explicadinho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/geourl-explicadinho/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/geourl-explicadinho/</guid>
      <description>Motivado pela nossa nova sala de treinamento, da qual eu falarei em breve no blog da Visie, acabo de atualizar as informações ICBM daqui e do site da Visie.
As informações ICBM permitem localizar seu site num ponto do planeta. Quer ver como funciona? Instale a extensão GeoURL para o Firefox.
Depois de instalá-la, entre aqui no Tableless e você vai ver um globo colorido na barra de status do Firefox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R$100.000 jogados fora?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/r-100000-jogados-fora/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/r-100000-jogados-fora/</guid>
      <description>Embratur investe até 100.000 por mês em propaganda no Google
Para pensar: Há outra alternativa? 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicações comem conteúdo. Só os bem tratados.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicacoes-comem-conteudo/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicacoes-comem-conteudo/</guid>
      <description>Uma das perguntas mais badaladas que costumo ouvir de clientes e até mesmo pessoas que acabaram de conhecer os Padrões é: Como tal site fica sempre em primeiro no Google?
E a segunda pergunta que sempre ouço, vem depois da resposta da primeira pergunta: Só?
Um dos fatores (não o único) para que o Google (ou qualquer outra aplicação &amp;#8220;um pouco inteligente&amp;#8221;) defina se algum site aparecerá no topo de suas buscas, é a maneira com que seu conteúdo é tratado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browser – Preocupando-se com o básico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browser-preocupando-se-com-o-basico/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browser-preocupando-se-com-o-basico/</guid>
      <description>Já vi muita gente preocupada em fazer o site funcionar em uma centena de browsers. Não seria perda de tempo se a maioria dos browsers não fossem dispensáveis.
Conto esta história toda vez que vou falar deste assunto para algum aluno: Quando comecei a seguir os padrões na criação de sites, uma das grandes dificuldades iniciais era a falta de compatibilidade entre os browsers. Era uma época que o Opera e o Firefox (que antes tinha outro nome: Firebird e Phoenix, algo assim) estavam começando a surgir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Expression Web Designer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microsoft-expression-web-designer/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microsoft-expression-web-designer/</guid>
      <description>A Microsoft está apresentando ao público o seu mais novo pacote com softwares de desenvolvimento de sites: Microsoft Expression Web Designer.
Eu li algo sobre ele algum tempo atrás, mas pelo que me lembre, não havia nenhuma versão de teste para baixar. De acordo com o WaSP, eles estão distribuindo uma versão trial que dura até 2007. Tentei baixar agora a noite, mas parece que eles estão com problemas técnicos. De qualquer modo, parece um software interessante, embora não seja tão diferente do famigerado Dreamweaver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS alternativo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-alternativo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-alternativo/</guid>
      <description>Para oferecer um CSS alternativo para sua página é muito fácil, e você nem precisa de fazer um style switcher para funcionar.
Para importar um CSS na página, geralmente usamos a tag link assim:
&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; type=&amp;quot;text/css&amp;quot; href=&amp;quot;css1.css&amp;quot; /&amp;gt;
Até aqui nada de sensacional. Agora vem o segredo (nem tão segredo assim): para servir outro CSS, você vai simplesmente duplicar esta linha com uma pequena diferença: no atributo &amp;#8220;rel&amp;#8221; você mudará o valor para &amp;#8220;alternate stylesheet&amp;#8221;, isto indicará que aquele CSS importado será alternativo, secundário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma das vantagens dos Padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-das-vantagens-dos-padroes/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-das-vantagens-dos-padroes/</guid>
      <description>ESPN economiza mais de 700 Terabytes por ano.
O ESPN consumia 2 Terabytes por dia, que dava um total de 730 Terabytes por ano! Eles conseguiram economizar cada um desses bytes redesenhando o site usando Padrões Web. Adotar os padrões trazem muitas vantagens para o site. Dependendo do tipo do site, uma vantagem fica mais aparente que as outras, normal. O site do ESPN é um portal de informação que recebe muitas visitas por dia, logo a principal vantagem que eles obteram quando adotaram os padrões foi a diminuição de código desnecessário, fazendo com que os arquivos ficassem menores e por sua vez possibilitando uma enorme economia de banda já que os usuários baixavam arquivos muito menores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subjetividade na Semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/subjetividade-na-semantica/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/subjetividade-na-semantica/</guid>
      <description>O Bruno escreveu um artigo sobre estruturação de formulários com listas não ordenadas.
Este artigo me lembrou um assunto interessante que podem levar alguns à dúvida.
Se você ler o artigo, perceberá que o Bruno sugeri uma solução para a estruturação de formulários manipulando listas não ordenadas (UL). Já o Fábio Caparica, fez um comentário dizendo que prefere usar uma estrutura baseada em DL, DT e DD. Eu, posso seguir a mesma linha de raciocínio, só que eu acho &amp;#8220;mais semântico&amp;#8221; fazer com listas ordenadas, já que o formulário segue uma linha lógica e dependendo das vezes uma linha de prioridade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web 2.0 Awards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-awards/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-awards/</guid>
      <description>Web 2.0 Awards
Fizeram uma seleção dos melhores sites Web 2.0 (sem discussão ao nome, ok?! &amp;#58;&amp;#45;&amp;#80;). O legal é que você acaba conhecendo mais serviços interessantes que existiam por aí, alternativos aos serviços que o pessoal costuma conhecer.
E lembrando&amp;#8230; O conceito (pelo menos para mim) de um site ser ou não da Web 2.0 é muito mais profundo. Não é só por que o camarada coloca um ajax aqui, outro ali, que o site será automaticamente promovido a Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Semântica é que manda</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-semantica-e-que-manda/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-semantica-e-que-manda/</guid>
      <description>Um leitor do Tableless enviou um artigo muito interessante: Divless.
Muitos desenvolvedores que começam a abordar os padrões tem muita dificuldade porque não prestam atenção em uma coisinha simples: semântica.
Já cansei de falar em curso, em artigos, podcasts e tudo mais&amp;#8230; Semântica é a alma do negócio. Semântica é a chave do desenvolvimento com padrões web. Se você entende semântica, você tem meio caminho andado.
Todo mundo já sabe que cada tag, tem uma função semântica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TagSoup e programas WYSIWYG</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tagsoup-e-programas-wysiwyg/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tagsoup-e-programas-wysiwyg/</guid>
      <description>Um camarada postou no seu blog o quanto ficou desapontado ao ver a TagSoup que o iWeb da Apple fazia com seu código. E diga-se de passagem, que código terrível.
Muita gente fala que sou contra os programas WYSIWYG. Mas não sou, o que acontece é que nenhum deles satisfaz as minhas expectativas. Eu quero um código enxuto, organizado, fácil de entender, mas simplesmente eles não fazem um código assim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade não é Altruísmo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-nao-e-altruismo/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-nao-e-altruismo/</guid>
      <description>O Bruno Torres publicou um artigo muito interessante sobre acessibilidade. Eu falo muito sobre acessibilidade aqui, e sempre enfatizo que o assunto é muito, muito importante.
Com a adoção dos padrões, muitos outros assuntos como Usabilidade e Acessibilidade ganharam um foco maior, mostrando melhor suas importâncias.
Acessibilidade não é Altruísmo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Page Creator</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-page-creator/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-page-creator/</guid>
      <description>Uau!
Google Page Creator.
Dreamweaver? GoLive? NVU?
Pois é&amp;#8230; mais um serviço para entrar na apresentação do Elcio citado no post anterior.
Mas, claro que estou brincando. Ele não vai substuir os programas citados acima. Ele está mais para concorrer com o iWeb da Apple&amp;#8230;
Teste e depois comente aqui suas impressões.
Testando: http://diegoeis.googlepages.com/home
via Charles por Radinho</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celulares?! Onde?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/celulares-onde/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/celulares-onde/</guid>
      <description>O Mauro já comentou, então, seria besteira fazer os mesmos comentários sobre o mesmo assunto. Aconselho dar uma lida.
O &amp;#8220;mundo mobile&amp;#8221; está vivo e se mexendo, agora ninguém segura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video do Opera para Mobile</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-do-opera-para-mobile/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-do-opera-para-mobile/</guid>
      <description>O Rigonatti do Mobile Life fez um video dando uma explicada e mostrando como funciona o Opera para Mobiles, mas especificamente Windows Mobile 2003. Se alguém estiver curioso, basta visitar: Opera para Windows Mobile</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ZenGarage</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/zengarage/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/zengarage/</guid>
      <description>Suponha que você tem aquele enorme projeto. Seu cliente exigente pediu para que você mostrasse para ele vários tipos de layouts templates para que você faça uma breve apresentação para ele decidir qual com qual estilo e template que ele gostou mais.
E lá vai você, criando um monte de CSS diferentes e tudo mais. Na hora da apresentação, você tem que fazer tudo manualmente, trocando o nome do CSS ou tendo que criar um style switcher para ficar mais fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, os detalhes…</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-os-detalhes/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-os-detalhes/</guid>
      <description>Os detalhes&amp;#8230; &amp;#8230;e o maldito Internet Explorer. Vejam:
Gustavo Cardoso: Isso está na especificação do CSS, é um bug do IE ou é burrice minha mesmo!?!
Já vi algumas dezenas de bugs estranhos do Internet Explorer, mas sempre tem um novo que a gente não conhecia, não é mesmo? 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caminhando pelo HTML – parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este é o segundo artigo da série de cinco, &amp;#8220;Caminhando pelo HTML&amp;#8221;, que foi publicada originalmente na Revista Webdesign. Divirta-se.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web 2.0 pé no chão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-pe-no-chao/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-pe-no-chao/</guid>
      <description>Publiquei o texto lá no meu site, mas acho que ele é relevante aqui também, então lá vai o link:
Web 2.0 pé no chão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Janeiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-janeiro/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-janeiro/</guid>
      <description>A ano de 2005 foi um ano de evolução, de chegada à maturidade. Foi o décimo aniversário da Internet comercial no Brasil. A comunidade está menos propensa a abraçar &amp;#8220;the next big thing&amp;#8221;. Isso é muito bom. Todo o hype por trás do Ajax foi solenemente ignorado ele foi estudado e utilizado como a excelente ferramenta que é. A mesma coisa com essa consciência a respeito das possibilidades únicas da web que nós estamos chamando de &amp;#8220;Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 ways to impress your friends</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/24-ways-to-impress-your-friends/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/24-ways-to-impress-your-friends/</guid>
      <description>Excelente site: 24ways.org
24 dicas de desenvolvimento web. CSS, DOM, Ajax, etc&amp;#8230; Todas preciosíssimas.
Você pode ver aqui um exemplo do tipo de coisa que se ensina lá. Fantástico, não?
Dica do DvD Franco na webstandards-br, que perguntou:
 o que acontece quando vira o mês? somem as 24 dicas dos meses anteriores? vc num tem + acesso, nem por 1 menu do site?
 Também não sei&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Podcast #14 e Feliz Natal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-podcast-14-e-feliz-natal/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-podcast-14-e-feliz-natal/</guid>
      <description>Primeiramente, feliz natal a todos. Obrigado por darem tanta atenção para o site. Fazer parte dessa comunidade, é melhor que qualquer presente de Papai Noel! ^:)^ :-X
Neste Podcast, falei sobre produção e desenvolvimento com os Web Standards.
O que muda na equipe quando passam a abordar os Padrões? O que melhora na produção? Qual o problema com o estilo de produção convencional?
As vezes por quê as várias partes do desenvolvimento são interdependentes, acaba causando o aumento do tempo de produção, dando mais trabalho e trazendo mais dificuldades para os desenvolvedores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microformatos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microformatos/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microformatos/</guid>
      <description>Eu já havia falado sobre microformatos antes, aqui e lá no meu blog. Há dois meses que eu tenho acompanhado o assunto e estava achando estranho ninguém falar disso por aqui.
Achei hoje este artigo do Henrique: Microformats. (Que vergonha! O feed do Henrique não estava em meu Bloglines! Vou corrigir isso assim que o Bloglines voltar ao ar.)
Está aí o artigo, recomendo, uma boa introdução ao assunto, semente de uma discussão que parece que será produtiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pílulas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas-2/</guid>
      <description>Excelente artigo no A List Apart: Thinking Outside the Grid. Molly Holzschlag dá uma excelente visão de como são planejados e construídos layouts CSS. Se você acha que layouts tableless são todos iguais, &amp;#8220;quadrados&amp;#8221;, &amp;#8220;cara de blog&amp;#8221;, precisa ler este artigo. Ela mostra justamente o contrário.  Ainda no A List Apart: Sensible Forms: A Form Usability Checklist. Formulários são sempre uma dor de cabeça para quem desenvolve e geralmente são também uma bela dor de cabeça para quem usa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Css Hacks – Ruim com eles, pior sem eles.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/csshacks/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/csshacks/</guid>
      <description>O que são os CSS Hacks? Css Hacks não são mais do que “gambiarras” no código do css que abusam de erros de renderização dos navegadores.
Para que serve?! Talvez você já enfrentou um problema parecido:
Quando você está implementando um layout, e compara o resultado em vários navegadores, percebe que ficou certo em dois deles mas exclusivamente em um, ficou totalmente diferente. Você sabe que o defeito é simples de ser resolvido… sabe que é só mudar o tamanho do div, para fazer funcionar, mas se você o fizer, vai dar defeito nos outros dois navegadores que estavam certos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lições sobre semântica #2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/licoes_sobre_semantica_2/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/licoes_sobre_semantica_2/</guid>
      <description>E lá vamos nós de novo&amp;#8230; Estou devendo a todos um artigo sobre semântica. Quero dizer que estou no processo&amp;#8230; semântica é um assunto um tanto abrangente, então, aguardem.
Abaixo, mais uma questão sobre semântica. Qual a opinião de vocês?
Situação: Estou desenvolvendo um artigo, escrevendo no meu blog ou simplesmente fazendo um texto para um trabalho na faculdade. Achei na internet uma frase muito legal sobre o assunto que estou escrevendo, e gostaria de colocar no meu trabalho, artigo ou post do blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lições sobre semântica #1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/licoes_sobre_semantica_1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/licoes_sobre_semantica_1/</guid>
      <description>Eu vi a idéia em um site, e gostei muito, por isso vou aplicar aqui no Tableless.
A idéia consiste no seguinte: Colocarei aqui regularmente umas perguntas sobre semântica. Darei duas ou três opções e você dará sua opinião postando nos comentários. Acho que isso ajudará a desenvolver uma idéia geral sobre semântica e como construir uma estrutura correta.
Para fazer o título de uma lista, qual o mais semântico?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A importância de seguir padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/importacia_de_seguir_padroes/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/importacia_de_seguir_padroes/</guid>
      <description>Comecei a ler o livro &amp;#8220;Estrada do futuro&amp;#8221; escrito por Bill Gates. E no livro ele conta como a indústria da informática teve início. A história é muito interessante e eu sempre me impressiono pelo jeito e pela velocidade que tudo tomou forma.
Na história, Bill Gates fala sobre a IBM. Ele conta qual foi seu primeiro passo para o mundo dos pc´s. E fala sobre como foi que eles conseguiram a maior fatia do mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade fala com você</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade_fala_com_voce/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade_fala_com_voce/</guid>
      <description>Baixei o Home Page Reader 3.0 da IBM.
Apesar da voz &amp;#8220;robotizada&amp;#8221;, do sotaque, e do ritmo com que as palavras eram faladas, o programinha funciona!
Naveguei em alguns sites, e notei que várias coisas podem influenciar a navegação com estes programas. Desde a pontuação do texto até a semântica do código.
Exemplo?
O programa mudava de voz para falar títulos que eram marcados com tags h1, h2, etc..
Se o texto era marcado com tags de parágrafos, eu podia facilmente navegar por eles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Web Standards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</guid>
      <description>Os cursos da Visie são totalmente independentes. Os exercícios do curso são retirados de exemplos reais e demonstram de modo prático desafios enfrentados no dia-a-dia do desenvolvedor.
O treinamento completo é voltado para designers e programadores que trabalham com internet. Em cada curso há assuntos com mais ênfase para programação ou design, entretanto, todos tiram proveito do curso como um todo.
Você pode ter todos os detalhes que precisar visitando o site da Visie: visie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macromedia Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/macromedia_tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/macromedia_tableless/</guid>
      <description>Já vi muita gente dizendo: &amp;#8220;Esse negócio de Tableless é muito bonito, pra sites assim, feitos por hobby. Mas pra sites sérios, comerciais, não podemos usar esse tipo de abordagem.&amp;#8221;
Já faz um tempo que estou postando aqui todo site tableless comercial, bonito e grande que encontro. Agora chegou um pra arrasar com qualquer argumento: o novo site da Macromedia, ótimo tableless, abordagem semântica brotando da casa do Dreamweaver!
Dica do Pablo Barros, na arqHP</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>