<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tooling on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/tooling/</link>
    <description>Recent content in Tooling on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/tooling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Instalando e configurando NGINX via Homebrew</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/instalando-e-configurando-nginx-via-homebrew/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/instalando-e-configurando-nginx-via-homebrew/</guid>
      <description>Instalando NGINX no Mac com Homebrew Faz um tempo que deixei de usar Apache como Web Server padrão, tanto no servidor do Tableless, quanto para projetos pessoais. Se você quiser instalar o NGINX no seu Mac, usando Homebrew, basta seguir os passos abaixo:
brew install nginx  Feito isso, o NGINX já deve estar rodando. Para testar, rode o comando abaixo:
sudo nginx  Agora entre em localhost:8080 pelo seu navegador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harvest: Boilerplate de Gulp para seus projetos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/harvest-boilerplate-de-gulp-para-seus-projetos/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/harvest-boilerplate-de-gulp-para-seus-projetos/</guid>
      <description>Não importa qual o Task Runner você usa. Muitos gostam de Grunt, outros de Gulp, outros usam Rake e todos tem o seu encanto e seus truques. Já usei muito Grunt, mas ultimamente tenho experimentado o Gulp. Cara&amp;#8230; como é rápido. Por isso, tive a grande ideia de criar um boilerplate para os meus projetos, onde eu consigo rapidamente concatenar os assets, otimizar imagens, criar source maps dos arquivos SASS, subir um servidor e várias outras coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudo que você queria saber sobre Git e GitHub, mas tinha vergonha de perguntar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-queria-saber-sobre-git-e-github-mas-tinha-vergonha-de-perguntar/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-queria-saber-sobre-git-e-github-mas-tinha-vergonha-de-perguntar/</guid>
      <description>Este artigo traz a você tudo que precisa saber para se tornar um desenvolvedor que possa dominar tanto o git, quanto o Github. Nosso objetivo é trazer os conhecimentos necessários para que você possa, a partir do zero, dominar os conceitos gerais do git, e usar o github para &amp;#8220;hospedar&amp;#8221; seus projetos pessoais e acompanhar outros projetos de seu interesse.
O que é git? Git é um sistema de controle de versão de arquivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DeployBot faz o build e deploy do seu projeto para produção</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/deploybot-faz-o-build-e-deploy-do-seu-projeto-para-producao/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/deploybot-faz-o-build-e-deploy-do-seu-projeto-para-producao/</guid>
      <description>Eu suponho que você não usa mais FTP. Nem preciso dizer que isso é coisa do passado e faz mal para sua saúde. Mesmo que você use hoje GIT, um monte de tasks runners e etc: fazer o build e deploy da sua aplicação pode ser muito chato e trabalhoso. Mas o DeployBot tem a missão de tentar mudar isso tudo.
A ideia é que o DeployBot centralize o deploy do seus projetos desde a fase inicial de testes, homologação e depois produção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grunt: você deveria estar usando!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/grunt-voce-deveria-estar-usando/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/grunt-voce-deveria-estar-usando/</guid>
      <description>Todo programador é preguiçoso, e isso é fato, pois sempre estamos procurando ferramentas que automatizem o trabalho para nós. Mas isso necessariamente não é algo ruim, pelo contrário, automatizar tarefas (objetivo do Grunt) implica em ganho de produção e isso é ótimo. O que não podemos deixar acontecer é a não realização de tarefas primordiais para que uma aplicação tenha qualidade.
Minificação e concatenação de arquivos por exemplo são tarefas básicas e você não deve deixar isso de lado, mas fazer isso usando um plugin no editor (que seja o Sublime Text) ou um site, copiar o código minificado, colar em um novo arquivo renomeado com .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>