<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Management30 on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/management30/</link>
    <description>Recent content in Management30 on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/management30/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Meddlers – Aprendendo a estruturar equipes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/meddlers-aprendendo-estruturar-equipes/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/meddlers-aprendendo-estruturar-equipes/</guid>
      <description>Estruturar uma equipe não é fácil. Você aprende isso abre uma empresa, quando passa a ser gestor, quando faz parte de uma equipe com gestão democrática, quando entrevista alguém, etc, etc, etc&amp;#8230; Quando você encontra as pessoas certas e acha que a pior parte já passou, você se engana totalmente. Você percebe que a parte mais difícil é saber colocar essas pessoas certas nos lugares corretos.
Há um jogo muito interessante chamado Meddlers cujo o objetivo é melhorar a forma com que estruturamos equipes para diversos tipos de projetos e ambientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Champfrogs: 10 desejos intrínsecos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/champfrogs-10-desejos-intrinsecos/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/champfrogs-10-desejos-intrinsecos/</guid>
      <description>Como eu não quero que você seja um desenvolvedor robô, que só executa funções predeterminadas, sem pensar nos processos e nas metas da empresa onde trabalha, quero começar a abordar alguns posts sobre um assunto que não está diretamente ligado à prática de desenvolvimento web: gestão agile. Seria interessante fazer alguns devs entenderem melhor como as coisas funcionam em ambientes onde equipes e empresas aplicam métodos ágeis para gerir os projetos e pessoas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>