<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gabriel Nascimento on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/gabriel-nascimento/</link>
    <description>Recent content in Gabriel Nascimento on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Oct 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/gabriel-nascimento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>WebPlatform.org – Por uma Web documentada!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webplatform-org-por-uma-web-documentada/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webplatform-org-por-uma-web-documentada/</guid>
      <description>É bem comum aos desenvolvedores Web, frequentemente recorrer a fontes de informações e referencias em sua rotina de trabalho. Além de o conteúdo ser extenso demais para ser decorado com precisão, ainda está em constante atualização. Muitas vezes as fontes de referencia são descentralizadas fazendo que recorramos a sites diferentes para consultar essas informações. webplatform.org Pensando em solucionar este problema a comunidade webplatform.org trás a simples proposta de documentar a web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe Edge Inspect: Uma ajudinha no desenvolvimento para múltiplos dispositivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge-inspect/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge-inspect/</guid>
      <description>Dentre as possibilidades de adaptação, temos técnicas de redimensionamento de tela, reconhecimento de dispositivos para redirecionamento a sites feitos especificamente pra este, a ainda envolta em mistério: a técnica de responsive design, entre outras soluções. Em fim, cabe a escolha da melhor técnica de acordo com as definições do projeto adotado.
Adobe Edge Inspect Para facilitar a vida de quem encara constantemente ou até mesmo esporadicamente este tipo de desafio, a Adobe lançou dentro de seu kit de ferramentas denominado Edge Tools o curioso Inspect.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>