<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Webbr2014 on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/webbr2014/</link>
    <description>Recent content in Webbr2014 on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/webbr2014/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Web.br 2014 – Bootstrap: Ame ou Odeie</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr-2014-bootstrap-ame-ou-odeie/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr-2014-bootstrap-ame-ou-odeie/</guid>
      <description>A palestra da @hannelita foi muito interessante. Ela, como back-end, falou sobre o caso dela com o Bootstrap, mostrando os motivos que a levaram a utilizar Booststra e pontos de atenção, onde ela descobriu quais os casos para usá-lo um framework assim com cuidado.
Eu gosto bastante do Bootstrap, mas apenas em alguns momentos. Bootstrap, para mim, não serve para fazer websites. Ele é ótimo pra fazer painéis administrativos. Mas um website, que tem o design muito específico, não aconselho usar qualquer tipo de framework pronto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2014 – Caminhos da Inovação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-caminhos-da-inovacao/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-caminhos-da-inovacao/</guid>
      <description>O Akita falou sobre como buscar a verdadeira inovação. Como você, com tecnologias anos luz das que existiam há 10, 20, 30 anos consegue fazer algo que realmente mude o mundo? Artistas, matemáticos e pesquisadores que vieram antes dessa era tecnologica que vivemos hoje, mudaram drasticamente as áreas em que atuaram. O Akita chamou esses acontecimentos de &amp;#8220;saltos quanticos&amp;#8221;. Um salto quantico é uma inovação. É o que abre portas para que pessoas façam coisas maravilhosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2014 – Throttle e Debounce</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-throttle-e-debounce/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-throttle-e-debounce/</guid>
      <description>O Almir Filho falou um pouco sobre dois métodos de JS que nos permite controlar o fluxo de eventos disparados pelos usuários.
 Throttle e Debounce nos defende com a frequencia de eventos que os usuários ativam no seu site/sistema como eventos de click, resize, scroll, mouseover, etc… Por exemplo, quando o cara clica várias vezes em um botão que ativa algo em AJAX. Uma submissão de form ou uma compra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferência Web.br 2014 e os 25 anos da Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-web-w3c-2014-e-os-25-anos-da-web/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-web-w3c-2014-e-os-25-anos-da-web/</guid>
      <description>Em 2014 a Web completa 25 anos e o W3C 20 anos de existência. Para celebrar esses dois importantes momentos o W3C Brasil vai promover diversas ações durante a Conferência Web W3C Brasil 2014. O evento já tem data e local definidos: 25 e 26 de setembro em São Paulo e as inscrições estão abertas!
Keynote Speakers confirmados François Daoust é um dos líderes nas discussões e desenvolvimento da convergência entre Web e TV no W3C, com um foco específico em cenários multi-tela.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>