<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Responsive Web Design on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/responsive-web-design/</link>
    <description>Recent content in Responsive Web Design on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/responsive-web-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Design Responsivo na prática 2: do layout ao HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-na-pratica-2-layout-ao-html/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-na-pratica-2-layout-ao-html/</guid>
      <description>Há um tempinho atrás eu escrevi aqui no Tableless um artigo chamado Design Responsivo na Prática &amp;#8211; Do Rascunho ao Digital. A abordagem na época foi mais voltada para os designers, que estavam carentes de conteúdo bacana sobre o assunto. Mas, no entanto, todavia, algumas pessoas comentaram que gostariam de ver o desenvolvimento do dito cujo do layout criado passo-a-passo ou ao menos uma demo. Como eu não poderia deixar de atender os devs também, é justamente isto que vou fazer hoje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não tenho versão mobile, faço ou não faço?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-tenho-versao-mobile-faco-ou-nao-faco/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-tenho-versao-mobile-faco-ou-nao-faco/</guid>
      <description>Estamos fazendo uma reestruturação no framework da firma. A primeira versão do projeto tinha como objetivo iniciar uma estruturação e uniformização de comportamento e design dos layouts de cada produto, melhorando o código front-end gerado, automatizando algumas tarefas e uniformizando o design e a expediência de uso. Não havíamos planejado nessa primeira versão qualquer tipo de compatibilidade com dispositivos móveis.
Nessa reestruturação, o objetivo principal é produzir um novo código mais legível e escalável possível, de forma que não apenas nossa equipe de front-end consiga usar componentes, mas também que os back-ends possam montar painéis inteiros, como um quebra-cabeças, sem a necessidade de um front-end para tarefas básicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Cenário do Web Design Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-cenario-do-web-design-responsivo/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-cenario-do-web-design-responsivo/</guid>
      <description>O Web design responsivo está por aí há alguns anos, e foi destaque em 2012. Muitas estrelas da web, como Brad Frost e Luke Wroblewski, possuem vasta experiência neste tema e têm nos ajudado a fazer grandes melhorias. Mesmo assim, ainda há muito a ser feito.
Neste artigo, vamos ver o que já é possível fazer hoje, o que será possível no futuro &amp;#8211; usando propriedades ainda não padronizadas (como CSS nível 4 e API&amp;#8217;s do HTML5) &amp;#8211; e o que ainda precisa ser melhorado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design responsivo: foco no ser humano</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-foco-no-ser-humano/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-foco-no-ser-humano/</guid>
      <description>Quando o computador tornou-se realmente pessoal, o desenvolvimento de softwares cresceu exponencialmente. Uma enorme demanda de aplicativos surgia para aquele produto enorme, com monitor CRT e velocidade de processamento muito menor do que o telefone celular que está no seu bolso.
Esses aplicativos traziam novidades e surgiam para resolver problemas que ainda não tínhamos. Com o tempo, passamos a nos familiarizar com a interface desse dispositivo mas hoje, olhando para trás, é possível entender como naquela época desenvolvíamos um software pensando na máquina, e não na pessoa que faria o uso dela.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>