<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Server on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/server/</link>
    <description>Recent content in Server on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-final/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-final/</guid>
      <description>Os servidores HTTP são parte fundamental da Web como conhecemos, sendo responsáveis por fornecer todo o conteúdo que acessamos através de nossos navegadores. Durante esse tutorial, entenderemos como funciona a comunicação entre o navegador e o servidor e como a informação é entregue ao usuário.
Caso não tenha acompanhado os últimos posts, recomendo que leia as Partes um, dois e três antes de prosseguir a leitura deste post.
Essa é a última parte do tutorial, mas antes de prosseguir vamos recapitular o que vimos até agora então: Nós conhecemos o protocolo HTTP/1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAVA – O caminho do aprendizado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/java-o-caminho-aprendizado/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/java-o-caminho-aprendizado/</guid>
      <description>Para entender o que é o Java, é preciso compreender três elementos que quando estão juntos, se torna possível o desenvolvimento de um sistema, são eles: Uma linguagem de programação, um ambiente de desenvolvimento e uma interface de programas aplicativos (Applications Programming Interface – API).
Uma linguagem é composta por um conjunto de palavras e símbolos utilizados pelos programadores para escrever cada parte de um programa. Além disso, ela também define regras de sintaxe que precisam ser observadas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>