<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fadeout on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/fadeout/</link>
    <description>Recent content in Fadeout on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/fadeout/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando efeito de fadeIn e fadeOut com javascript puro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-efeito-de-fadein-e-fadeout-com-javascript-puro/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-efeito-de-fadein-e-fadeout-com-javascript-puro/</guid>
      <description>O uso de bibliotecas JavaScript vem crescendo muito atualmente, mas às vezes utilizamos certas bibliotecas (como a jQuery) para simples tarefas, que poderíamos fazer apenas com JavaScript.
Vejamos na Listagem 1 o que acontece muito nas páginas da web de hoje.
Listagem 1: Pegando o atributo src de uma imagem com jQuery
$(&#34;#imagem&#34;).attr(&#34;src&#34;); Poderíamos usar simplesmente o JavaScript para ter o mesmo resultado usando o código da Listagem 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animando com jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/animando-com-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/animando-com-jquery/</guid>
      <description>Um dos recursos mais procurados pelos designers (e programadores) em bibliotecas é animação. Existem bibliotecas e mais bibliotecas que fazem animações de diversas formas. Em prototype por exemplo, deve-se anexar a biblioteca scriptaculous para que seja possivel realizar animações. Já em mootools existem várias formas de resolver o mesmo problema, sendo assim um pouco mais complicado de lembrar de tudo isso. Por jQuery ser uma biblioteca simples com somente o funcional, o trabalho se torna mais simples, logo mais rápido de desenvolver as soluções.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>