<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ajax on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/ajax/</link>
    <description>Recent content in Ajax on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/ajax/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Upload de imagens desmistificado com simpleGallery.js</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/upload-de-imagens-desmistificado-com-simplegallery-js/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/upload-de-imagens-desmistificado-com-simplegallery-js/</guid>
      <description>Olá pessoal, tudo bem?
Neste artigo vou procurar abordar algo comum no dia-a-dia de qualquer desenvolver, o &amp;#8220;temido&amp;#8221; upload de imagens. No processo utilizarei NodeJS e Express para o back-end. A grande sacada será a utilização da lib simpleGallery.js, que nos auxiliará no front-end.
Passos iniciais.. A seguir criaremos um servidor bem simples. Utilizarei o package &amp;#8220;Multer&amp;#8221; como middleware para as requisições de arquivo. Não vou prezar por segurança nem boas práticas, já que este artigo é apenas para encorajar aqueles que ainda possuem dificuldades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Múltiplas galerias de fotos dinâmicas com Fancybox, Ajax e JSON</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplas-galerias-de-fotos-dinamicas-com-fancybox-ajax-e-json/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplas-galerias-de-fotos-dinamicas-com-fancybox-ajax-e-json/</guid>
      <description>Introdução Ano passado trabalhei em um projeto que era um concurso de fotografia online, o Prix Photo Web, onde cada fotógrafo podia se cadastrar, fazer upload de suas fotos e concorrer a um prêmio.
O site tinha uma página de galeria, onde se podia ver os diversos trabalhos publicados a partir de thumbnails.
Eu havia pego o código já quase todo pronto, mas resolvi atualizar algumas coisas e uma delas foi a tal galeria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário responsivo com MailChimp</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</guid>
      <description>Há cada dia mais utilizamos serviços disponíveis na web que tem um plano básico e gratuito que permite integrações. Nos últimos meses tenho feito formulários com frequência usando uma abordagem bem simples. Vou mostrar agora como criar um formulário responsivo, integrando com MailChimp e usando jQuery Validate.
O HTML Vamos criar o formulário da seguinte maneira:
&amp;lt;section&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;CREATE RESPONSIVE FORM WITH INTEGRATE MAILCHIMP&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;form id=&#34;form-contact&#34; method=&#34;POST&#34; action=&#34;mailchimp-contact.php&#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&#34;input&#34;&amp;gt; &amp;lt;label for=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lendo um arquivo de texto com AJAX</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lendo-um-arquivo-de-texto-com-ajax/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lendo-um-arquivo-de-texto-com-ajax/</guid>
      <description>Inicio mostrando como realizar uma requisição de arquivos de texto com AJAX.
Em tempos de Web 2.0, não podemos pensar mais em sites que usem requisições síncronas para rotinas de interação com o usuário.
Uma das técnicas mais utilizadas para esse fim é o AJAX &amp;#8211; Assynchronous Javascript and XML.
De uma forma resumida e sem muito &amp;#8220;tecniquês&amp;#8221;, AJAX é a captura de informações sem a necessidade de recarregamento da estrutura do documento HTML a cada requisição ao servidor web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo os Reflows</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-reflows-2/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-reflows-2/</guid>
      <description>Reflow é um assunto extenso e necessário. Ele sempre vai existir nos navegadores, então temos que entendê-lo para saber como utilizá-lo de maneira racional. O mais legal é entender todo o contexto sobre o que são e como funcionam, para a partir daí repensar o código que renderizamos no navegador para obtermos maior performance.
Reflow é o resultado de um evento que desencadeia mudanças no jeito que a pagina deve ser renderizada, tomando tempo para cálculo e reposicionamento de elementos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templates e jQuery – parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-jquery-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-jquery-parte2/</guid>
      <description>Na primeira parte deste artigo você conferiu uma introdução ao novo plugin .tmpl() que possibilita a utilização de templates para retornos e saídas de suas aplicações jQuery. O plugin certamente é um avanço considerável na organização de código &amp;#8211; é o JavaScript ficando cada vez mais profissional e robusto, abandonando a fama de ser uma simples linguagem de script, sem padrões.
A forma mais básica de utilização do plugin .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript e acessibilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-e-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-e-acessibilidade/</guid>
      <description>É muito comum o desenvolvedor ficar empolgado ao descobrir recursos, plugins, animações e efeitos JavaScript e acabar exagerando no produto final. Também é muito comum, como disse a Thaiana, que acessiblidade esteja ligado exclusivamente a sites governamentais. Aos poucos este cenário está mudando.
Além de tornar o seu site acessível à pessoas com necessidades especiais, as técnicas abaixo serão úteis também quando o navegador do usuário estiver com JavaScript desabilitado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vote no Especialista em Usabilidade para Presidente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</guid>
      <description>﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo)        ﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo) Usabilidade é um termo usado para definir a facilidade com que as pessoas podem empregar uma ferramenta ou objeto a fim de realizar uma tarefa específica e importante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 04/09: Javascript, JQuery e Ajax</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-javascript-jquery-e-ajax/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-javascript-jquery-e-ajax/</guid>
      <description> Useful Javascript, jQuery, and AJAX Tutorials and Resources &amp;#8211; Massive Link Collection Part #1  jQuery Tips and Tricks II 10 Best jQuery Datepickers Plugins 20 Useful PHP + jQuery Components &amp;amp; Tuts for Everyday Project Best of JQuery Tutorials 10 JQuery and Non JQuery Javascript Rich Text Editors 25+ jQuery Plugins that enhance and beautify HTML form elements Roundup of Javascript Cheat Sheets   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descontos no DreamHost – para serviços anuais e mensais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</guid>
      <description>Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.[Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.]1
Eu uso Dreamhost a muito tempo. Quase nunca tenho problemas (você já viu este site fora do ar?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>