<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projetos on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/projetos/</link>
    <description>Recent content in Projetos on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Mar 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/projetos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Não sou artista, sou designer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-sou-artista-sou-designer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-sou-artista-sou-designer/</guid>
      <description>Hello World, eu sou cristianoweb, e esse é o meu 1º artigo no Tableless! Olá amigos leitores, esse será um texto de estreia!
Para começar, nada melhor do que eu me apresentar, certo? Meu nome é Cristiano Santos, mais conhecido na Internet como cristianoweb e trabalho com criação desde 2001. Na época eu era designer gráfico e diagramador no setor de criação de uma grande escola/curso aqui do Rio de Janeiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redesign e SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/redesign-seo/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/redesign-seo/</guid>
      <description>É muito bom quando damos uma cara nova a algum projeto. Trazemos novas ideias, conceitos diferentes e novidades. Muitas vezes isso é uma injeção de ânimo. Até porque, a ideia é que a mudança nos faça crescer.
Pois é! Falando do seu site, isso pode trazer problemas quando decidimos mudar e não prestamos atenção nos detalhes.
O que acontece é que, as vezes, deixamos erros bobos atrapalhar (e muito) a nossa campanha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 patinhos foram passear. Por que? Quem eram eles?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/3-patinhos-passear-eram/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/3-patinhos-passear-eram/</guid>
      <description>Algumas vezes se perde muito tempo falando das funcionalidades de um produto, os objetivos financeiros da empresa e o processo do serviço da empresa, e esquecem o mais importante, o que os usuários querem. Acredito que o desejo do usuário é tão importante no processo do Design que determinamos um capítulo só para ele.
Nesses anos de profissão, acredito que já tenha ouvido de tudo de clientes, desde alguns que nem tinham empresa até outros de multinacionais.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>