<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Breno Alves on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/breno-alves/</link>
    <description>Recent content in Breno Alves on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/breno-alves/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>JavaScript e CSS no WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-e-css-no-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-e-css-no-wordpress/</guid>
      <description>Você faz um front-end impecável, mas ao transformá-lo em um tema WordPress, o carregamento fica lento, os plugins não funcionam e ocorrem milhares de outros problemas? Saiba que você pode não estar utilizando seus scripts corretamente no WordPress.
Não se prenda ao termo! Neste post vamos usar &amp;#8220;scripts&amp;#8221; para qualquer JavaScript ou CSS que você queira adicionar ao seu tema ou plugin.
Ao adicionar um novo script na sua aplicação, você deve fazê-lo da forma adequada para que o WordPress cuide de todo o processo, não usando código desnecessário e impedindo conflitos entre sua aplicação e de terceiros (plugins).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Child Themes – O que é, como fazer e quando usar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/child-themes-o-que-e-como-fazer-e-quando-usar/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/child-themes-o-que-e-como-fazer-e-quando-usar/</guid>
      <description>Acredito que o Child Theme, ou “tema filho”, ****é um dos melhores recursos do WordPress. Com ele você pode adicionar ou alterar estilos, funções, templates de páginas e etc. sem a necessidade de mexer nos arquivos core do seu tema.
Ao criar um child theme você herda todas as funcionalidades de outro tema e pode modificá-las através de um novo arquivo totalmente independente.
Neste artigo vou mostrar como é fácil criar, ativar e fazer uma alteração no seu tema com o uso de um child theme e mostrar quais são os prós e contras em usá-lo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>