<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Evento on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/evento/</link>
    <description>Recent content in Evento on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/evento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Por que inscrever seu site no prêmio de acessibilidade?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-inscrever-seu-site-no-premio-de-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-inscrever-seu-site-no-premio-de-acessibilidade/</guid>
      <description>Tenho conversado com algumas pessoas que trabalham com desenvolvimento e tem belos sites que poderiam participar do Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web. Quando recomendo que inscrevam seu trabalho, ouço os mais diversos argumentos:
 Não tenho chance de ganhar Não tenho material para inscrever Meu site não é 100% acessível Não conheço todos os requisitos de acessibilidade  Baseado nessas respostas, gostaria de elencar alguns bons motivos para que as pessoas sim, inscrevam seu site no prêmio:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack in POA 2015</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/hack-poa-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/hack-poa-2015/</guid>
      <description>Hack In POA 2015 Para entendimento hackathon seria uma maratona de programação e resolução de ideias. Onde temos como participantes programadores, designers e arquitetos de software.
Indo mais a fundo, o termo &amp;#8220;hack&amp;#8221; (programar de forma excepcional) e &amp;#8220;marathon&amp;#8221; (maratona).
O evento ocorreu nos dias 11&amp;frasl;04 e 12&amp;frasl;04 no estado do Rio Grande do sul, Porto Alegre.
Foram mais de 24 horas de programação em torno da criação de um produto viável para se colocar no mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo o Web Design – Jeffrey Zeldman – An Event Apart Boston 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-jeffrey-zeldman-event-apart-boston-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-jeffrey-zeldman-event-apart-boston-2014/</guid>
      <description>Estas são as minhas anotações da palestra do Jeffrey Zeldman no evento An Event Apart que aconteceu em Boston.
Em alguns momentos misturei inglês com português. Não foi para ficar chique, é que não é fácil anotar tudo o que é importante ao mesmo tempo que eu tento prestar atenção no que o cara tá falando. 😉
Se você não conhece o Jeffrey Zeldman, pegue uma corda e se enforque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Conference 2 – versão 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-2-versao-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-2-versao-2013/</guid>
      <description>O desenvolvimento front-end está na moda. Isso pode ser bom e ruim ao mesmo tempo. O Tableless Conference deste ano vai abordar assuntos pertinentes a design, UX e desenvolvimento móvel. Também falaremos sobre comportamento e como deve ser suas atitudes em um mercado onde nem Back-ends nem Designers sabem lidar com profissionais de front-end. Vai ser interessante para que você entenda melhor como se encaixar na equipe de forma que você seja um agente de mudança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14º Encontro de Web Design – SP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/14ewd/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/14ewd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde 2001 atraindo designers, programadores, estudantes e profissionais ligados ao segmento de web de todo o Brasil, o Encontro de Webdesign, evento pioneiro na área de internet, realiza a sua 14ª em nove capitais brasileiras em 2009: Rio de Janeiro, São Paulo, Florianópolis, Curitiba, Porto Alegre, Brasília, Belo Horizonte, Salvador e Recife.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulários definitivos e problema de lógica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-definitivos-e-problema-de-logica/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-definitivos-e-problema-de-logica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dessa vez você ganha um ingresso para a palestra &amp;#8220;&lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/formularios-semanticos/&#34;&gt;Formulários Definitivos&lt;/a&gt;&amp;#8220;. Tente resolver &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/eventos/charada&#34;&gt;esse problema aqui&lt;/a&gt;, é fácil. E mesmo que você não consiga, ainda assim concorre a ingressos, com menos chance, mas concorre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por falar na palestra, esse é o programa que temos preparado:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELPI POA: ainda dá tempo!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-poa-ainda-da-tempo/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-poa-ainda-da-tempo/</guid>
      <description>Ainda dá tempo de ganhar um convite para o ELPI Porto Alegre. Só que agora não basta mandar um comentário, é preciso decifrar a mensagem.
É fácil. Boa sorte!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10º Encontro Locaweb de Profissionais de Internet</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/10o-encontro-locaweb/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/10o-encontro-locaweb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Está chegando o &lt;a href=&#34;https://www.locaweb.com.br/encontro/&#34;&gt;10º Encontro Locaweb de Profissionais de Internet&lt;/a&gt;, e eu vou participar novamente esse ano. Vou falar sobre produtividade no desenvolvimento, mas com uma abordagem bem diferente da que usei ano passado no Intercon. Dessa vez, vou escrever código.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>