<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Socialmedia on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/socialmedia/</link>
    <description>Recent content in Socialmedia on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/socialmedia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Inteligência Social: Taxa de Engajamento!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/inteligencia-social-taxa-de-engajamento/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/inteligencia-social-taxa-de-engajamento/</guid>
      <description>Você já ouviu falar em Social Business Intelligence, Social BI, ou em Engagement Rate? Caso nunca tenha ouvido sugiro continuar essa leitura pois são dois pontos cada vez mais importantes quando se fala de redes sociais.
 Social BI, Inteligência Social, trata-se da coleta e análise de dados transformados em informações que podem gerar insights importantes para seu negócio.
 Quando se fala em Social BI, Inteligência Social, é importante frisar que existe um processo de coleta, classificação e análise, quantitativa e qualitativa, que pode variar muito de acordo com cada analista que realize pois o conhecimento empírico é fundamental para extrair o máximo deste processo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Front-end auxiliando o Marketing Digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-front-end-auxiliando-o-marketing-digital/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-front-end-auxiliando-o-marketing-digital/</guid>
      <description>Aos desenvolvedores front-ends, que trabalham em agências que possuem a área de Marketing Digital, saiba que vocês podem ser muito úteis para esses profissionais.
Nesse post resolvi escrever sobre criação de um app simples e deixá-lo como Aba Personalizada dentro de uma Página do Facebook, gerando insights (dados estatísticos) para a equipe de Marketing Digital, pois assim fica mais fácil para criar estratégias e mensurar os resultados gerados pela própria rede social.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>