<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Woocommerce on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/woocommerce/</link>
    <description>Recent content in Woocommerce on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 09 May 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/woocommerce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carrinho de orçamento para WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/carrinho-de-orcamento-para-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/carrinho-de-orcamento-para-wordpress/</guid>
      <description>O WordPress agiliza muito o trabalho de qualquer um que queira publicar online um site simples ou complexo e que tenha um painel administrativo decente. A comunidade é bem ampla e a plataforma dá passos firmes a caminho do e-commerce, cada vez mais ganhando espaço até mesmo entre as plataformas fechadas. E se você tem um negócio experimental ou não quer ter custos e nem dor de cabeça com transações bancárias, aqui vai uma dica de como ter um e-commerce com produtos em que o cliente faz o fluxo de orçamento e no final ele envia uma lista dos produtos de seu interesse com os dados para contato, vamos lá então.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lojas virtuais com WooCommerce II – Criando temas personalizados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lojas-virtuais-com-woocommerce-ii-criando-temas-personalizados/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lojas-virtuais-com-woocommerce-ii-criando-temas-personalizados/</guid>
      <description>O WooCommerce é um plugin capaz de transformar qualquer site desenvolvido em WordPress em uma loja virtual super potente. Mas para adaptar o seu tema para o sistema e garantir que o seu layout seja visualizado corretamente existem alguns truques, funções e ações fundamentais para que tudo funcione direitinho. A documentação oficial, embora bem completa, pode ser um pouco confusa pois não está organizada em uma ordem cronológica. Pensando nisto preparei este artigo recheado de dicas úteis para que você possa criar temas em WooCommerce facilmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lojas virtuais com WooCommerce</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lojas-virtuais-com-woocommerce/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lojas-virtuais-com-woocommerce/</guid>
      <description>O que é WooCommerce? O WooCommerce é um plugin gratuito que permite a criação de lojas virtuais diretamente através do WordPress. Ele funciona como um kit de ferramentas modular contendo os elementos mais comuns em eCommerce como carrinho de compras, gerenciamento de estoques, estatísticas, gateways de pagamento, etc. O WooCommerce foi criado pela empresa WooThemes de forma opensource e traduzido para diversas línguas, inclusive português brasileiro. Por padrão o WooCommerce é integrado ao PayPal, mas é possível integrar outros métodos de pagamento através de extensões gratuitas e pagas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>