<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Profissional on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/profissional/</link>
    <description>Recent content in Profissional on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/profissional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Canivetes na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/canivetes-na-web/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/canivetes-na-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eu nunca tive um canivete suiço. Lembro-me que meu tio tinha um, daqueles tradicionais, com cabo vermelho, abridor de rolhas e latas, chave de fenda, lima e tudo quanto mais tinha direito. Sem dúvida uma ferramenta útil em horas de aperto e imprevistos. Mesmo assim, eu nunca vi ninguém preferir a faca que vem no canivete em vez de utilizar uma faca normal. O motivo é óbvio: uma faca normal tem uma série de características que o canivete, por contemplar tantas ferramentas em um mesmo lugar, não poderá ter nunca. É muito mais confortável utilizar a faca, ela é mais ergonomica e afiada. Ela desempenha bem o seu trabalho porque ela foi criada, especificamente para cortar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E o diferencial, onde fica?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-o-diferencial-onde-fica/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-o-diferencial-onde-fica/</guid>
      <description>Os padrões web já há muito tempo vem abrindo caminho na vida dos desenvolvedores. Não é de hoje que os muitos que aderiram ao “movimento” tentam apresentar com as melhores honras as vantagens de aderir aos Padrões. Hoje, saber implementar um site usando os Padrões é um diferencial que o desenvolvedor deve usar para valorizar seu trabalho e é um ponto que a empresa deve usar para valorizar seus produtos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>