<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agile on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/agile/</link>
    <description>Recent content in Agile on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/agile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O Product Owner deve estar na Sprint Retrospective?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-product-owner-deve-estar-na-sprint-retrospective/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-product-owner-deve-estar-na-sprint-retrospective/</guid>
      <description>Existe uma polêmica entre os usuários da metodologia e na comunidade agilista quanto a não participação deste membro na retrospectiva. Pense um momento nesta hipótese:
 “Scrum Master em conjunto com o time de desenvolvedores, decidem que testers não farão mais parte das retrospectivas. Eles não são necessários, pois eles não são parte do time, suas atividades são diferentes das de desenvolvimento e seus feedback’s são irrelevantes.”
 Pensou? É tão estranho de criar a hipótese quanto de praticá-la, certo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando o Scrum irá falhar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-o-scrum-ira-falhar/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-o-scrum-ira-falhar/</guid>
      <description>Nesse artigo vamos abordar um pouco os pontos críticos do Scrum, a intenção aqui não é explicar o framework (o Scrum é considerado um framework para gestão de projetos) em si, mas dar um panorama dos casos mais comuns de falhas críticas ao se tentar adotar o Scrum ou modificá-lo. Caso esteja procurando um artigo para entender melhor o que é o Scrum, recomendo esse aqui, escrito pela Dani Guerrato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Champfrogs: 10 desejos intrínsecos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/champfrogs-10-desejos-intrinsecos/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/champfrogs-10-desejos-intrinsecos/</guid>
      <description>Como eu não quero que você seja um desenvolvedor robô, que só executa funções predeterminadas, sem pensar nos processos e nas metas da empresa onde trabalha, quero começar a abordar alguns posts sobre um assunto que não está diretamente ligado à prática de desenvolvimento web: gestão agile. Seria interessante fazer alguns devs entenderem melhor como as coisas funcionam em ambientes onde equipes e empresas aplicam métodos ágeis para gerir os projetos e pessoas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>