<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Animações Css3 on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/anima%C3%A7%C3%B5es-css3/</link>
    <description>Recent content in Animações Css3 on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jun 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/anima%C3%A7%C3%B5es-css3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Motion UI com estilos: Zeh Fernandes no Meetup CSS SP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/motion-ui-com-estilos-zeh-fernandes-no-meetup-css-sp/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/motion-ui-com-estilos-zeh-fernandes-no-meetup-css-sp/</guid>
      <description>Reunir a galera em eventos talvez seja a melhor maneira de manter-se atualizado e trocar conhecimento: você conhece pessoas que fazem a mesma coisa que a gente, soluciona dúvidas, pode discutir novas abordagens em torno de um tema e ainda reforça o network.
Neste artigo no Tableless, quero compartilhar a experiência de participar de um Meetup e comentar sobre a palestra do Zeh Fernandes sobre Motion UI.
Meetup CSS SP Excelente ferramenta para manter-se informado sobre os eventos que acontecem perto da sua cidade e com temas relacionados ao seu interesse, o Meetup mescla site e aplicativo, permitindo a qualquer pessoa organizar e divulgar eventos e encontros em torno de qualquer tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>All Animation CSS3 – Criar animações CSS3 nunca foi tão fácil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/animation-css3-criar-animacoes-css3-nunca-foi-tao-facil/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/animation-css3-criar-animacoes-css3-nunca-foi-tao-facil/</guid>
      <description>Criar animações para nossos websites era algo &amp;#8220;impensável&amp;#8221; no passado. Com o surgimento do CSS3 e a morte do flash, a criação de websites dinâmicos, animados e leves, foi ficando cada vez mais fácil. Quem diria que há 7 anos atrás poderíamos alterar nossas animações para web sem precisar ter o flash instalado na nossa máquina ou até mesmo criar sites com efeitos paralax? Os devs antigos sabem bem o que estou querendo dizer.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>