<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Willem Allan on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/willem-allan/</link>
    <description>Recent content in Willem Allan on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/willem-allan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Testando sua app do Firefox OS em seu device</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/testando-sua-app-firefox-os-em-seu-device/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/testando-sua-app-firefox-os-em-seu-device/</guid>
      <description>Configurando Aparelho Para habilitar Depuração em seu celular é preciso ir em Configurações, Informações &amp;gt; Mais informações &amp;gt; Desenvolvedor, marque a opção Depuração Remota.
Configurando seu Mac OS X Após habilitar opção no celular é preciso configurar e baixar adt-bundle no site do Android.
 Download
  Caso queria instalar em um Windows ou Linux segue o link da Mozilla.
 Windows e Linux  No meu caso baixei o arquivo adt-bundle-mac-x86_64-20130522.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo para Firefox OS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-para-firefox-os/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-para-firefox-os/</guid>
      <description>Introdução Firefox OS é novo sistema operacional móvel desenvolvido pela Mozilla. Para nós desenvolvedores web ficou fácil criar aplicativos para aparelhos mobile, pois para desenvolver é utilizado apenas HTM5, CSS e JAVASCRIPT.
Para testar seus aplicativos não precisa ter um smartphone com Firefox OS, basta baixar a extensão (Firefox OS Simulator) do Firefox disponível em Windows, Linux e MAC OS X.
Colocando em pratica Primeiro passo é instalar a extensão Firefox OS Simulator em seu Firefox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando comandos de atalhos no terminal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-comandos-de-atalhos-no-terminal/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-comandos-de-atalhos-no-terminal/</guid>
      <description>Esta dica pode ser utilizada em qualquer distribuição Linux ou Mac OS X.
Se você está cansado de digitar comandos gigantescos no terminal, aqui vai uma dica: crie atalhos para os comandos no seu terminal para melhorar a produtividade. Uma dica simples mas é muito util.
Para rodar um projeto python/django, geralmente executamos este comando:
python manage.py runserver  Com o comando de atalho criado, execute-o desta maneira:
run Criando os atalhos Para começar a criar seus atalhos, abra o arquivo .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>