<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Técnicas E Práticas on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/t%C3%A9cnicas-e-pr%C3%A1ticas/</link>
    <description>Recent content in Técnicas E Práticas on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/t%C3%A9cnicas-e-pr%C3%A1ticas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Performance do Tableless estático</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/velocidade-tableless-estatico/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/velocidade-tableless-estatico/</guid>
      <description>Não faz muito tempo eu decidi retirar o Wordpress do Tableless e migrá-lo totalmente para o Hugo, que é um gerador de websites estáticos, como o Middleman ou o Jekyll. Dentre todas as vantagens, a mais aparente, sem dúvida, é o aumento de performance de carregamento do site.
Todo mundo sabe como fazer um site carregar mais rápido. Existem diversas dicas, diversas manobras para fazer um site carregar num piscar de olhos, mas nenhuma se compara em ter um site totalmente estático, sem dependencias de banco ou back-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teste de carga em APIs utilizando Artillery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/teste-de-carga-em-apis-utilizando-artillery/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/teste-de-carga-em-apis-utilizando-artillery/</guid>
      <description>Independente do produto que você esteja criando, é sempre importante assegurar a qualidade do mesmo fazendo uma bateria de testes antes de colocar no mercado. Se tratando de desenvolvimento de software, existem algumas métricas que são essenciais para deixar claro para todos os envolvidos no projeto, incluindo seus usuários, o quanto determinado sistema/aplicativo é confiável para suportar o uso do público.
Dentro da área de qualidade de software, existem diversos tipos de testes que visam atingir o objetivo citado acima, de mostrar a todos que o produto é estável e robusto, alguns deles: teste de integração, teste unitário, teste de penetração, teste de regressão e por aí vai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código Limpo – Escreva seu código hoje sem esquecer da manutenção de amanhã</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo-escreva-seu-codigo-hoje-sem-esquecer-da-manutencao-de-amanha/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo-escreva-seu-codigo-hoje-sem-esquecer-da-manutencao-de-amanha/</guid>
      <description>Você provavelmente já precisou entender o código de outra pessoa. Seja para realizar uma alteração, corrigir um bug ou até mesmo para procurar um comportamento específico.
Talvez você até tenha feito isso no seu próprio código!
Agora pense por alguns segundos: O código foi fácil de entender?
Você, só pela leitura, conseguiu identificar o método exato que precisava alterar?
Se a resposta for positiva: ótimo! O programador fez a sua parte e conseguiu deixar o código limpo (ou pelo menos fez um código simples o suficiente para ser entendido).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que aprendi em 5 dias como Front-end, e uma pergunta: você esta preparado para se tornar um desenvolvedor?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-aprendi-em-5-dias-como-front-end--e-uma-pergunta-voce-esta-preparado-para-se-tornar-um-desenvolvedor/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-aprendi-em-5-dias-como-front-end--e-uma-pergunta-voce-esta-preparado-para-se-tornar-um-desenvolvedor/</guid>
      <description>Gostaria de partilhar um pouco de minha experiência como front-end. e neste link explico como consegui uma vaga na área front-end. Minha experiência com o Centro de Treinamento.
Tudo no inicio pra mim foi uma aventura, uma história curta e imprevisível, cheia de quebras de paradigmas, dogmas, conceitos e preconceitos. Acho bem claro, que cursos técnicos e faculdades não te preparam para o mercado de trabalho, apenas te dão um norte de como fazer algo e um bocado de coisas mais, pois para se tornar um desenvolvedor existem alguns pontos a serem esclarecidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integração Contínua com Travis CI — Parte 01</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/integracao-continua-com-travis-ci-parte-01/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/integracao-continua-com-travis-ci-parte-01/</guid>
      <description>O objetivo geral do artigo é mostrar como fazer uma Integração Contínua (técnica de desenvolvimento agile) com Travi CI, criando um repositório no O objetivo geral do artigo é mostrar como fazer uma Integração Contínua (técnica de desenvolvimento agile) com Travi CI, criando um repositório no e publicando nosso projeto em um Host utilizando o Heroku.
Nesse primeiro post iremos montar toda nossa estrutura de diretórios e configuração de arquivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como camuflar seu ip like a ninja</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-camuflar-seu-ip-like-ninja/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-camuflar-seu-ip-like-ninja/</guid>
      <description>Temos algumas formas de camuflar ip, alguns programas que nos auxiliam a fazer isso de forma fácil. A um tempo atrás eu estava usando o sistema operacional WHONIX para poder fazer esse tunelamento pra mim, ele é realmente eficaz e eu não precisei me preocupar muito com detalhes, porém eu testei algumas outras opções e tiveram duas que eu realmente gostei, uma é o PROXYCHAINS e a outra o JONDO:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proteja seu código usando o Webpack</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/proteja-seu-codigo-usando-o-webpack/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/proteja-seu-codigo-usando-o-webpack/</guid>
      <description>Não é um eufemismo dizer que que as ferramentas de front-end avançam rapidamente. Por um tempo, Grunt foi o principal automatizador. E desde então a comunidade adotou o Gulp, uma alternativa de streaming. Embora essas ferramentas sejam ótimas, você ainda precisará trabalhar dura para manter o seu sistema. E é aí que entram os empacotadores como o Browserify e Webpack.
Como usar um empacotador Os empacotadores resolvem o problema fundamental no desenvolvimento front-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com serviços no Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhando-com-servicos-no-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhando-com-servicos-no-javascript/</guid>
      <description>JavaScript é uma linguagem multiparadigma. Pode-se “_emular_” várias técnicas de programação com ele, e isso é incrível pois podemos decidir qual o melhor paradigma para a resolução dos problemas dos nossos projetos. Porém se por um lado isso pode parecer poderoso para a linguagem, também pode deixar os iniciantes bem confusos, é muito comum escolher a abordagem errada para o problema. Por esse motivo que o JavaScript em sido polêmico nos últimos anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como boas práticas de escrita de código podem influenciar em uma melhor rotina de trabalho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-boas-praticas-de-escrita-de-codigo-podem-influenciar-em-uma-melhor-rotina-de-trabalho/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-boas-praticas-de-escrita-de-codigo-podem-influenciar-em-uma-melhor-rotina-de-trabalho/</guid>
      <description>Observei que alguns itens estão me ajudando na rotina de trabalho, como obter um melhor tempo de produção e um melhor controle sobre o que estou fazendo.
São alguns hábitos simples que podem lhe ajudar muito. É apenas questão de implementar no seu dia a dia e demonstrar para a sua equipe (caso trabalhe em equipe) o quanto é mais organizado e produtivo trabalhar desta forma.
A seguir listei algumas técnicas que podem ajudar bastante no seu dia a dia como desenvolvedor front-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invertendo o Redux</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/invertendo-o-redux/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/invertendo-o-redux/</guid>
      <description>Introdução &amp;nbsp;
Já faz um tempo desde que implementei pela primeira vez o Redux. Numa época que só se falava nos frameworks, ele apareceu do nada, pelo menos para mim. Eu já conhecia o Flux, mas ainda não era o que estava procurando. O Redux realmente é uma das melhores idéias que vi, para mim faz todo o sentido e ainda é simples de entender e de se implementar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upload de imagens desmistificado com simpleGallery.js</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/upload-de-imagens-desmistificado-com-simplegallery-js/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/upload-de-imagens-desmistificado-com-simplegallery-js/</guid>
      <description>Olá pessoal, tudo bem?
Neste artigo vou procurar abordar algo comum no dia-a-dia de qualquer desenvolver, o &amp;#8220;temido&amp;#8221; upload de imagens. No processo utilizarei NodeJS e Express para o back-end. A grande sacada será a utilização da lib simpleGallery.js, que nos auxiliará no front-end.
Passos iniciais.. A seguir criaremos um servidor bem simples. Utilizarei o package &amp;#8220;Multer&amp;#8221; como middleware para as requisições de arquivo. Não vou prezar por segurança nem boas práticas, já que este artigo é apenas para encorajar aqueles que ainda possuem dificuldades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deixando seu site online com Surge.sh</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/deixando-seu-site-online-com-surge-sh/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/deixando-seu-site-online-com-surge-sh/</guid>
      <description>Já pensou em um mundo perfeito onde você pode digitar uma linha de comando e em poucos segundos o seu website está online? E mais um detalhe, GRATUITAMENTE.
Sim, é verdade, esse mundo existe com o Surge.sh.
Surge.sh é muito simples de usar, para você instalar você precisa do gerenciador de pacotes npm.
Instalando Para instalar digite o comando:
$ npm install --global surge  Pronto! O Surge.sh já está pronto para usar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começando com o Angular Material  – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-com-o-angular-material-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-com-o-angular-material-parte-1/</guid>
      <description>Decidi começar essa série de posts sobre Angular pois ultimamente é o que mais estou estudando, e pirando também rs, estou viciado no angular confesso, e não podia deixar de escrever sobre o angular material pois ele realmente me surpreendeu com sua facilidade que junto a sua beleza o torna bem interessante.
Vou escrever uma série com alguns posts baseados no que eu aprendi do angular material nesses tempos estudando na internet, espero que possa ajudar uma galera que queria muito conhecer porém não sabia por onde começar ou tem dificuldade de achar algo em português.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você conhece AMP?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-conhece-amp/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-conhece-amp/</guid>
      <description>O projeto AMP &amp;#8211; Accelerated Mobile Pages, é uma iniciativa Google em conjunto com alguns publishers como Chartbeat, Vox, WordPress.com, Twitter, The Washington Post, UOL, etc; de trabalhar uma estrutura de rápido carregamento de conteúdos em Smartphones. Afinal, apesar da navegação mobile crescer dia-a-dia as soluções para uma entrega com mais velocidade ainda andam a passos lentos. Nossa conexão de internet em celulares ainda não tem a devida capacidade e nos obriga a, em alguns casos, buscar tamanha versatilidade em nosso desenvolvimento web a ponto de, em um site responsivo, ter que oferecer uma &amp;#8220;cidade completa e bem elaborada&amp;#8221; em sua versão desktop e uma &amp;#8220;ilha&amp;#8221; em sua versão mobile para não correr o risco de prejudicar nosso usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo a indentação no Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-indentacao-no-javascript/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-indentacao-no-javascript/</guid>
      <description>Código sem indentação não é legal de se ler, mas tem uma coisa um pouco pior que isso, ou tão ruim quanto, que é a falta de um padrão na indentação do projeto. Por exemplo, eu uso tab pois consigo ajustar meu editor para que ele exiba a quantidade que eu julgue necessária de espaços, mas pode ser que alguém da minha equipe use os próprios espaços, eai já imagina a beleza que vai ficar o código né?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O básico sobre Expressões Regulares</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-basico-sobre-expressoes-regulares/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-basico-sobre-expressoes-regulares/</guid>
      <description>Expressão Regular é uma das ferramentas mais úteis que você pode ter. Vira e mexe as Expressões Regulares (RegExp) resolvem desde problemas de Find &amp;amp; Replace no editor até validação de dados em diversos níveis do seu projeto. Mas geralmente a gente só lê sobre Expressões Regulares quando precisamos decifrar aquela linha maluca e ainda assim de um jeito meio descuidado, tateando e tentando fazer dar certo uma combinação de caracteres sem sentido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fluxo de execução assíncrono em JavaScript – Generators e Async Functions</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fluxo-de-execucao-assincrono-em-javascript-generators-e-async-functions/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fluxo-de-execucao-assincrono-em-javascript-generators-e-async-functions/</guid>
      <description>Os últimos artigos tratam de Callbacks e Promises, corre conferir ou relembrar antes de prosseguirmos. Promises são abstrações muito importantes na evolução de escrita de código assíncrono. Tanto isto é verdade, que as técnicas e conceitos que veremos neste artigo são todos apoiados em promises.
function mountUserComponent() { return get(&#39;profile.json&#39;).then(function (response) { return new UserComponent(response); }, function onRejected() { // falha na requisição Ajax }); }  A intenção a partir daqui é eliminar muito desta necessidade de declarar callbacks de sucesso e falha para recuperar o resultado de uma promessa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não se preocupe tanto com o Time To First Byte</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-se-preocupe-tanto-com-o-time-to-first-byte/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-se-preocupe-tanto-com-o-time-to-first-byte/</guid>
      <description>O pessoal da CloudFlare fez um teste muito interessante, provando que a medida TTFB (Time To First Byte) não é tão precisa para provarmos que a resposta do servidor de um site é rápida.
O que eles fizeram: em um servidor de teste eles criaram um delay de resposta HTTP para entender o que realmente é medido. A resposta foi que o TTFB não é uma medida tão útil assim. Quando um browser faz o request de uma página no servidor, ele envia alguns headers para especificar algumas coisas como os formatos de respostas aceitos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O básico sobre o automatizador de tarefas Make</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jaime-o-garoto-quer-make/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jaime-o-garoto-quer-make/</guid>
      <description>O trabalho no client-side é cercado por tarefas pequenas e frequentes. Por causa dessas tarefas frequentes, surgiram ferramentas fantásticas como Grunt, Gulp e vários outros.
Mas se voltarmos um pouco no tempo, vamos encontrar um cara chamado MAKE. Quem já instalou algum programa em alguma distribuição unix-like sabe bem do quem estou falando.
Esse era o processo básico pra instalar o programa.
$ ./configure $ make $ make install  Mas junto com isso, você precisava resolver uma série de problemas de dependências, caminhos de arquivos, permissões, versão e em último caso, ligava ou chamava quele amigo que manjava muito de Linux e implorava por ajuda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Redux</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-ao-redux/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-ao-redux/</guid>
      <description>Introdução Redux é uma maneira de pensar o desenvolvimento de aplicações criada pelo @dan_abramov que teve como principio optimizar a ideia do Flux. Ela foi criada para tentar optimizar alguns obstáculos que o Flux começou a enfrentar, e também veio para simplificar a implementação do mesmo. Inspirada em conceitos da linguagem funcional Elm, e de algumas bibliotecas JS como o Immutable.js, o Baobab, o RxJs e o próprio Flux, o Redux veio com alguns paradigmas interessantes e um pouco diferenciados do Flux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lodash ou Underscore? Talvez, nenhum!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lodash-ou-underscore-talvez-nenhum/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lodash-ou-underscore-talvez-nenhum/</guid>
      <description>Durante os últimos anos, bibliotecas como Underscore e lodash, encontraram seu espaço no cinto de utilidades de muitos programadores JavaScript.
Embora essas bibliotecas ajudem a escrever e até facilitar a sua vida em partes do seu código, não necessariamente, esse código, fica simples ou de fácil entendimento. Quem estiver lendo ou mantendo o código será obrigado a, além de conhecer a linguagem e sua biblioteca padrão, também conhecer a biblioteca de utilitários que está sendo usada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fazendo a animação do coração de like do Twitter</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-a-animacao-do-coracao-de-like-do-twitter/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-a-animacao-do-coracao-de-like-do-twitter/</guid>
      <description>Quando o Twitter colocou uma animação no coração de Like na versão web, eu fiquei me perguntando como fazer aquela animação. De cara, parece ser bastante simples, e é. Mas é um detalhe que faz a diferença na interface para quem usa a rede social com frequência. Fiz uma versão mais simples. Segue abaixo:
Antes de olhar o código deles pra pesquisar como foi feito, fiquei pensando em uma série de formas para fazer isso aí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que Python? (parte 2)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-python-parte-2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-python-parte-2/</guid>
      <description>Continuando meu artigo anterior, vou tentar mostrar alguns motivos porque, em minha opinião, é tão bom escrever código Python. E dessa vez vamos falar da sintaxe da linguagem e seus tipos de dados. As características e recursos da sintaxe tornam Python uma linguagem tão poderosa e produtiva. Veja os exemplos:
Packing e Unpacking # encoding: utf-8 # Atribuindo três valores de uma vez a, b, c = 2, 3, 5 # Trocando o valor de duas variáveis: a, b = b, a # Uma função que retorna mais de um valor: def vizinhos(n): return n-1, n+1 # Executando a função acima e guardando os valores em duas variáveis: x, y = vizinhos(42) Sem sobrecarga de métodos Você pode escrever uma função que pode receber parâmetros opcionais assim:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma visão detalhada sobre instanciação de variaveis no JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-visao-detalhada-sobre-instanciacao-de-variaveis-no-javascript/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-visao-detalhada-sobre-instanciacao-de-variaveis-no-javascript/</guid>
      <description>Hoisting Antes de falarmos sobre hoisting é importante lembrar como funciona escopo em JavaScript. Escopo nada mais é do que um contexto criado para os valores e expressões terem sua validade. Em JavaScript o escopo é criado com a declaração de funções. Vamos a um exemplo:
// Escopo global var num = 0; // Escopo criado pela função function imprimir(){ var num = 1; console.log(num); } // Executar a função e o que tem em seu escopo imprimir(); // 1 // Imprimindo a variável do escopo global console.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detectando navegadores com Bowser</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/detectando-navegadores-com-bowser/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/detectando-navegadores-com-bowser/</guid>
      <description>Uma ajuda para detectar e dar suporte a diferentes navegadores O Bowser Em muitos projetos, precisamos dar uma atenção especial para alguns navegadores (nosso querido IE, por exemplo). A proposta do Bowser é facilitar a detecção de navegadores e suas versões, minimizando os erros de detecção, e facilitando sua vida.
Mãos à obra Para começar, você precisa fazer o download do arquivo JavaScript do Bowser no GitHub oficial do projeto, e inclui-lo no seu HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando GIT para atualizar arquivos no servidor de hospedagem II – Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem-ii-final/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem-ii-final/</guid>
      <description>Esta é a segunda e última parte do artigo que explica como fazer um esquema simples para deploy automático usando GIT + Bitbucket
A mesma configuração pode ser usada em qualquer servidor GIT e qualquer serviço de hospedagem que tenha acesso via ssh e git instalado
Se você ainda não leu a primeira parte, segue o link: http://tableless.com.br/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem
No artigo anterior, criamos as chaves SSH para autenticação no Bitbucket, criamos um repositório GIT e manualmente executamos o comando | git pull | para atualizar o nosso repositório.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Electron</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-electron/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-electron/</guid>
      <description>O que é o Electron O Electron foi desenvolvido para permitir que o desenvolvimento de aplicações desktop usando JavaScript, HTML e CSS fosse muito mais fácil. Criado pela equipe do Github, ficou conhecido no começo como Atom Shell. O Electron foi criado usando tecnologias como o Node.js e o Chromium, e atualmente roda em ambiente de produção de vários projetos, como o próprio Atom editor e outros, como o Slack e o Visual Studio Code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Dicas Simples Para Acelerar Seu Site Até 278 Vezes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/10-dicas-simples-para-acelerar-seu-site-ate-278-vezes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/10-dicas-simples-para-acelerar-seu-site-ate-278-vezes/</guid>
      <description>Seu site é veloz?
Você sabia que, quanto mais veloz for seu site, mais satisfeito seu visitante vai ficar?
Isso é o que apontam algumas pesquisas realizadas pela Akamai e pela Gomez.com. Elas demonstraram que a satisfação do seu visitante com o seu site decai em 16% a cada 1 segundo a mais que ele aguarda pelo carregamento da página.
As pesquisas também concluíram que os usuários esperam que os sites carreguem em 2 segundos ou menos, sendo que eles abandonariam páginas que levassem mais de 3 segundos para carregar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso acessível: O cumprimento das premissas na web contemporânea</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uso-acessivel-o-cumprimento-das-premissas-na-web-contemporanea/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uso-acessivel-o-cumprimento-das-premissas-na-web-contemporanea/</guid>
      <description>Há muito tempo venho pensado sobre acessibilidade nos dias de hoje. Notei que muitos dos sites, atualmente, sejam de comércio eletrônico ou não, são, em parte, inacessíveis a usuários com necessidades especiais.
A parte mais intrigante é que, se pararmos pra pensar, todos temos alguma necessidade. Seja algo relacionado ao tempo que podemos gastar em uma conexão a um site, ou ao design de uma página que nos prejudica por não ser adaptável, ou ainda, ao tráfego de dados por uma conexão ruim e até mesmo, como disse uma vez nosso conhecido Diego Eis: &amp;#8220;Acessibilidade é tudo sobre a necessidade das pessoas&amp;#8220;, e realmente é.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade na web: Como tornar seu site acessível.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-na-web-atualizando-como-tornar-seu-site-acessivel/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-na-web-atualizando-como-tornar-seu-site-acessivel/</guid>
      <description>Você talvez esteja lendo essas primeiras linhas e pensando: por que tornar um site acessível? E por que me preocupar com isso quando meu prazo de entrega é tão curto?
Eu explico: acessibilidade na web é uma questão de boa prática. Além de você colaborar para que mais pessoas sejam impactadas pelo conteúdo disseminado em seu site, você ainda estará fazendo parte dos profissionais que conhecem e querem implementar cuidados básicos que geram imensos resultados à navegação diferenciada à que estamos habituados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slack Time – Sua preguiça também pode gerar resultados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slack-time-sua-preguica-tambem-pode-gerar-resultados/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slack-time-sua-preguica-tambem-pode-gerar-resultados/</guid>
      <description>Pra quem já trabalhou com desenvolvimento ágil, provavelmente já ouviu falar sobre &amp;#8220;Slack Time&amp;#8221; (ou &amp;#8220;Tempo Preguiçoso&amp;#8221; ou &amp;#8220;Tempo de Folga&amp;#8220;, numa tradução livre).
Apesar do termo parecer algo negativo, é uma técnica muito usada pelas equipes que utilizam metodologias ágeis para usar o tempo entre uma tarefa e outra (como uma sprint e outra no SCRUM), para criar algo que possa melhorar o processo de desenvolvimento, refatorar alguma rotina ou criar alguma ferramenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centralizando conteúdo na vertical e horizontal  com CSS Flexbox</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-conteudo-na-vertical-e-horizontal-com-css-flexbox/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-conteudo-na-vertical-e-horizontal-com-css-flexbox/</guid>
      <description>Centralizar as coisas com CSS não é algo trivial. Na verdade, centralizar na horizontal é até fácil. Mas centralizar elementos na vertical já beira o impossível. Existem as maneiras antigas, com position por exemplo, mas que não passam de gambiarras. Dá para fazer com display: table; emulando uma tabela. Mas também não é a melhor das soluções.
Como eu estou usando cada vez mais Flexbox, acho que já é uma boa hora de usarmos essa alegria em produção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harvest: Boilerplate de Gulp para seus projetos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/harvest-boilerplate-de-gulp-para-seus-projetos/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/harvest-boilerplate-de-gulp-para-seus-projetos/</guid>
      <description>Não importa qual o Task Runner você usa. Muitos gostam de Grunt, outros de Gulp, outros usam Rake e todos tem o seu encanto e seus truques. Já usei muito Grunt, mas ultimamente tenho experimentado o Gulp. Cara&amp;#8230; como é rápido. Por isso, tive a grande ideia de criar um boilerplate para os meus projetos, onde eu consigo rapidamente concatenar os assets, otimizar imagens, criar source maps dos arquivos SASS, subir um servidor e várias outras coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DeployBot faz o build e deploy do seu projeto para produção</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/deploybot-faz-o-build-e-deploy-do-seu-projeto-para-producao/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/deploybot-faz-o-build-e-deploy-do-seu-projeto-para-producao/</guid>
      <description>Eu suponho que você não usa mais FTP. Nem preciso dizer que isso é coisa do passado e faz mal para sua saúde. Mesmo que você use hoje GIT, um monte de tasks runners e etc: fazer o build e deploy da sua aplicação pode ser muito chato e trabalhoso. Mas o DeployBot tem a missão de tentar mudar isso tudo.
A ideia é que o DeployBot centralize o deploy do seus projetos desde a fase inicial de testes, homologação e depois produção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Property accessors e porque você deveria saber usá-los</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/property-accessors-e-porque-voce-deveria-saber-usa-los/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/property-accessors-e-porque-voce-deveria-saber-usa-los/</guid>
      <description>Este é um artigo que se propõe a explicar uma forma mais eficaz de utilizar Objetos em JavaScript.
Muitos talvez conheçam este conteúdo, outros tantos nunca ouviram falar, justamente por aprenderem jQuery antes de aprender JavaScript. Mas enfim, esperamos que todos possam tirar algum proveito desta matéria.
Lidando com objetos em JavaScript Um objeto em JavaScript nada mais é do que um array associativo onde cada &amp;#8220;associação&amp;#8221; é uma propriedade do objeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspagem de dados com Node.js</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/raspagem-de-dados-com-node-js/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/raspagem-de-dados-com-node-js/</guid>
      <description>Raspagem de dados, ou Web scraping, é uma técnica de extração de dados onde é possível recuperar informações de websites.
Existem diversas maneiras de fazer raspagem de dados: pode ser feito manualmente copiando e colando, utilizando uma ferramenta online, usando uma extensão para o navegador Google Chrome (como o Webscrapper), etc. Neste artigo será mostrado um passo-a-passo de como fazer raspagem de dados no site Portal da Transparência. O site Portal da Transparência é mantido pelo Tribunal de Contas da União, órgão que fiscaliza as contas do governo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crie seu jogo em HTML5 com enchant.js</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-seu-jogo-em-html5-com-enchant-js/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-seu-jogo-em-html5-com-enchant-js/</guid>
      <description>Mantido na UEI (Ubiquitous Entertainment, Inc), por membros do Centro de Pesquisa de Akihabara, o framework japonês chamado enchant.js, permite criar com poucas linhas de código um jogo simples em HTML5.
Com enchant.js, você pode criar desde simples jogos 2D até avançados jogos em três dimensões, graças ao suporte WebGL usado como plugin.
Os elementos criados em um bloco do enchant.js são renderizado através do DOM e do Canvas, além de rodar nas plataformas mais conhecidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fluxo de execução assíncrono em JavaScript – Callbacks</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fluxo-de-execucao-assincrono-em-javascript-callbacks/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fluxo-de-execucao-assincrono-em-javascript-callbacks/</guid>
      <description>O fluxo de execução de um programa é determinado pela ordem em que suas instruções são executadas. Tradicionalmente a execução é sequencial e segue a ordem em que as instruções aparecem no código fonte do programa.
Existem instruções especiais que podem guiar o fluxo de execução, seja pela imposição de uma decisão, repetição ou pulo. No JavaScript, temos como exemplo if, for, while, try catch, return, dentre outros (como break e continue que podem ser usados de um jeito peculiar).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo os valores ‘initial’ e ‘inherit’ do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-valores-initial-e-inherit-do-css/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-valores-initial-e-inherit-do-css/</guid>
      <description>Algum tempo atrás, se alguém me perguntasse qual a diferença entre os valores initial e inherit do CSS eu responderia:
&amp;#8211; Existe alguma diferença?
Trabalho com CSS por mais de 5 anos e de algum jeito faltou entender o significado do que exatamente initial é e faz. Pode chamar isso de ignorância, preguiça, burrice ou sorte, mas nunca pensei em olhar ao redor e tentar entender fixamente o comportamento que inherit poderia fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NodeSchool – Um jeito fácil para aprender Node e JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nodeschool-um-jeito-facil-para-aprender-node-e-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nodeschool-um-jeito-facil-para-aprender-node-e-javascript/</guid>
      <description>Existem várias maneiras online, gratuitas, para aprender JavaScript ou qualquer outro assunto hoje em dia. E sempre faço questão de divulgar iniciativas importantes e muito bem feitas, como é o caso do NodeSchool.
O NodeSchool é um workshop, online e presencial, que ensina a desenvolver softwares. Você pode aprender Node, JavaScript, Git, NPM e vários outros assuntos interessantes e que te ajudam a desenvolver software para internet (ou não).
Além dos módulos online, onde você aprende sozinho via terminal, você pode encontrar um Workshop presencial perto de você.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nth-child() e calc() – Uma proposta para o abandono de frameworks de grids responsivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child-calc-responsivos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child-calc-responsivos/</guid>
      <description>Apesar da adoção do _Tableless _para construção de layouts o conceito de tabela ainda persiste através de inúmeros frameworks de grids responsivos.
 Além da semântica, o conceito Tableless prega, sempre que possível, levar a responsabilidade do layout para o CSS. O problema dos frameworks CSS focados em grids é que a especificação do layout continua dentro do HTML, descrita através de classes CSS, ancoradas diretamente aos elementos HTML, e de forma intrusiva, ou seja, os elementos  antigamente utilizados foram substituídos por elementos  para a criação do layout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animações fluídas à 60fps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/animacoes-fluidas-60fps/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/animacoes-fluidas-60fps/</guid>
      <description>Existem diversas maneiras da página interagir com o usurário, e uma dessas maneiras é a interação com animações. Podem ser desde animações mais triviais como o scroll de um elemento, até animações mais complexas como gráficos de jogos.
Algumas vezes sentimos nossa UI engasgar durante essas interações, dando o sentimento de que algo está sendo executado com muito esforço. E pode apostar que é isso mesmo.
Para criar essas animações o browser basicamente se comporta como outros softwares que reproduzem vídeo, gerando uma sequência de imagens e renderizando elas na tela do seu dispositivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cache busting: entrega inteligente de assets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cache-busting-entrega-inteligente-de-assets/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cache-busting-entrega-inteligente-de-assets/</guid>
      <description>Definição Cache busting nada mais é do que uma técnica para contornar o problema do carregamento de versões antigas dos assets armazenados em cache no navegador do cliente.
Problema Na verdade, essa é uma questão de longa data. Muitos desenvolvedores utilizam-se do incremento de variáveis com códigos aleatórios no final das chamadas (querystrings) dos assets para contornar o problema, o que, de acordo com Steve Souders, guru em performance de sites na web, não é uma boa prática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jails – O Framework e a Arquitetura do Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jails-o-framework-e-arquitetura-javascript/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jails-o-framework-e-arquitetura-javascript/</guid>
      <description>Quero compartilhar algo que estive desenvolvendo há um tempo: um framework JavaScript. Sim, mais um&amp;#8230; porém este não é um MVC. Eu não acredito muito no MVC como vem sendo difundido para o front-end. Quem já leu algo sobre o React deve imaginar que não estou só nesta maneira de pensar.
Faz um bom tempo que trabalho com JavaScript e dentre todas as formas que usei para elaborar um projeto, uma se destacou por ser a mais eficaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-final/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-final/</guid>
      <description>Chegamos ao final da nossa série sobre Symfony. Se você não leu os outros, no final do artigo há uma listagem com todos os artigos já publicados dessa série.
No tutorial anterior, instalamos e configuramos o bundle StofDoctrineExtensionsBundle, para fazermos os slugs de nossos posts, agora vamos instalar e configurar o Bundle FOSUserBundle, para fazer a autenticação da área administrativa do nosso blog.
Instalação do bundle FOSUserBundle. Para instalar o FOSUserBundle, temos que adicioná-lo em nosso composer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 09</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-09/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-09/</guid>
      <description>No tutorial anterior, instalamos e configuramos o bundle Knp Paginator, para fazer a paginação de posts em nosso index, agora vamos instalar e configurar o Bundle StofDoctrineExtensionsBundle, para fazermos os slugs de nossos posts
Instalação do bundle StofDoctrineExtensionsBundle Para instalar o StofDoctrineExtensionsBundle, temos que adicioná-lo em nosso composer.json. Abra o arquivo composer.json e adicione a linha abaixo:
&#34;stof/doctrine-extensions-bundle&#34;: &#34;1.2.*@dev&#34;  Depois de adicionando o StofDoctrineExtensionsBundle no composer, vamos instalá- lo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML: Encode UTF-8</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-encode-utf-8/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-encode-utf-8/</guid>
      <description>Há uns 7 anos atrás o Diego Eis publicou aqui um artigo sobre o assunto. Vou fazer uma nova abordagem.
Sabe quando sua página troca acentuações por caracteres bem loucos? Este é um problema simples de explicar e vou tentar mostrar as regras que se aplicam quando o browser faz o download de um HTML, como escolher um encode e como usá-lo.
Existem três formas de declararmos o encode do arquivo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foco e Produtividade. Você tem muito a ganhar com isso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/foco-e-produtividade-voce-tem-muito-ganhar-com-isso/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/foco-e-produtividade-voce-tem-muito-ganhar-com-isso/</guid>
      <description>A cada dia/semana que passava não sentia que tinha evoluído muito nos estudos (recentemente JavaScript e inglês) e não achava onde estava o erro. Focar no trabalho e deixar de lado YouTube, facebook, instagram e whatsapp era um peso enorme que não conseguia realizar. E no final do dia eu me pegava pensando: o que fiz hoje? Não conseguia saber ao certo se havia aproveitado bem meu tempo.
O jeito foi apelar para algumas ferramentas para ajudar no meu dia a dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grid simples com SASS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/grid-simples-com-sass/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/grid-simples-com-sass/</guid>
      <description>Algumas vezes você vai preferir usar um sistema de grid feito por você e não algum framework do mercado como o Bootstrap ou o Foundation. Isso tem suas vantagens e desvantagens. Mas se você preferir um grid presonalizado, fazer isso com SASS é mole.
Existe uma série de soluções em SASS aí fora. Algumas mais completas que essa, mas essa acaba ganhando por ser muito simples, com menos recursos, mas muito funcional para projetos pequenos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 08</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-08/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-08/</guid>
      <description>No tutorial anterior, criamos um upload de imagens para servirem de capa para nossos posts, agora vamos instalar e configurar um Bundle, disponibilizado pela comunidade, para fazer a paginação de nossa página index. Para isso temos que instalar o Knp Paginator em nossa aplicação.
Instalação do Knp Paginator Para instalar o Knp Paginator, temos que adicioná-lo em nosso composer.json. Abra o arquivo composer.json e adicione a linha abaixo:
&#34;knplabs/knp-paginator-bundle&#34;: &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design na barra de navegação &amp; status do Chrome</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-na-barra-de-navegacao-status-chrome/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-na-barra-de-navegacao-status-chrome/</guid>
      <description>Recentemente muitos aplicativos já estão seguindo essa nova tendência de aplicar o material design do google no seus aplicativos mas meu foco hoje não são os aplicativos mas sim em sites responsivos, o que isso de aplicar material de design na barra de navegação?

Pois bem vamos aplicar essa barra de status alterada e a barra de navegação também (Obs: Só vai pegar em Android 5.0 ou superior com Chome instalado)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTTP2 para Desenvolvedores de Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-para-desenvolvedores-de-web/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-para-desenvolvedores-de-web/</guid>
      <description>HTTP2 significa uma mudança na forma como construímos websites. As boas práticas de HTTP1 são prejudiciais no mundo do HTTP2.
 HTTP1 é lento e ineficiente para a maioria dos casos de uso de hoje na web.
 HTTP1.x é a versão do HTTP que nós já conhecemos quando entramos o endereço de um site. É um protocolo antigo que foi concebido antes mesmo de sabermos o que essa imensa rede mundial de computadores se tornaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimize a performance do seu site com o Kraken</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimize-performance-seu-site-com-o-kraken/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimize-performance-seu-site-com-o-kraken/</guid>
      <description>Quando o assunto é performance, você ainda pode ter muita dor de cabeça. É comum muitos sites e aplicações web terem a sua experiência deformada por problemas na performance. Há tempos procuramos métodos para otimizar nossos sites, tais como concatenação de arquivos para diminuir as requisições HTTP, minificar CSS, JavaScript e até mesmo HTML. Entre várias outras técnicas. Porém, cada vez mais essas técnicas não conseguem acompanhar os novos recursos que sempre estão surgindo para deixar nossos sites cada vez mais impressionantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 07</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-07/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-07/</guid>
      <description>No tutorial anterior, estilizamos nossas páginas, index e show, e incluímos um imagem para apresentar nossos posts no index, porém colocamos esta imagem pelo código fonte, agora vamos fazer algumas configurações, para que, na criação dos posts, tenha a opção de fazer o upload de uma imagem, para ser apresentada como capa de nossos posts.
Configurando a entidade Post Para criarmos um upload de imagem, vamos usar o componente http-foundation do Symfony, e usar sua classe UploadedFile em nossa entidade Post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tendências Web 2015 para desenvolvedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tendencias-web-2015-para-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tendencias-web-2015-para-desenvolvedores/</guid>
      <description>O mundo dos desenvolvedores web está cada vez mais inovador e fantástico. Em 2015 teremos ferramentas mais qualificadas e conceitos que nos ajudarão na jornada de desenvolver um material super satisfatório. Pois não trará vantagens somente para nossos clientes, mas também nos poupará tempo, e para quem trabalha nessa área sabe que tempo é MUITO PRECIOSO.
FLAT DESIGN Sites com sombras, diversas fontes e cores para ressaltar o realismo da página ficou no passado, agora o que manda é a simplicidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email Marketing – O Inferno – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-o-inferno-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-o-inferno-parte-1/</guid>
      <description>Esqueça tudo o que você sabe sobre CSS 3, HTML 5, JavaScript e qualquer outra nova novidade que você tenha visto nos últimos 10 anos. Para fazer uma newsletter você não vai usar nada disso.
Criar email marketing é chato. Não é fácil e provavelmente não vai ficar do jeito que você quer na primeira ou na segunda ou na terceira vez. Se você reclama do Internet Explorer por qualquer motivo, você ainda não teve que lidar com os clientes de email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 06</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-06/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-06/</guid>
      <description>No tutorial anterior, configuramos nosso projeto e criamos nossas páginas, home e show, porém as mesmas se encontram sem estilização, neste tutorial, vamos apenas estruturar nossas páginas de um modo simples e básico, porém funcional. Não entrarei em detalhes sobre o Bootstrap, não é meu objetivo, porém para iniciantes, recomendo a documentação.
Sobre o Twig, falarei o básico do básico, somente o que vamos usar. Lembrando que ele já vem instalado e configurado no Symfony, porém podemos instalá-lo separadamente via Composer e configurá- lo em outros projetos, usando ou não outros frameworks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 05</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-05/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-05/</guid>
      <description>No tutorial anterior, criamos a entidade Author, e fizemos o relacionamento com os posts, neste tutorial vamos fazer as configurações adequadas para que possamos deixar nossa aplicação estruturada corretamente, e vamos criar e configurar a página index, onde os usuários terão acesso para visualizar e ler os posts.
Configurando Vamos começar com as configurações.
Entrando no bundle CoreBundle, caminho: src/Tableless/CoreBundle, exclua a pasta Controller.

Ainda neste mesmo bundle vamos excluir a pasta view, caminho: src/Tableless/CoreBundle/Resources/view.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alergia à SQL</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/alergia-sql/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/alergia-sql/</guid>
      <description>Introdução Quem nunca ouviu as seguintes frases: “Escrever SQL nos dias de hoje não é uma boa prática” ou “Tente não escrever SQL, usa os recursos do ORM”, ainda não trabalhou o suficiente.
O mercado de startups parece cada vez mais alérgico ao SQL, um dos recursos mais poderosos e antigos(1974!) no mundo dos bancos de dados.
O que as pessoas esquecem ou escolhem ignorar é a capacidade que um banco de dados tem e pode te oferecer para resolver problemas banais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 04</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-04/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-04/</guid>
      <description>Anteriormente, criamos a entidade Post, vamos dar continuidade ao nosso simples projeto, criando uma entidade Author, faremos o relacionamento para que cada autor fique ligado ao post que criou.
Criando a entidade Author Vamos criar a entidade Author, entre no terminal e digite:
$ php app/console generate:doctrine:entity  Vamos digitar o nome da entidade como : TablelessModelBundle:Author.
$ The Entity shortcut name: TablelessModelBundle:Author  Vamos mapeá-la usando annotation. Apenas damos enter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor Vim – Encontrar e Substituir</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/editor-vim-encontrar-e-substituir/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/editor-vim-encontrar-e-substituir/</guid>
      <description>Quem nunca precisou acessar o servidor de um cliente via SSH para resolver um problema de última hora? Um parâmetro errado, uma vírgula faltando pode comprometer a execução de um código.
Quando se tem apenas a tela preta do terminal, é preciso ter conhecimento de alguns comandos muito úteis que podem te ajudar a resolver um problema rapidamente, principalmente se você não tem um computador disponível, podendo também resolver o problema até pelo celular com qualquer App de conexão SSH.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O poder do atributo “ALT”</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-poder-do-atributo-alt/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-poder-do-atributo-alt/</guid>
      <description>Ao desenvolver um website, temos que pensar em acessibilidade para que seja visto por qualquer usuário. Tendo em vista que sua equipe planejou um website acessível, vocês pensaram em colocar em todas as imagens o atributo&amp;#8221;ALT&amp;#8221;. Pois, websites hoje em dia tem centenas ou milhares de imagens. Já imaginou você olhando para um quadro com uma imagem sem descrição nenhuma, pois é assim que um deficiente visual pode se sentir ao acessar seu website com várias imagens e ao executar um software sintetizador de voz, não tem nenhuma informação do que está na página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao webpack</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-webpack/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-webpack/</guid>
      <description>O que é? (Onde vivem? O que comem?) webpack (com &amp;#8220;w&amp;#8221; minúsculo, respeitando a grafia do site oficial) é um empacotador de código para projetos web, como o browserify. O que ele se propõe a fazer de diferente é focar em módulos da sua aplicação. Nem sempre ter todo e qualquer JavaScript/CSS do seu projeto num único arquivo é bom, por isso o webpack tem a ideia de code splitting, onde você modulariza partes reaproveitáveis do seu projeto, facilitando o desenvolvimento independente, por exemplo, ter uma equipe trabalhando em um módulo X e outra num módulo Y, mas ambos de um mesmo projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTTP/2 – Atualização do protocolo base da internet</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-atualizacao-do-protocolo-base-da-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-atualizacao-do-protocolo-base-da-internet/</guid>
      <description>HTTP é o protocolo de comunicação base usado para a internet funcionar. O nome é Hypertext Transfer Protocol. Olha só a palavra Hypertext aparecendo de novo. Onde mais você encontra ela? Isso! Exato! Na sigla HTML: HyperText Markup Language. O HTTP é o protocolo que troca ou faz a transferência de hipertextos.
Eu não vou explicar aqui o que é um Hipertexto porque eu sei que você já sabe. Mas a grande novidade é que durante os últimos 16 anos nós usamos uma mesma versão desse protocolo e agora a galera do IETF HTTP Working Group soltou a atualização, chamada de HTTP/2!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 03</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-03/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-03/</guid>
      <description>Dando continuidade ao tutorial anterior, vamos continuar usando o componente console do Symfony, agora criaremos uma entidade, para acessar o banco de dados, usando o Doctrine ORM.
Banco de dados com Doctrine ORM Quando falamos de banco de dados em projetos com Symfony, estamos falando de Doctrine ORM (Object Relational Mapper), onde criamos uma camada de persistência entre a aplicação e um banco de dados, que mapeia nossas tabelas com entidades, para que possamos acessar o banco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código Limpo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</guid>
      <description>Um dos assuntos que costumo discutir bastante com a galera é sobre qualidade de código. Nesses papos sempre vem questões como: quais práticas podemos adotar para ter um código de alta qualidade? E como sabemos se o nosso código está bom? Como temos certeza de que estamos no caminho certo?
Vou explicar meu humilde ponto de vista com exemplos e opiniões sobre qualidade de código. Vou abordar casos de uso com JavaScript, mas nada te impede aplicar muitas dessas dicas usando outras linguagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 02</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-02/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-02/</guid>
      <description>Depois de já instalado o Symfony 2, como postado no artigo anterior que escrevi, vamos avançar nosso processo criando um simples blog.
É claro que o Symfony é para projetos maiores, mas para efeito de didática, achei um bom começo, espero que gostem.
Bundle o coração do symfony O Symfony trabalha com bundle (pacote), que é um conjunto de códigos que pode ser reutilizado em outros projetos. Simplificando: são componentes prontos, que facilitam nossa vida na hora de desenvolver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</guid>
      <description>TL;DR Antes de iniciarmos o post, vale lembrar que em momento nenhum eu e o Pedro Polisenso estamos elegendo o melhor ou pior generator, visto que o output desse tipo de ferramenta é geralmente o mesmo dependendo da comparação, sendo assim, cabe a você analisar prós e contras de cada um e realizar uma escolha satisfatória pra sua necessidade.
Mas vamos parar de mimimi e vamos ao que importa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo o Event Delegation da função on() no jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-event-delegation-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-event-delegation-jquery/</guid>
      <description>Geralmente uma &amp;#8220;delegação&amp;#8221;, que seria a uma tradução livre para delegation, significa definir um evento para um elemento pai, que será disparado para todos os seus filhos. O evento vai funcionar para qualquer elemento filho que já existir e também para os que forem adicionados posteriormente na árvore do DOM.
Para exemplificar, entenda o código abaixo. Ele apenas muda o texto do parágrafo quando clicamos em alguma opção do menu. É um uso simples da função on(&#39;click&#39;) do jQuery:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Closure Tools</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/closure-tools/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/closure-tools/</guid>
      <description>O projeto Closure Tools é mantido por engenheiros do Google, esta ferramenta é utilizada em vários projetos e aplicações web em geral.
As aplicações web evoluíram bastante de simples páginas HTML para aplicativos ricos e interativos que proporcionam uma ótima experiência para o usuário final (UX). As web apps de hoje representam um desafio para os desenvolvedores, como por exemplo, você criar e manter o código JavaScript eficiente que baixa rapidamente e trabalha em diferentes navegadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2/</guid>
      <description>O symfony é um framework fullstack de aplicações web para as necessidades de alto desempenho, é um conjunto de componentes PHP, para grandes e avançados projetos, porém podemos instalar seus componentes separadamente em casos de projetos menores. É muito respeitado pela comunidade, não é apenas um Framework popular, mas também é uma das melhores plataformas para construir projetos Open-Source. Muitos projetos PHP estão incorporando alguns dos componentes ou estão usando o framework full-stack, projetos como Drupal, Laravel, entre outros, veja a lista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simples modal com CSS responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/simples-modal-com-css-responsivo/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/simples-modal-com-css-responsivo/</guid>
      <description>Continuando com os artigos, vamos utilizar novamente os seletores de css para exibir nosso modal.
Se você chegou aqui e não viu os posts anteriores, para conhecer a estrutura inicial acesse os links:
Header responsivo somente com css
Destaques responsivos
De uma maneira bem simples veja como preparar seu html e css.
O LABEL Com os destaques responsivos, vamos adicionar abaixo da descrição um label que terá a função de marcar o checkbox e por css iremos exibir o modal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow Front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-front-end/</guid>
      <description>O desenvolvimento em html, javascript e CSS é uma forma mágica de se construir um mundo novo a cada linha de código. Os mágicos do front-end precisam de cartolas para que retirem seus coelhos. Essas cartolas e varinhas mágicas devem ser escolhidas a dedo, para que a mágica aconteça de forma suave e agradável à plateia.
Cada mágico tem sua técnica, portanto o objetivo não é estabelecer um padrão imutável, mas estabelecer diretrizes que possam servir de auxílio a qualquer ilusionista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos iniciais do Git</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/alguns-comandos-git/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/alguns-comandos-git/</guid>
      <description>O Git é um sistema de controle de versão. Com o Git você não perderá seu trabalho, vai poder voltar para a versões anteriores, recuperando a versão do seu código de antes de ter cometido o erro e poderá criar e trabalhar diversas versões em paralelo.
Uma ótima leitura que indico é o livro Pro Git, escrito por Scott Chacon. Ele descreve corretamente sobre o controle de versão. Olhe só:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destaques responsivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-responsivos/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-responsivos/</guid>
      <description>Hoje criaremos três destaques com um comportamento totalmente responsivo.
Com um crescimento das SPAs e seguindo o mesmo conceito do artigo anterior, vou passar agora de uma forma simples de como usar, o input radio para transformar nossos destaques em galeria navegável.
Aproveitando Como já temos um header responsivo, vamos continuar com a mesma estrutura até o final dos artigos só com css e html. Se você ainda não viu como criar um header responsivo, clique aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</guid>
      <description>O início O objetivo desse post não é para fazer com que os desenvolvedores só usem esta ferramenta, e sim para apresentar opções de desenvolvimentos ágeis que podem ser úteis no seu dia a dia. É uma ferramenta a qual lhe oferece um stack completo de estrutura de projeto, basta você saber como usar e para que vai usar.
O Yeoman O Yeoman é considerado uma ferramenta web de andaimes para criação de webapp modernos, nele você consegue montar um esquema de trabalho facilitando seu desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Header responsivo somente com css</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/header-responsivo-somente-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/header-responsivo-somente-com-css/</guid>
      <description>A cada novo projeto queremos alcançar o máximo de usuários, não importa se o dispositivo seja grande ou pequeno, tem que funcionar.
Com uma abordagem simples e rápida, esse tutorial vai te fazer pensar antes de querer usar o bootstrap só para ter o menu responsivo, claro que ele tem suas vantagens mas procuro sempre desenvolver do zero.
Estarei criando uma serie de tutoriais abordando o assunto e espero que gostem do meu primeiro artigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design Patterns em JavaScript – Observer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-patterns-em-javascript-observer/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-patterns-em-javascript-observer/</guid>
      <description>O que é Design Patterns? Desenvolver um software é se deparar constantemente com problemas. Esses problemas surgem em diversas situações e em grande quantidade. Em termos simples: nos deparamos várias vezes com um mesmo problema em diversas situações em momentos diferentes no mesmo projeto.
Se os problemas são sempre os mesmos as soluções se repetem. Mas é muito comum darmos as mesmos soluções aos mesmos problemas de formas diferentes; isto porque não padronizamos soluções para problemas que sempre estamos resolvendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Plugins do sublime text que você deveria conhecer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</guid>
      <description>O Package Control Antes de tentar instalar qualquer pacote e começar a brincadeira, é importante que você já tenha instalado em seu Sublime o “package control&amp;#8221; de acordo com sua versão: Sublime Text 2 ou Sublime Text 3.
O Package Control é um plugin para Sublime que vai gerenciar todos os outros plugins. Com ele você vai instalar, desinstalar e configurar todos os plugins do seu Sublime.
Saiba mais aqui!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerando arquivos estáticos com o Middleman</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gerando-arquivos-estaticos-com-o-middleman/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gerando-arquivos-estaticos-com-o-middleman/</guid>
      <description>O Middleman, assim como o Jekyll, serve sites estáticos, sem banco de dados, baseados em puro código HTML e informação. Existem uma série de sistemas desse tipo e é uma das minhas armas em muitos projetos.
Instalando Supondo que você tem o Ruby e RubyGems na sua máquina, basta instalar a GEM do Middleman:
$ gem install middleman  Depois de instalado, os comandos básicos são:
 middleman init para iniciar um projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvimento de temas para Tumblr</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvimento-de-temas-para-tumblr/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvimento-de-temas-para-tumblr/</guid>
      <description>Quando pensamos em sistemas de administração de conteúdo logo lembramos do WordPress, do Joomla ou do Drupal. E de fato estes CMS são super completos para lidar com sites, portais e, com algumas adaptações, até mesmo lojas virtuais. Mas se o que você precisa é um blog o Tumblr pode ser uma alternativa bem interessante. Primeiro por que a interface de adição de conteúdo é super simples e dividida por tipos de conteúdo: textos, imagens, vídeos, links, citações, áudio e diálogos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões de Código de CSS do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-de-codigo-de-css-wordpress/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-de-codigo-de-css-wordpress/</guid>
      <description>Todo mundo no comecinho da carreira já desenvolveu aquele código esquisito, que dias depois não conseguiu lembrar bem o que era, se perdia nos seletores, usava padrões de nomenclatura vistos na programação tipo o CamelCase, ou algo semelhante. Ter um padrão de escrita de código é essencial para que você e também outros na equipe entendam de maneira efetiva cada ponto do sistema. Para tanto, as famosas guide lines fazem com que gostos pessoais sejam ignorados e padrões de escrita se firmem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um aplicativo simples de chat com Firebase</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-aplicativo-simples-de-chat-com-firebase/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-aplicativo-simples-de-chat-com-firebase/</guid>
      <description>Firebase é uma plataforma para desenvolvimento de aplicativos baseados em armazenamento e sincronização de dados em tempo real utilizando apenas código client-side. Utilizando o Firebase você será capaz de armazenar e sincronizar os dados da aplicação de uma maneira extremamente simples e direta, o que é extremamente conveniente quando pensamos em aplicações como chats e jogos.
Firebase oferece integração com várias plataformas como Angular, Ember e Node.js, mas você pode simplesmente incluir a biblioteca javascript em uma página html simples e começar a desenvolver uma aplicação com transmissão de dados em tempo real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Notifications API</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-notifications-api/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-notifications-api/</guid>
      <description>Se você trabalha em um site de conteúdo ou em algum produto web, uma possibilidade interessante seria fazer com que o usuário recebesse uma notificação quando houvesse uma nova notícia ou, no caso de produtos, uma notificação do próprio serviço. Com a Notifications API agora é totalmente possível.
Caso você queira dar uma olhada na documentação.
Outro detalhe importante: as notificações só podem ser ativadas por meio de uma interação do usuário, como clique de mouse, teclado e etc&amp;#8230; Logo, vamos usar um botão em nosso exemplo para poder ativar as notificações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Filters – Aplicando filtros em imagens com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-filters-aplicando-filtros-em-imagens-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-filters-aplicando-filtros-em-imagens-com-css/</guid>
      <description>A cada dia que passa o CSS tem virado de fato uma linguagem visual, para formatar como os elementos, imagens e qualquer outro tipo de informação aparece nos browsers, celulares e etc. Um bom exemplo disso são os CSS Filters, que permite aplicar filtros, antes vistos apenas em programas como Photoshop, diretamente no browser com CSS.
 A filter effect is a graphical operation that is applied to an element as it is drawn into the document.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo sua própria biblioteca javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-sua-propria-biblioteca-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-sua-propria-biblioteca-javascript/</guid>
      <description>Pois bem, meu amigo ninja, está na hora de melhorar um pouco mais seus conhecimentos e quem sabe embarcar em uma nova ideia: a criação da sua própria biblioteca javascript!
Introdução Antes de você pensar: “Ah, mas eu já sei como é. Basta estender o objeto HTMLElement por meio da prototype…”. Digo-lhes que felizmente não é assim. Imagine o peso que seria colocar um novo método em todos os elementos HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um pouco sobre OpenType</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opentype/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opentype/</guid>
      <description>Com tantos elementos que se movem e mudam de uma tela para a outra, uma boa tipografia é uma das únicas coisas que funcionam bem em qualquer dispositivo (exceto os que usam o Opera Mini).
As palavras possuem significado, mas as letras demonstram emoção. O OpenType é um formato de fontes multiplataforma desenvolvido pela Adobe e Microsoft. Oferece grande profundidade e variedade ao expandir os conjuntos de fontes tradicionais ao acrescentar recursos como ligaduras, ornamentos, glifos alternativos e kerning real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OOCSS, SMACSS, BEM, DRY CSS: afinal, como escrever CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-smacss-bem-dry-css-afinal-como-escrever-css/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-smacss-bem-dry-css-afinal-como-escrever-css/</guid>
      <description>Já sabemos que se tratando de CSS, apesar da escrita ser muito simples, há uma série de armadilhas. Começamos não utilizando !important ou tags para estilização, considerando o peso dos seletores e adotando um code standard. Mas ainda não damos tanta atenção para a arquitetura que está intimamente ligada a futuros conflitos. Um conflito de CSS é fruto de código mal escrito que cancela regras ou as aplicada em porções inadequadas do layout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como publicar aplicação NodeJS no Heroku</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-publicar-aplicacao-nodejs-heroku/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-publicar-aplicacao-nodejs-heroku/</guid>
      <description>O código da aplicação de exemplo está disponível em um gist, para baixá-lo digite o comando:
git clone gist@gist.github.com:69153705256f6a9a4557.git minhas-midias-sociais Dentro da pasta minhas midias sociais, o arquivo _index.html_ pode ser aberto utilizando qualquer navegador. Como são arquivos estáticos, será possível visualizar a aplicação web normalmente.
Para rodar esse pequeno projeto no serviço de cloud, será preciso criar um servidor para tal. Nesse caso, vamos usar o Express, framework para NodeJS inspirado no Sinatra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação Single Page com AngularJS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-single-page-com-angularjs/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-single-page-com-angularjs/</guid>
      <description>Um dos melhores conceitos que o AngularJS oferece é o de &amp;#8220;Single Page&amp;#8221;, onde os recursos apropriados são dinamicamente carregados e adicionados à página, conforme necessário, geralmente em resposta a ações do usuário.
Para isto acontecer o framework oferece módulos que te possibilitam ter apenas uma página index, com outras páginas de conteúdo (views) sendo carregadas de acordo com uma específica rota (route).
Deste modo, você consegue separar bem as responsabilidades do seu projeto, e ficando de fácil manutenção e codificação dos elementos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dominando o uso de prototype em JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dominando-o-uso-de-prototype-em-javascript/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dominando-o-uso-de-prototype-em-javascript/</guid>
      <description>Vários desenvolvedores web falam que protótipos representam uma forma de definirmos tipos de objetos, mas se você observar com cuidado, isto é uma característica de funções.
Perceba que todas as funções têm uma propriedade prototype que, inicialmente, referencia um objeto vazio.
Usando a palavra chave New para invocar a função construtor, temos agora um objeto recém instanciado como seu contexto.
Ex:
function Lutador(){} var lutador1 = new Lutador(); O básico &amp;#8211; Incluindo métodos numa classe (função) Temos nossa classe Lutador, que se encontra vazia e queremos anexar um método a ela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produtividade e Tomates</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-e-tomates/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-e-tomates/</guid>
      <description>A Técnica Pomodoro Nos anos 80 o italiano Francesco Cirillo estava com dificuldade em se concentrar nos estudos da faculdade. As provas estavam chegando e o Francesco já estava super desmotivado por não conseguir acompanhar o ritmo puxado das aulas. Foi aí que ele fez umas aposta consigo mesmo &amp;#8211; estudar, realmente estudar por 10 minutos sem nenhuma distração. Francesco então pegou um daqueles timers de cozinha antigos em formato de tomate (ou em italiano, Pomodoro) e utilizou para marcar o tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Components: Introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-components-introducao/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-components-introducao/</guid>
      <description>O que um plugin JavaScript/jQuery tem em comum com frameworks CSS como o Bootstrap? Resposta: Grandes pedaços de código HTML, CSS e Javascript.
Todas as vezes que você precisa implementar um slider ou elementos de um framework que você gosta, invariavelmente você precisa copiar um grande pedaço de código HTML, CSS e Javascript para depois aplicar em seu projeto. Todos estes códigos estão sempre separados e sofrem, principalmente, efeitos do código externo do seu projeto ou de outros plugins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHPUnit – persistência e configurações avançadas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/phpunit-persistencia-e-configuracoes-avancadas/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/phpunit-persistencia-e-configuracoes-avancadas/</guid>
      <description>Neste artigo você verá como utilizar o PHPUnit para realizar testes com persistência de dados utilizando o Doctrine um ORM open-source e como definir configurações avançadas para personalizar sua suíte de testes e gerar relatórios de testes executados bem como cobertura do código de produção.
Começando Para começar o projeto crie um arquivo chamado composer.json. Nele listaremos todos os pacotes/bibliotecas de terceiros que utilizaremos. Para este post utilizaremos o Doctrine e vários elementos do Zend Framework 2 além de é claro o próprio PHPUnit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando o MarkerClusterer no Google Maps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-o-markerclusterer-google-maps/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-o-markerclusterer-google-maps/</guid>
      <description>Seja você desenvolvedor ou não, temos que admitir o poder do Google Maps. É bem difícil encontrar alguém hoje em dia que não tenha acessado pelo menos uma vez o famoso Maps para ver onde ficava um determinado lugar.
Esses dias me deparei novamente com o excelente artigo do Thulio Philipe sobre a API do Google Maps V3 e resolvi escrever um pouco sobre um recurso chamado MarkerClusterer.
O que é o MarkerClusterer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como fazer triângulos (setas ou arrows) com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-triangulos-triangle-arrows-com-css/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-triangulos-triangle-arrows-com-css/</guid>
      <description>Muitas vezes usamos triângulos em links, botões ou qualquer outro elemento que precise de alguma indicação de clique. Esses triângulos, por serem muito simples, é bem possível criarmos inteiramente usando CSS. Esse truque vale muito a pena para evitar que o browser tenha que baixar pequenas imagens, quem mesmo tendo um peso bem leve, elas atrapalham a performance do carregamento do site.
Para esse truque você usará os pseudo elementos :after ou :before.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Composer – um pouco além do básico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/composer-um-pouco-alem-basico/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/composer-um-pouco-alem-basico/</guid>
      <description>No post anterior expliquei o que vem a ser o composer, como baixar, criar o arquivo de configurações e instalar pacotes ou bibliotecas. Agora veremos algumas questões um pouco mais avançadas sobre o uso do composer.
Instalação global O composer suporta instalação global para que seja utilizado apenas um &amp;#8220;executável&amp;#8221; para todo e qualquer projeto. Usei o termo executável pois refere-se ao composer.phar, que como explicado no post anterior é uma forma de empacotamento no PHP que transforma a aplicação toda em um único arquivo que é facilmente executável em qualquer local de seu sistema operacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma coletânea front-end escrito por 11 devs</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-coletanea-front-end-escrito-por-11-devs/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-coletanea-front-end-escrito-por-11-devs/</guid>
      <description>Um grupo de desenvolvedores, encabeçado pelo glorioso Sérgio Lopes, se juntou para escrever o primeiro de alguns livros sobre desenvolvimento web. Esse primeiro livro chama-se Coletânea Front-end: Uma antologia da comunidade front-end brasileira.
Eu tive o prazer de escrever um capítulo, juntamente com um grupo de 10 outros devs, sendo eles: Almir Filho, Bernard De Luna, Caio Gondim, Deivid Marques, Diego Eis, Eduardo Shiota, Giovanni Keppelen, Luiz Corte Real, Jaydson Gomes, Reinaldo Ferraz e Sérgio Lopes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acelere o carregamento de suas páginas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acelere-o-carregamento-de-suas-paginas/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acelere-o-carregamento-de-suas-paginas/</guid>
      <description>Muita coisa já foi escrita sobre este assunto, originalmente em português temos o renomado guia Como perder peso no browser cujos autores são feras e a série intitulada Performance front-end aqui mesmo no Tableless. As iniciativas gringas são muitas com destaque ao YSlow e às práticas do Yahoo! para melhorar performance.
Neste ponto, se ainda continua nesta leitura, você deve estar se perguntando se existe alguma técnica que não é coberta por alguma destas referências.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Composer para iniciantes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/composer-para-iniciantes/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/composer-para-iniciantes/</guid>
      <description>Composer é uma ferramenta para gerenciamento de dependências para o PHP que vem ganhando espaço e se tornando cada vez mais indispensável. Com algumas poucas linhas de configurações você define todas as bibliotecas de terceiros ou mesmo suas que deseja/precisa utilizar em seu projeto, o composer encarrega-se de baixá-las e criar um autoloader deixando-as prontas para uso.
Para muitos o composer ainda é um mistério então o intuito deste post é mostrar ao usuário que ainda não conhece como baixar, configurar e utilizar o composer de forma básica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Behavior Driven Development</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-behavior-driven-development/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-behavior-driven-development/</guid>
      <description>O BDD (Behavior Driven Development ou Desenvolvimento guiado por comportamento), é uma resposta ao TDD, criado em 2003, por Dan North, e tem se expandido bastante nos últimos anos. Seu foco é obter um código testado a partir de um conjunto de cenários que descrevem como a aplicação ou unidade de código deverá se comportar em determinada situação.
As práticas de BDD incluem:  Envolver as partes interessadas no processo através de Outside-in Development Usar linguagem ubíqua para descrever o comportamento de uma aplicação Automatizar os exemplos para provê um feedback rápido e testes de regressão Usar SHOULD na hora de descrever o comportamento de software para ajudar esclarecer responsabilidades e permitir que funcionalidades do software sejam questionadas Usar dublês de teste (mocks, stubs, fakes, dummies, spies) para auxiliar na colaboração entre módulos e códigos que ainda não foram escritos  E&amp;#8230; O grande lance do BDD, é que nos trabalhamos com comportamentos de uma maneira que</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript Observe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-observe/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-observe/</guid>
      <description>O ECMAScript 6 (codinome Harmony ou ES.next) já não é novidade para quem acompanha de perto os avanços do desenvolvimento web, e suas especificações já bem avançadas causam um certo alvoroço a respeito de como vais ser o futuro do Javascript.
Uma das esperadas especificações é o Object.observe, que documenta a capacidade de observar e notificar aplicações sobre as mudanças ocorridas em objetos Javascript, recurso bastante requisitado em aplicações funcionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual a dose certa de JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qual-dose-certa-de-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qual-dose-certa-de-javascript/</guid>
      <description>Para uma linguagem de programação que começou de maneira tão despretensiosa, o JavaScript ganhou muito espaço. É bem verdade que alguns navegadores não dão suporte à linguagem, mas estes possuem propósitos particulares ou estacionaram em alguma era que não esta.
O navegador Chrome deve muito da sua popularidade pela rapidez com que interpreta JavaScript e a Mozilla há pouco removeu a opção de desabilitar a linguagem no Firefox. Os fabricantes de navegadores bem sabem, querendo ou não, a internet como conhecemos tem o JavaScript como uma de suas principais dependências.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando efeito de fadeIn e fadeOut com javascript puro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-efeito-de-fadein-e-fadeout-com-javascript-puro/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-efeito-de-fadein-e-fadeout-com-javascript-puro/</guid>
      <description>O uso de bibliotecas JavaScript vem crescendo muito atualmente, mas às vezes utilizamos certas bibliotecas (como a jQuery) para simples tarefas, que poderíamos fazer apenas com JavaScript.
Vejamos na Listagem 1 o que acontece muito nas páginas da web de hoje.
Listagem 1: Pegando o atributo src de uma imagem com jQuery
$(&#34;#imagem&#34;).attr(&#34;src&#34;); Poderíamos usar simplesmente o JavaScript para ter o mesmo resultado usando o código da Listagem 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bower na prática</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bower-na-pratica/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bower-na-pratica/</guid>
      <description>A maioria das linguagens já possuem ferramentas para automatizar e facilitar esse tipo de tarefa.
Por exemplo: Java &amp;#8211; (Maven e Ivy), Ruby &amp;#8211; (Rubygems), Python &amp;#8211; (pip), entre outras.
No desenvolvimento front-end, uma ferramenta que vem ganhando bastante espaço nessa área é o Bower.
Como o bower é para gerenciar componentes de front-end, pode ser adicionado em qualquer projeto, independente do seu back-end ser Java, Ruby, Python, Node, PHP, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wintersmith: Outro gerador de conteúdo estático</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wintersmith-aprendendo-outro-gerador-de-conteudo-estatico/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wintersmith-aprendendo-outro-gerador-de-conteudo-estatico/</guid>
      <description>Primeiro, o que são os Geradores de Conteúdos Estáticos? Diferente de plataformas como WordPress, Joomla e etc., os geradores de conteúdo estáticos servem para criar páginas de conteúdo sem a utilização de qualquer persistência ou dependência server-side, onde ao final, você possui um pacote de arquivos html e seus companheiros (css,javascript,imagens&amp;#8230;).
O Tableless tem um artigo sobre Jekyll, outro gerador de conteúdo estático. O Jekyll é usado pelo pessoal do Bootstrap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHPUnit, como iniciar sem dores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/phpunit-como-iniciar-sem-dores/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/phpunit-como-iniciar-sem-dores/</guid>
      <description>Como já mencionei em um artigo anterior, o PHPUnit é um framework de testes unitários para a linguagem PHP. Ele provê um ecossistema para a execução de testes de forma automatizada.
Neste artigo veremos a sua instalação utilizando o gerenciador de pacotes composer, configuração e estrutura de pastas e alguns testes simples sem persistência de dados.
Instalando o PHPUnit Para iniciar a instalação do PHPUnit precisamos primeiramente de um diretório que será nosso diretório de trabalho neste exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um blog com Octopress e Github Pages</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-blog-com-octopress-e-github-pages/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-blog-com-octopress-e-github-pages/</guid>
      <description>Já faz pouco mais de uma semana que venho estudando o Octopress para o desenvolvimento do meu blog. Hoje vou mostrar como iniciar seu blog utilizando essa ferramenta e falar um pouco sobre como está sendo a experiência de criar um blog totalmente estático, sem a necessidade de um server-side.
O Octopress é um framework criado por Brandon Mathis com o Jekyll, que é uma ferramenta Ruby para gerar sites estáticos a partir de templates HTML, CSS, Javascript, arquivos de configurações e markdowns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Selenium 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-selenium-2/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-selenium-2/</guid>
      <description>Selenium é uma ferramenta de apoio às necessidades de testes em aplicações web. Altamente flexível, permite muitas opções para a localização de elementos de interface no navegador e simular comportamentos reais de um usuário. A versão 2.0 tem como funcionalidade primária a integração da API WebDriver. Projetado para fornecer uma interface ainda mais simples, concisa e orientada a objeto, o que melhora de forma significativa o suporte aos problemas complexos que são enfrentados ao testar uma aplicação web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TDD, por que usar?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tdd-por-que-usar/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tdd-por-que-usar/</guid>
      <description>TDD é o desenvolvimento de software orientado a testes, ou em inglês, Test Driven Development. Mas mais do que simplesmente testar seu código, TDD é uma filosofia, uma cultura. Neste artigo você conhecerá um pouco sobre sua motivação e também saberá os fatores que contribuem e dificultam sua prática.
Por que muitos não praticam? Muitos fatores contribuem para que inúmeros programadores deixem de utilizar TDD logo no início. Alguns deles são:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turbinando as Media Queries</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/turbinando-media-queries/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/turbinando-media-queries/</guid>
      <description>Media Queries são uma das ferramenta mais importante do CSS pra quem se preocupa com Web Design Responsivo. Com uma ajudinha dos pré-processadores as media queries podem ficar ainda melhores. Neste artigo vamos turbinar as Media Queries usando um pouco das opções que o SASS nos oferece para ajudar na organização, manutenção e garantir legibilidade ao nosso código.
Nota: os exemplos deste post serão todos em SASS com a sintaxe do .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modularização em JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/modularizacao-em-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/modularizacao-em-javascript/</guid>
      <description>Modularização implica na divisão das funcionalidades de um código em partes distintas. Os módulos compõe peças que podem ser adicionadas e removidas quando necessário, vejam: reuso de código.
Os frutos do encapsulamento alcançado com a modularização são a redução da complexidade, separação de interesses e manutenção descomplicada. Ainda, a definição de cada módulo força o programador a determinar quais os limites e responsabilidades de cada porção do código.
Acredito que estes argumentos já justificam a adoção de um sistema de módulos para seu código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live Coding com Diego Eis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-ao-vivo-com-diego-eis/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-ao-vivo-com-diego-eis/</guid>
      <description>O Tableless iniciará uma série de Micro Workshops sobre diversos assuntos em desenvolvimento web. Serão Workshops bem pequenos, de no mínimo 1 hora e no máximo 2 horas, onde iremos mostrar técnicas, métodos e novas tecnologias em Live Coding ou em formato de palestras, ao vivo.
O primeiro O primeiro Micro Workshop vai ser um live coding com o Diego Eis (eu mesmo :-), onde ele implementará um layout direto do PSD para HTML e CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WAI-ARIA – Estendendo o significado das interações</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wai-aria-estendendo-o-significado-das-interacoes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wai-aria-estendendo-o-significado-das-interacoes/</guid>
      <description>O HTML serve para apenas uma coisa: dar significado à informação. Ele faz isso marcando a informação com as famosas tags. Feito isso você passa para o CSS e o Javascript, que ficarão com as responsabilidades de formatar essa informação e manipular seu comportamento.
O ponto é que a semântica não fica apenas na hora de marcar a informação com HTML puro. Como você faz para que um usuário com deficiência visual saiba que a informação que ele procura está dentro de um collapse, e esse collapse está fechado?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testando sua app do Firefox OS em seu device</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/testando-sua-app-firefox-os-em-seu-device/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/testando-sua-app-firefox-os-em-seu-device/</guid>
      <description>Configurando Aparelho Para habilitar Depuração em seu celular é preciso ir em Configurações, Informações &amp;gt; Mais informações &amp;gt; Desenvolvedor, marque a opção Depuração Remota.
Configurando seu Mac OS X Após habilitar opção no celular é preciso configurar e baixar adt-bundle no site do Android.
 Download
  Caso queria instalar em um Windows ou Linux segue o link da Mozilla.
 Windows e Linux  No meu caso baixei o arquivo adt-bundle-mac-x86_64-20130522.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servindo sites estáticos com Jekyll</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jekyll-servindo-sites-estaticos/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jekyll-servindo-sites-estaticos/</guid>
      <description>O Tableless produz código front-end HTML/CSS/JAVASCRIPT para vários tipos de clientes, grandes ou pequenos. Os clientes querem ao final do projeto arquivos estáticos, em uma estrutura de arquivos decente e código bem organizado e isso não é algo tão trivial assim.
O problema O primeiro problema que temos quando iniciamos a produção de um site, é como resolver as partes de layout que são repetidas em todas as páginas do projeto, por exemplo: header, footer, sidebar e essas coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow para cuidar dos seus assets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-para-cuidar-dos-seus-assets/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-para-cuidar-dos-seus-assets/</guid>
      <description>No desenvolvimento web, o termo assets é utilizado para designar tudo o que complementa o conteúdo dos websites. Em outras palavras, assets são nossos recursos de folhas de estilo, scripts, fontes e imagens.
Em uma primeira análise, os assets parecem algo simples de se gerenciar. Porém, o que passa muitas vezes por desapercebido é que a falta de alguns cuidados podem impactar significativamente na performance do projeto notada pelo usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meddlers – Aprendendo a estruturar equipes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/meddlers-aprendendo-estruturar-equipes/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/meddlers-aprendendo-estruturar-equipes/</guid>
      <description>Estruturar uma equipe não é fácil. Você aprende isso abre uma empresa, quando passa a ser gestor, quando faz parte de uma equipe com gestão democrática, quando entrevista alguém, etc, etc, etc&amp;#8230; Quando você encontra as pessoas certas e acha que a pior parte já passou, você se engana totalmente. Você percebe que a parte mais difícil é saber colocar essas pessoas certas nos lugares corretos.
Há um jogo muito interessante chamado Meddlers cujo o objetivo é melhorar a forma com que estruturamos equipes para diversos tipos de projetos e ambientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas e sites para tornar mais ágil o seu desenvolvimento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</guid>
      <description>Planejamento Na grande maioria dos projetos web, tudo se inicia pela Arquitetura de Informação (UX) e mesmo que talvez esta não seja a sua área, eventualmente organizar e entender um website por inteiro, também possa ser uma necessidade.
Sem considerar todos os argumentos aplicados às melhores metodologias, criar um sitemap* pode ser algo bastante útil então, a dica é, uma das ferramentas online que trabalha bem com esse tipo de documento é o Coggle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de como fazer seu próprio framework CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-como-fazer-seu-proprio-framework-css/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-como-fazer-seu-proprio-framework-css/</guid>
      <description>Algumas anotações da minha palestra na QCon 2013, sobre como fazer seu próprio framework CSS.
 Construindo seu framework CSS  from Diego Eis Por que usar Frameworks?  Aumentar a eficiência Consistência e padrão de código Compatibilidade mais confiável Fácil manutenção Facilita a repetições de tarefas  Por que não usar Frameworks?  Curva de aprendizado HTML engessado CSS engessado Sopa de classes Tem que manter tudo atualizado o tempo todo Versionamento problemático  Separe seu CSS em partes É bom para manutenção, escalabilidade do código e também evita misturar assuntos diferentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emmet LiveStyle</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</guid>
      <description>Dos mesmos criadores de Emmet, conheça o Emmet LiveStyle.
O Emmet LiveStyle é um plugin que permite que ao editar o código CSS você veja as alterações na hora, on the fly!
A iniciativa é simples e você já deve ter visto milhares de outras iniciativas, mas agora eu acho que fizeram do jeito correto. A ideia de um editor bidirecional é que a partir do momento que você edita o código CSS, você consegue ver as alterações na hora, economizando o tempo de alternar janelas, salvar arquivos e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando páginas web para seus repositórios com o GitHub Pages</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-paginas-web-para-seus-repositorios-com-o-github-pages/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-paginas-web-para-seus-repositorios-com-o-github-pages/</guid>
      <description>O github é um dos principais meios de compartilhamento de projetos disponíveis na internet, lá, encontram-se desde projetos simples até projetos extremamente complexos, como o kernel do linux (https://github.com/torvalds/linux).
Visando expandir a forma de divulgação de projetos, o github possui um serviço chamado ‘github pages’, que serve principalmente para prover páginas na internet sobre os repositórios. Essas páginas podem servir para divulgar exemplos, demos, documentações e qualquer outro tipo de informação sobre o seu projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contribuindo em projetos open source com o github</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contribuindo-em-projetos-open-source-com-o-github/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contribuindo-em-projetos-open-source-com-o-github/</guid>
      <description>Projetos open source são o que há de mais legal no mundo do desenvolvimento quando se quer aprender novas tecnologias e envolver-se em projetos, seja codificando, documentando, testando ou realizando qualquer tipo de atividade que envolve um projeto.
Uma das principais ferramentas para o envolvimento em projetos open source é o github. Este artigo explica como utilizar essa ferramenta para envolver-se em projetos, visando realizar contribuições em projetos.
Primeiros passos Antes de tudo é necessário conhecer minimamente a ferramenta e o seu fluxo de trabalho, portanto, é recomendada a leitura de dois artigos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Sass? Entenda esse outro método de escrever CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-um-outro-metodo-de-escrever-css/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-um-outro-metodo-de-escrever-css/</guid>
      <description>Se você é um desenvolvedor front-end que está atualmente no mercado, já ouviu/leu palavrinhas como LESS, Foundation e Sass. Alguns sabem do que estou falando, outros não, mas o fato que é que esses nomes foram dados à pré-processadores e frameworks de folhas de estilo para auxiliar na produtividade de códigos, principalmente no que diz respeito a repetição de uma mesma ação, diversas vezes.
Quantas vezes você se pegou copiando e colando aquele monte de classes identadas com mais de 15 linhas repetidamente e pensou: podia existir uma maneira mais rápida de fazer isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript: Objetos Literais vs. Funções Construtoras</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-objetos-literais-vs-funcoes-construtoras/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-objetos-literais-vs-funcoes-construtoras/</guid>
      <description>Existem duas maneiras de criar objetos JavaScript e muita gente as confunde ou acha que são a mesma coisa. No entanto, Objetos Literais e Funções Construtoras são conceitos bem diferentes e entendê-los vai fazer com que você tire melhor proveito da linguagem.
Objetos Literais Este é o tipo básico de objetos JavaScript. É o formato popularizado através do JSON (JavaScript Object Notation). O objeto é criado utilizando um par de chaves ({}) e suas propriedades e métodos são todos públicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo para Firefox OS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-para-firefox-os/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-para-firefox-os/</guid>
      <description>Introdução Firefox OS é novo sistema operacional móvel desenvolvido pela Mozilla. Para nós desenvolvedores web ficou fácil criar aplicativos para aparelhos mobile, pois para desenvolver é utilizado apenas HTM5, CSS e JAVASCRIPT.
Para testar seus aplicativos não precisa ter um smartphone com Firefox OS, basta baixar a extensão (Firefox OS Simulator) do Firefox disponível em Windows, Linux e MAC OS X.
Colocando em pratica Primeiro passo é instalar a extensão Firefox OS Simulator em seu Firefox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Está perdido? Geolocalização!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/esta-perdido-geolocalizacao/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/esta-perdido-geolocalizacao/</guid>
      <description>No passado a localização dos usuários era baseada em IP. A precisão não era lá grande coisa, pois a posição do usuário era baseada em um &amp;#8220;chute&amp;#8221; de acordo com o seu IP. Graças ao HTML5 e sua API de Geolocalização ou Geolocation (já falamos sobre isso aqui no artigo Creme de papaia e Geolocalização) podemos saber a posição do usuário de forma muito mais precisa e com isso é possível escrever aplicações mais úteis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AddThis: analisando as mídias sociais do seu site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/addthis-analisando-as-midias-sociais-do-seu-site/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/addthis-analisando-as-midias-sociais-do-seu-site/</guid>
      <description>Todo mundo que tem sites, principalmente blogs, querem colocar aqueles penduricalhos das redes sociais para que os usuários compartilhem ou guardem o conteúdo do seu site. Isso é muito legal, mas só quando você mede o retorno. Você precisa ter números para saber se os benditos dos botões estão te ajudando a trazer mais audiência, se não, do que vale colocá-los?
Faz um tempo que estou utilizando aqui no blog o serviço chamado AddThis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prepared Statements no MySQL</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/prepared-statements-no-mysql/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/prepared-statements-no-mysql/</guid>
      <description>Para quem adora padronização e organização, no MySQL existe o recurso chamado Prepared Statements.
Imagine a seguinte situação: você precisa criar uma procedure que faça todas as consultas em todas as entidades do seu banco e outra que apenas inserções e assim por diante&amp;#8230; Uma para cada DML (data manipulation language) tudo passando por parametros, esse é o statement prepare.
Resumidamente você prepara a query antes de executa-lá no banco de dados, então vamos colocar a mão na massa e mostrar esse recurso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando comandos de atalhos no terminal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-comandos-de-atalhos-no-terminal/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-comandos-de-atalhos-no-terminal/</guid>
      <description>Esta dica pode ser utilizada em qualquer distribuição Linux ou Mac OS X.
Se você está cansado de digitar comandos gigantescos no terminal, aqui vai uma dica: crie atalhos para os comandos no seu terminal para melhorar a produtividade. Uma dica simples mas é muito util.
Para rodar um projeto python/django, geralmente executamos este comando:
python manage.py runserver  Com o comando de atalho criado, execute-o desta maneira:
run Criando os atalhos Para começar a criar seus atalhos, abra o arquivo .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grunt: você deveria estar usando!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/grunt-voce-deveria-estar-usando/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/grunt-voce-deveria-estar-usando/</guid>
      <description>Todo programador é preguiçoso, e isso é fato, pois sempre estamos procurando ferramentas que automatizem o trabalho para nós. Mas isso necessariamente não é algo ruim, pelo contrário, automatizar tarefas (objetivo do Grunt) implica em ganho de produção e isso é ótimo. O que não podemos deixar acontecer é a não realização de tarefas primordiais para que uma aplicação tenha qualidade.
Minificação e concatenação de arquivos por exemplo são tarefas básicas e você não deve deixar isso de lado, mas fazer isso usando um plugin no editor (que seja o Sublime Text) ou um site, copiar o código minificado, colar em um novo arquivo renomeado com .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre prazos e produtividade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-prazos-e-produtividade/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-prazos-e-produtividade/</guid>
      <description>Você já percebeu que cumprir prazos em projetos de web é praticamente impossível? Nunca vi ninguém entregando tudo o que combinou no prazo final. Sempre falta alguma coisa, um teste, uma feature, algo que ninguém conseguiu prever. O problema é que isso pode estar se tornando um problema crônico dentro das empresas, principalmente em empresas onde as equipes não tem um processo bem formado, onde a comunicação é difícil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locaweb Style – Como iniciamos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</guid>
      <description>Se você ainda não conhece o Locaweb Style, vá lá conhecer e continue lendo esse texto. Vai ser interessante se você está querendo usar um framework pronto se quer criar um novo para seus projetos.
Uma das minhas missões aqui na Locaweb em 2012 foi iniciar uma reestruturação na área de front-end. Embora todas as equipes aqui tenham programadores super talentosos em back-end, por incrível que possa parecer, a Locaweb não tinha uma equipe focada para tratar do código front-end de seus produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repensando CSS Resets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/repensando-css-resets/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/repensando-css-resets/</guid>
      <description>Cada desenvolvedor possui um fluxo de trabalho diferente, mas uma prática mais do que comum é utilização de algum tipo de reset ou normatização para o CSS. Você provavelmente já sabe para que serve este tipo de arquivo. Como cada browser tem suas configurações padrões iniciais, esta boa prática garante a consistência do código e minimiza as diferenças visuais de um layout em diferentes navegadores. O objetivo é sempre criar um resultado mais homogêneo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parallax simples com JQuery e CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parallax-simples-com-jquery-e-css/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parallax-simples-com-jquery-e-css/</guid>
      <description>Parallax é a diferença na posição de objetos vistos em diferentes faixas de visão, medido pelo ângulo de inclinação entre as faixas. Com isso, objetos próximos têm uma maior Parallax que objetos mais distantes, quando observado de posições diferentes. Dessa forma, podemos dizer que o Parallax é o que nos dá a noção de profundidade em nosso campo de visão &amp;#8211; UX Design
 Parallax é algo que virou moda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-mail Newsletter Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-newsletter-responsivo/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-newsletter-responsivo/</guid>
      <description>Design Responsivo Um assunto que ganhou muita evidência este ano no mundo do design digital é o desenvolvimento de sites responsivos. O termo, emprestado da arquitetura, surgiu em um post do blog A List Apart. Em resumo, são técnicas de design e CSS que, visando a usabilidade e a acessibilidade do conteúdo, fazem com que um site se adapte ao dispositivo do usuário. Parece mágico, mas na verdade é uma combinação de folhas de estilo engenhosas, matemática e um pouco de bom senso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um guia completo de tipografia para a web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-completo-de-tipografia-para-a-web/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-completo-de-tipografia-para-a-web/</guid>
      <description>Mesmo que você seja exclusivamente desenvolvedor front-end ou programador e passe bem longe de qualquer assunto relativo a design é importante saber um pouco sobre tipografia. Afinal, a maior parte do conteúdo da web é texto. Alguns até argumentam que 95% da informação disponível na internet está em linguagem escrita&amp;#8230; Estatísticas polêmicas a parte, o fato é que é fundamental começarmos a tratar a tipografia não apenas como algo bonitinho e sim como uma parte fundamental da user interface.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classes Funcionais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/classes-funcionais/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/classes-funcionais/</guid>
      <description>Normalmente, principalmente quando manipulamos elementos com javascript, precisamos modificar diversas vezes as características básicas dos objetos no HTML. Vira e mexe você precisa esconder, fazer aparecer, transformar em bloco ou linha, retirar margens, paddings e etc&amp;#8230; você pode fazer isso com Javascript ou com uma simples linha de CSS.
&amp;lt;div style=&#34;display:none;&#34;&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;  Via JQuery seria algo como:
$(&#39;div&#39;).hide();  O problema disso que é não escala. Se você precisa fazer isso em muitos elementos e muito frequentemente, você acaba sujando seu HTML ou acaba jogando um trabalho para o Javascript que na verdade não é dele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imagens em alta resolução utilizando SVG</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/imagens-em-alta-resolucao-utilizando-svg/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/imagens-em-alta-resolucao-utilizando-svg/</guid>
      <description>Scalable Vector Graphics (SVG) Uma das grandes tendências do momento quando se fala sobre desenvolvimento web é o formato SVG, principalmente com o advento do design responsivo e a consequente preocupação com dispositivos com densidade de pixel superior (HiDPI) como a tela retina da Apple, utilizada nos modelos mais recentes do iPhone, iPad e do Macbook Pro. Mas o que exatamente é um arquivo SVG? Qual é a diferença entre um vetor e um bitmap?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git com Interface Gráfica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/git-com-interface-grafica/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/git-com-interface-grafica/</guid>
      <description>Você deve não gostar de usar Git no terminal do windows, mac ou linux. As vezes você faz muitas alterações e é chato você parar a todo momento para commitar alterações separadas. Prejudica o fluxo do seu trabalho e você acabada perdendo o foco. Por isso as vezes é interessante você usar uma interface mais humana para facilitar as coisas. No site do Git tem indicações interessantes para você poder baixar e utilizar o Git de um jeito mais confortável.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando no GIT – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-no-git-parte-2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-no-git-parte-2/</guid>
      <description>Já leu a primeira parte desse artigo?
No primeiro artigo aprendemos sobre como funciona o Git, como iniciar um projeto e como inserimos os arquivos que serão controlados pelo sistema.
Status Antes de tudo você precisa entender em qual status os arquivos se encontram. Você pode modificar um arquivo, mas não commita-lo. Veja abaixo uma imagem direto do site do Git que mostra os diversos status dos arquivos.
Você já clonou ou iniciou seu projeto no Git e agora vai fazer modificações nos arquivos e enviar essas modificações para o repositório.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brincando com css3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/brincando-com-css3/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/brincando-com-css3/</guid>
      <description>Durante o FrontInSampa (evento sobre desenvolvimento front-end que rolou dia 03/11 em São Paulo), rolou a palestra do Zeno Rocha com Bernard de Luna que falou sobre se divertir mais em nossa área de trabalho, mesmo que isso te custe recusar aquele freela (tema muito polêmico eu diria), mas o legal dessa palestra, foi que eu me vi ali em todos os contextos, e pude perceber que atualmente deixei de brincar por falta de tempo pensando apenas em dinheiro, já que eu comecei fazendo sites por hobby e isso virou uma profissão de alguns anos pra cá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando no GIT – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-no-git-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-no-git-parte-1/</guid>
      <description>Não esqueça de ler a segunda parte desse artigo.
Se você não trabalha com nenhum controle de versão ainda ou nem sabe o que isso significa, dá uma lida nesse texto antes de começarmos aqui.
Controles de versão são sistemas que controlam o código gerado em projetos. Se você e mais alguém precisam editar o mesmo arquivo em um mesmo projeto, como você faz? Espera o primeiro editar, salvar e depois subir no FTP só para aí então você abrir o arquivo e fazer suas alterações?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passwords em Mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/passwords-em-mobiles/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/passwords-em-mobiles/</guid>
      <description>Estava conversando outro dia com um pessoal sobre melhores práticas em sites/sistemas mobile. Um dos pontos foi a forma que tratamos senhas em mobiles. Em desktops e outros terminais (como caixas eletrônicos) é necessário que sua senha seja escondida conforme você a digita. Isso é bom por que pode ter algum engraçadinho perto de você, olhando a sua tela. Com mobile é um pouco diferente. Normalmente você está com o dispositivo na sua mão, utilizando-o perto do seu corpo, bem difícil de alguém tentar ficar bisbilhotando, e se estiver é fácil de esconder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esse texto é pra mim – mercado e atitude</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/esse-texto-e-pra-mim-mercado-e-atitude/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/esse-texto-e-pra-mim-mercado-e-atitude/</guid>
      <description>Você já leu o manifesto do engenheiro de front-end? Se não, corre para esse link: http://f2em.com. Eu percebi neste ano que a maioria dos devs se apega tanto a assuntos técnicos que acabam ignorando assuntos importantes e básicos. São coisas simples que geralmente você só pensa quando há alguma pressão externa. Poucos profissionais tentam entender como funcionam o mercado. Como funcionam o sistema (trocadilho grátis aqui). A maioria está na zona de conforto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tunando o Developer Tools do Google Chrome</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tunando-developer-tools-google-chrome/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tunando-developer-tools-google-chrome/</guid>
      <description>Uma coisa muito comum entre os programadores é a vontade de customizar as coisas. Trocar o syntax highlight do seu editor de código preferido é uma coisa muito comum e legal de se fazer, já que você passa o dia inteiro olhando para aquilo, é bom ver algo que goste.
Só que outra coisa que também passamos muito tempo do nosso dia é o Developer Tools dos nossos navegadores, seja o Firebug no Firefox, Dragonfly no Opera ou o do próprio Chrome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flexbox – Organizando seu layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flexbox-organizando-seu-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flexbox-organizando-seu-layout/</guid>
      <description>O CSS Flexible Box Layout Model ou simplesmente Flexbox faz parte da especificação do CSS3 que promete organizar elementos na página previsivelmente quando o layout precisa ser visualizado em diversos tamanhos de tela e em diversos dispositivos.
O Flexbox nos ajuda a organizar esses elementos sem a ajuda do float e também nos ajudam a sanar problemas de Box Model que normalmente acontecem quando acrescentamos, padding, margin e border além da largura do elemento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual unidade utilizar – Pixel, EM ou REM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/unidade-pixels-em-rem/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/unidade-pixels-em-rem/</guid>
      <description>Aqui no Brasil é muito comum usarmos pixels para definição de tamanho de textos. Lá fora a galera gosta muito de usar EM. Mas qual a diferença? Por que usar um ou outro?
Pixels Unidade em pixels é mais velho que andar para trás. Você utiliza pixels para definir a largura de um elemento, o tamanho do texto, a espessura da borda e outras coisas.
Os pixels são utilizados para definir o tamanho dos textos por que é a medida mais exata que você pode encontrar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Font icons – Utilizando ícones em formato de font</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-icones-formato-font/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-icones-formato-font/</guid>
      <description>Você já deve ter desenvolvido um sistema onde o designer utilizou muitos ícones em botões, links e etc&amp;#8230; A primeira coisa que pensamos em fazer são sprites com todos estes ícones. O problema é que dependendo da sua necessidade, criar Sprites para todos os ícones pode se tornar algo realmente trabalhoso. Ainda mais quando estes ícones são utilizados em várias cores e tamanhos. Utilizar ícones em imagens separadas dá tanto trabalho quanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance front-end – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte1/</guid>
      <description>RTT (Road-trip Time) é o tempo que leva para o browser (ou qualquer outro cliente) conversar com o servidor buscando a informação solicitada pelo usuário.
Normalmente um browser inicia a comunicação com o servidor com pelo menos 3 RTTs: Uma requisição para a resolução do DNS. Outra para o setup de conexão TCP e outra para a requisição HTTP. Normalmente os websites tem muitas requisições HTTP. E isso é muito ruim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar os pseudo elementos :before e o :after</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-before-after/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-before-after/</guid>
      <description>Muito parecido com as pseudo-classes os pseudo-elementos são elementos inseridos dinamicamente via CSS. No caso das pseudo-classes, o browser finge que insere uma classe dinâmica em um elemento para que você customize um determinado estado do elemento. Por exemplo, a pseudo-classe :hover estiliza o estado de quando o mouse é colocado em cima dos elementos. Os pseudo-elementos funcionam quase da mesma forma. Existem vários, mas eu vou me focar agora apenas no :before e no :after.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificando os IEs</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/identificando-os-ies/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/identificando-os-ies/</guid>
      <description>Os browsers caminham para um status interessantes. Os usuários estão cada vez mais utilizando browsers mais atuais e espertos. Considere um vencedor se você não precisa mais desenvolver para IE8 e só foca seu esforço para desenvolver acima do IE9. Acontece que uma hora ou outra você vai precisar fixar alguns erros em browsers antigos. Seu cliente vai pedir, seu chefe vai chorar ou qualquer outro motivo vai te fazer resolver um bugzinho no IE7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assegurando a qualidade do seu código JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-codigo-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-codigo-javascript/</guid>
      <description>Enquanto testes automatizados asseguram o funcionamento de suas aplicações e, portanto, também a qualidade, algumas ferramentas atuam em outra área importante do seu código: a sintaxe.
Ferramentas de lint são scripts que interpretam seus arquivos javascript e buscam erros como varáveis não utilizadas, espaços em branco no final de linha, ausência de ponto-e-vírgula (um ponto polêmico) entre outros.
Abaixo você encontra alguns utilitários que buscam garantir melhor qualidade e padrão para seus códigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#1 Tableless Conference</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/1-tableless-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/1-tableless-conference/</guid>
      <description>Durante muito tempo tenho tentado planejar um evento exclusivamente sobre front-end. Eu não queria um evento normal, falando sobre HTML5, e fazendo coisas girarem com CSS3. Queria realmente levar algum conhecimento de valor para os profissionais front-end. O mercado está aquecido, mas, ao meu ver, o problema é que falta qualidade em grande parte dos profissionais de front no Brasil.
Já entrevistei muitos devs front que se diziam avançados, mas que na hora do teste final, não conseguia escrever uma linha de código sem a ajuda do Dreamweaver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“HTTP Archive” Ferramenta para performance</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http-archive-ferramenta-para-performance/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http-archive-ferramenta-para-performance/</guid>
      <description>Este é o primeiro post sobre um tema que ainda não temos falado muito aqui no tableless, mas é um tema muito importante tanto para nós Front-end quanto para Back-end&amp;#8217;s que é a performance. Hoje mostrarei uma ferramenta para analisar a performance do seu projeto web.
A ferramenta HTTP Archive Este projeto iniciou-se no começo de novembro de 2010, através de análises de Urls e armazenamento de suas informações (subresource URLs, HTTP headers, sizes, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturação de front-end – Parte 2: Designers e Programadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-designers-e-programadores-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-designers-e-programadores-parte-2/</guid>
      <description>Se dividirmos as áreas de desenvolvimento, chegaremos a 3 grandes grupos, totalmente distintos que são: designers, programadores e nós, front-end.
Nós estamos no meio dos dois grupos. Nós nos relacionamos diretamente com os dois profissionais, fazendo uma ponte e tentando adequar as necessidades de cada um durante o projeto. E é aí que entra o problema.
Os dois mundos são totalmente diferentes. O designer se preocupa em deixar o sistema lindo, maravilhoso, fácil de usar, vendável e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 9 – Préprocessadores, frameworks e bibliotecas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-9-preprocessadores-frameworks-e-bibliotecas/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-9-preprocessadores-frameworks-e-bibliotecas/</guid>
      <description>Uma continuação do post que escrevi sobre o assunto e a primeira parte de uma série de artigos com dicas sobre como estruturar uma área client-side.
Arquivo Mp3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturação de front-end – Parte 1: Preprocessadores, Framewoks e Bibliotecas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</guid>
      <description>Existem três categorias de &amp;#8220;ferramentas&amp;#8221; que nos ajudam a desenvolver um projeto client-side: Preprocessadores, Frameworks e Bibliotecas.
Preprocessadores Preprocessadores são ferramentas onde você escreve CSS de uma determinada forma, modificando sua sintaxe, fazendo com que na hora de sua utilização o código CSS precise ser préprocessado para que o código escrito seja transformado em código CSS puro e assim então os browsers consigam entender.
Existem muitos preprocessadores no mercado como Less, Sass, Turbine, Switch CSS e outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de sobrevivência em uma era pós o IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-sobrevivencia-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-sobrevivencia-ie6/</guid>
      <description>Nós ficamos mal acostumados com o Internet Explorer 6&amp;#8230; Digo isso por que tinhamos tantos problemas e limitações no tempo em que precisávamos suportá-lo, que até hoje nos privamos de algumas técnicas e propriedades do CSS que funcionam plenamente no IE8 e nos IEs mais novos. Quero confessar que eu estava até esses dias eu era prisioneiro da sombra do IE6.
Por isso, aqui vão algumas dicas de propriedades que você já deve conhecer, mas que não usa ainda por que acha que todos os IEs são iguais ao maldito IE6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qualidade de Imagens e densidade de pixels</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-de-imagens-e-densidade-de-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-de-imagens-e-densidade-de-pixels/</guid>
      <description>Você se lembra quando planejavamos nossos layouts para resoluções acima de 1024? Chega ser engraçado lembrar que um dia fizemos websites para 640&amp;#215;480, pensando que a resolução de 1024&amp;#215;768 eram a minoria dos usuários. Os tempos mudaram e naturalmente diversas outras resoluções apareceram por conta de novos dispositivos, melhores monitores e etc. Acontece que na web nada é tão fácil assim. A gente se livra de um problema, mas aparece outro no lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsive Web Design – focando a coisa certa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-voce-esta-fazendo-isso-errado/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-voce-esta-fazendo-isso-errado/</guid>
      <description>Eu andei pensando em um assunto e procurando sobre encontrei um artigo, fresquinho, no Brad Frost que veio de encontro ao que eu estava matutando. Eu escrevi em tempos passados um artigo sobre por que estávamos desenvolvendo apenas para iPhone. Foi aí que começamos a pensar em versões mobiles. Mas fazíamos versões mobiles dos nossos sistemas e websites simplesmente sem entender quando a necessidade de ter um site mobile era real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Texturizando textos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-texturizando-textos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-texturizando-textos/</guid>
      <description>Com o uso da versão 3, já podemos tornar possível a criação de sombra em textos e boxes, arredondamento de bordas, múltiplos backgrounds, etc; objetivando reduzir o tempo de carregamento da página e estimulando o cuidado na utilização de códigos e textos limpos que servirão de comunicação para robôs de busca ou favorecerão a acessibilidade do website.
A exemplo de mais uma das vantagens do CSS3, vamos conhecer melhor como aplicar uma imagem de textura ao preenchimento de um texto, utilizando apenas declarações &amp;#8220;fonts&amp;#8221; na folha de estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ePub: Aprenda a criar um livro digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</guid>
      <description>Introdução Com a crescente popularização de tablets e leitores digitais não há dúvida de que os livros eletrônicos vieram para ficar. O formato ePub vem cada vez mais se consolidando como o padrão definitivo para eBooks. As editoras procuram profissionais especializados, mas, aqui no Brasil não existem muitos que de fato possuem o know-how necessário para desenvolver livros no padrão. Na verdade o que acontece é que as editoras estão alocando o tipo de profissional errado para a função.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>jQuery: métodos desconhecidos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-metodos-desconhecidos/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-metodos-desconhecidos/</guid>
      <description>No meu [último artigo][1] falei sobre dicas de otimização e performance de códigos jQuery. Na versão inicial do texto eu havia planejado um tópico sobre os métodos não muito conhecidos, já que alguns, como o ajaxSetup, podem também atuar na performance da sua aplicação.
Acabei descobrindo que este tópico ficaria enorme e, por isso, preferi escrever sobre o assunto em um artigo próprio.
Com vocês, alguns dos métodos menos populares do jQuery!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declarando idiomas no HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/declarando-idiomas-no-html/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/declarando-idiomas-no-html/</guid>
      <description>Publicar conteúdo na web definitivamente não é a mesma coisa da publicação de conteúdo nos meios impressos. Quando imprimimos o conteúdo, temos como foco um determinado público de uma determinada região. Eu, estando no Brasil, não vou fazer uma revista em no idioma Japonês. Quando falamos publicação de conteúdo online a coisa muda de cenário. O conteúdo online pode ser acessado no mundo inteiro, não importa seu idioma. Obviamente se você conhece outros idiomas, você amplia suas possibilidades para encontrar conteúdo e novos sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade background-clip</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-background-clip/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-background-clip/</guid>
      <description>A propriedade background-clip é muito simples de se entender. Até agora nós nunca tínhamos como controlar onde o background começaria a ser desenhado. Imagine que temos um elemento com um determinado padding e que você queira que o background, seja ele uma imagem ou uma cor, aparecesse somente onde está o conteúdo, ignorando a parte do padding.
O background-clip tem 4 valores: border-box, content-box, padding-box e text. O valor text foi inserido pelo pessoal do Webkit em 2008 e dave ser incluída no padrões em algum momento por conta da sua utilidade!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS 3D – Flip Card</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</guid>
      <description>O CSS 3D é sem dúvida uma das features do CSS mais aguardadas por todas as crianças do Brasil. Fala a verdade! Fazer efeitozinhos com sombra, gradientes, transparências e etc já foi um dia na vida do desenvolvimento algo bacana. Hoje é muito fora de moda. Carne de vaca, sabe? Por isso o CSS 3D é tão esperado. Ele trará para a web efeitos visuais para layout que antes só viamos em sistemas que rodam em smartphones, tipo um iPhone ou nos sistemas operacionais mais populares como Linux e OSX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OOCSS ou CSS do jeito certo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-ou-css-do-jeito-certo/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-ou-css-do-jeito-certo/</guid>
      <description>O conceito Escrever CSS é fácil. Isto não deveria ser um problema, mas é. Por ser fácil os desenvolvedores acabam se esquecendo de princípios básicos, técnicas e metodologias que nos ajudam a manter o controle durante a produção. Entenda que algumas dessas metodologias não precisam ser aplicadas em sites pequenos. Por exemplo, aqui no Tableless eu não modularizo o CSS em vários arquivos por um ou dois motivos: 1) Somente eu tenho acesso ao código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando a Biblioteca Modernizr</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-a-biblioteca-modernizr/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-a-biblioteca-modernizr/</guid>
      <description>Problemas de compatibilidade Quando produzimos um site os problemas de compatibilidade fazem parte da regra do jogo. Para tentar contornar estes problemas utilizamos hacks, comentários condicionais, sniffing de browsers e outras coisas, que muitas vezes mais prejudicam do que ajudam.
Para ajudar mais ainda o CSS3 e o HTML5 apareceram derrubando tudo, e o problema de compatibilidade que já era chato, ficou mais chato que meia molhada. Embora os browsers estejam muito mais atuais e suportando propriedades avançadas de CSS3 e HTML5, não é garantia que todos eles suportem as mesmas propriedades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habilitando tags em fotos com jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/habilitando-tags-em-fotos-com-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/habilitando-tags-em-fotos-com-jquery/</guid>
      <description>Marcar seus amigos nas fotos publicadas é um dos recursos mais populares do Facebook. Neste artigo você confere como implementar uma interface semelhante utilizando o plugin imgAreaSelect. Veremos apenas a parte client-side, sem armazenar as informações das tags, portanto, sem nenhuma programação server-side.
Nosso HTML/CSS O primeiro passo é criar um HTML com a foto de exemplo. Começamos adicionando ao head chamadas para os scripts e as folhas de estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Módulo Template Layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-modulo-template-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-modulo-template-layout/</guid>
      <description>Talvez você me chame de louco, mas para mim a parte mais fácil de desenvolver um site com CSS é o planejamento e diagramação do layout. Coincidentemente é a parte que mais os desenvolvedores tem problemas crossbrowser ou por falta de recursos mais avançados. Mas se você parar para pensar, apenas uma propriedade cuida dessa parte, que é a propriedade float. De longe, para mim, o float é a propriedade mais importante que há no CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Animation e regra keyframe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-animation-keyframe/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-animation-keyframe/</guid>
      <description>A propriedade trasition trabalha de forma muito simples e flexível. Você praticamente diz para o browser qual o valor inicial e o valor final para que ele aplique a transição automaticamente, controlamos praticamente apenas o tempo de execução. Para termos mais controle sobre a animação temos a propriedade animation que trabalha juntamente com a rule keyframe.
Basicamente você consegue controlar as características do objeto e suas diversas transformações definindo fases da animação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS 3 – O valor currentColor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-o-valor-currentcolor/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-o-valor-currentcolor/</guid>
      <description>O valor currentColor é muito simples de se entender e pode ser muito útil para diminuirmos o retrabalho em alguns momentos da produção. Imagine que o currentColor é uma variável cujo seu valor é definido pelo valor da propriedade color do seletor. Veja o código abaixo:
p { background:red; padding:10px; font:13px verdana; color: green; border:1px solid green; }  Note que o valor da propriedade color é igual ao valor da cor da propriedade border.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Breve introdução ao RGBA</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-breve-introducao-a-rgba/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-breve-introducao-a-rgba/</guid>
      <description>Introdução ao RGB Normalmente em web trabalhamos com cores na forma de hexadecimal. É a forma mais comum e mais utilizada desde os primórdios do desenvolvimento web. Mesmo assim, há outros formatos menos comuns que funcionam sem problemas, um destes formatos é o RGB. O RGB são 3 conjuntos de números que começam no 0 e vão até 255 (0% até 100%), onde o primeiro bloco define a quantidade de vermelho (Red), o segundo bloco a quantidade de verde (Green) e o último bloco a quantidade de azul (Blue).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pontuação de especificidade da CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pontuacao-especificidade-css/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pontuacao-especificidade-css/</guid>
      <description>Você pode ler algo sobre herança e especificadade do CSS aqui. O problema é que nesse artigo eu não explico muito sobre a pontuação da especificidade do CSS. Como que o browser calcula qual propriedade é mais especifica que outra?
Para que serve? A graça do CSS é que você pode manipular os estilos de diversos elementos com pouco esforço. Se você quer modificar a font de todos os parágrafos ou títulos do seu site é simples de se fazer mudando um parâmetro da linha onde é definida a propriedade font.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteúdo sob demanda com jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conteudo-sob-demanda-com-jquery/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conteudo-sob-demanda-com-jquery/</guid>
      <description>Nem sempre uma paginação é a melhor maneira de limitar o conteúdo exibido em um site. Às vezes pode ser bem chato ficar indo de página em página procurando alguma coisa, você acaba se perdendo. O Twitter é um bom exemplo. Na interface do aplicativo, o botão &amp;#8220;load more&amp;#8221; faz as vezes de uma paginação e carrega a próxima sequência de tweets em sua timeline.
Neste artigo, além do link para carregar os próximos conteúdos, veremos também uma abordagem mais dinâmica onde o conteúdo é carregado assim que o scroll atinge o final da página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulando a metatag Viewport</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-metatag-viewport/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-metatag-viewport/</guid>
      <description>O viewport é a área onde seu website aparece. É a área branca da janela quando você abre o browser. O viewport sempre vai ter o tamanho da janela. Mas a forma como os elementos são renderizados vai depender bastante do dispositivo. Em máquinas desktop nós não precisamos nos preocupar muito, já estamos acostumados com um determinado tamanho de tela e resolução média utilizada pelos usuários. Mas quando começamos a variar muito o tamanho das telas, a largura do viewport começa a ser uma preocupação porque afeta diretamente a forma como o usuário utiliza seu website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>jQuery: seletores personalizados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-seletores-personalizados/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-seletores-personalizados/</guid>
      <description>Um seletor pode ser composto de uma ou mais classes, atributos ou expressões e sua chamada retorna um conjunto de objetos que atendem suas regras.
[cce lang=&amp;#8221;javascript&amp;#8221;]
// seleciona todos os elementos 
$(&amp;#8216;a&amp;#8217;)
// seleciona todas as células com a classe projeto
$(&amp;#8216;td.projeto&amp;#8217;)
// seleciona todas as imagens com o source &amp;#8220;default.jpg&amp;#8221;
$(&amp;#8216;img[src=&amp;#8221;default.jpg&amp;#8221;]&amp;#8217;)
// seleciona todas as linhas diretamente filhas de uma table/tbody
$(&amp;#8216;table &amp;gt; tbody &amp;gt; tr&amp;#8217;)
// seleciona o primeiro parágrafo da página</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance do seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-performance-css/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-performance-css/</guid>
      <description>Modular seu código CSS é uma boa prática para que o website carregue apenas o código necessário para montar a pagina que o visitante está. Por isso não precisamos carregar o código CSS que monta a página de contato uma vez que o usuário está na home, possibilitando um ganho de performance.
Podemos ainda melhorar um pouco mais nossa performance tendo atenção com a forma que escrevemos os seletores do CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Múltiplos backgrounds com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplos-backgrounds-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplos-backgrounds-com-css/</guid>
      <description>Uma das features mais esperadas por mim é sem dúvida a possibilidade de podermos definir múltiplos backgrounds via CSS. Chega de elementos extras e gambiarras. No CSS3 a propriedade background ganha várias funções, dentro elas a possibilidade de definirmos várias imagens como background em um único elemento.
A sintaxe é muito simples. Na verdade, é idêntica a sintaxe existente. Segue abaixo:
[cc lang=&amp;#8221;css&amp;#8221;]
div {
width:600px;
height:500px;
border:1px solid black;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Abas com a pseudo-classe :target</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</guid>
      <description>O CSS está cada vez mais facilitando as coisas. Alguns problemas que eram resolvidos apenas via Javascript já podem ser resolvidos inteiramente com CSS. Obviamente que para alguns browsers temos que usar algum script para conseguir a compatibilidade. Mesmo assim, se for já possível utilizar as novas maravilhas do CSS 3 e outras compatibilidades que estão surgindo do CSS 2.1, faça-o já. Você com certeza vai se agradecer um tempo próximo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertidos do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</guid>
      <description>Quem acompanha o Tableless desde o começo conhece a história de como este humilde website nasceu. Eu estudava e aprendia CSS com HTML de uma única maneira: praticando. Eu convertia para tableless a home de alguns grandes sites just for fun. Só para provar que a técnica era real, possível e muito melhor que tabelas. O Tableless nasceu quando eu decidi compartilhar este material para outros desenvolvedores.
Este material não estava publicado porque uma das empresas que eu utilizei como estudo me mandou uma simpática carta extrajudicial dizendo que eu estava fazendo cópia indevida e todo aquele blá blá blá e que eu devia tirar o materia deles imediatamente do ar&amp;#8230; Eles com certeza não eram bem humorados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimizando seu site em WordPress para SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-site-wordpress-seo/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-site-wordpress-seo/</guid>
      <description>Uma característica que defina o WordPress é a customização. Em poucas linhas conseguimos soluções significantes. Seja trabalhando com suas funções ou com seus plugins, temos resultados objetivos para preparar um Blog e até mesmo um site de grande porte, como temos hoje, vários exemplos disso.
Elogiam muito o WordPress por ele ter uma facilidade para otimização de sites (SEO). Antes de começarem a ler as dicas que vou citar, faça a seguinte reflexão: O que é um site hoje, sem ser bem indexado pelos mecanismos de busca?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF – Browsers antigos: guerra contra o terror</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-antigos-guerra-contra-o-terror/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-antigos-guerra-contra-o-terror/</guid>
      <description>É muito difícil tomar a decisão de não suportar browsers antigos. Sempre há diversas desculpas, mas dependendo da empresa ou da popularidade do site/serviço, mesmo uma pequena porcentagem pode significar milhões de usuários usando browsers antigos ou que não tem um bom suporte de Padrões Web. Simplesmente ignorar algumas centenas de milhares de usuários não é algo muito aceitável. O ponto é que você não precisa ignorar estes valiosos 1%. Mas também não precisa gastar milhões nem perder muito tempo tentando resolver os problemas causados pelos browsers antigos que estes usuários usam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando Menus no WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-menus-no-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-menus-no-wordpress/</guid>
      <description>Depois da versão 3.0, a criação de menus no WordPress tornou-se muito importante, pois se utiliza um gerenciador para reproduzir as informações do menu. No menu, pode-se criar links, integrar páginas e páginas de arquivo.
Habilitando e registrando o menu Em functions.php do seu tema, adicione:
[cce lang=&amp;#8221;php&amp;#8221;]
if ( function_exists( &amp;#8216;register_nav_menu&amp;#8217; ) ) {
register_nav_menu( &amp;#8216;meu_menu&amp;#8217;, &amp;#8216;Este é meu primeiro menu&amp;#8217; );
register_nav_menu( &amp;#8216;segundo_menu&amp;#8217;, &amp;#8216;Este é meu segundo menu&amp;#8217; );</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 3 – Duas formas de modular seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops3-modular-css/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops3-modular-css/</guid>
      <description>Existem várias formas de modular seu CSS, vou citar duas delas. A primeira delas é modulando seu código por página. A segunda é modulando por áreas do site.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5, novos elementos e atributos.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-novos-elementos-e-atributos/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-novos-elementos-e-atributos/</guid>
      <description>Tags, mídia, interação usuário x website, relevância nos resultados de busca, usabilidade e acessibilidade são as grandes definições do poder de transformação que o HTML 5 promete estabelecer quando desenvolvedores web puderem utilizá-lo e como já mencionado em outro artigo, especializações na área devem surgir com esta nova versão, ou seja, você terá a possibilidade de escolher em qual das vertentes citadas acima vai deter maior conhecimento. Ainda assim, é fato que a construção de códigos para interfaces continuará sendo tarefa geral do desenvolvedor Front-End e saber quais tags utilizar e de que forma as utilizar continuará sendo conhecimento básico no desenvolvimento de códigos de marcação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Customizando links</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/customizando-links/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/customizando-links/</guid>
      <description>Além do aspecto visual, customizar links é importante por causa da Acessibilidade. Não estou falando aqui da acessibilidade para pessoas cegas e etc, estou falando de acessibilidade para pessoas que enxergam também. Eu gosto muito de usar o browser sem a barra de status. O problema de se fazer isso é que eu nunca sei para onde um link vai. Quando estou lendo um texto e há um link interessante, quase nunca tenho a indicação de que aquele link vai me levar para fora do site, ou vai me levar para o download arquivo e etc&amp;#8230; Por isso é interessante que você, se puder, indique ao leitor qual o tipo de link ele está prestes a clicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas na estruturação de interfaces.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</guid>
      <description>Ao iniciar um novo projeto, precisamos estabelecer um planejamento de tempo de trabalho X modelo de trabalho. Em geral, não há uma regra estabelecida, pois muitos desenvolvedores Front-End acabam por utilizar suas próprias lógicas de estruturação de códigos levando em consideração qualidade em menor tempo.
Conforme vamos adquirido experiência na área, acabamos assimilando e adotando os métodos utilizados na empresa ou agência em que trabalhamos somados à troca de experiência com os outros profissionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carrinho de compras com drag and drop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/carrinho-de-compras-com-drag-and-drop/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/carrinho-de-compras-com-drag-and-drop/</guid>
      <description>Se você comprou alguma coisa recentemente no Submarino deve ter notado uma nova opção na interface do site: agora é possível arrastar os produtos exibidos na página para o seu carrinho, que fica exibido de forma permanente no topo do site.
De uma forma simples, vou tentar mostrar pra vocês como implementar uma solução parecida utilizando jQuery e sua biblioteca para interfaces, a jQuery UI &amp;#8211; é nela que encontramos os plugins draggable() e droppable(), responsáveis, como os nomes sugerem, por toda nossa operação de arrastar e soltar produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Transforms</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-transforms/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-transforms/</guid>
      <description>O W3C descreve CSS Transform assim:
 CSS 2D Transforms allow elements rendered by CSS to be trans- formed in two-dimensional space.
 Há dois tipos de CSS Transforms: no formato 2D e 3D. Veremos aqui apenas o formato 2D que é o que tem mais suporte entre os browsers. Testaremos com Firefox 4, Safari 5 e Opera 10.5. Perceba que o código estará com o prefixo de cada browser para que não haja problemas em browsers que não reconheçam as propriedades que iremos aplicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicando um Plano de Usabilidade – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicando-um-plano-de-usabilidade-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicando-um-plano-de-usabilidade-parte-1/</guid>
      <description>Pensar a Usabilidade não é algo fácil. Aprendê-la também não o é. Usabilidade não é algo que um desenvolvedor aprenderá por osmose ou coisa parecida, mesmo que a experiência no desenvolvimento conte muito para este assunto.
Apesar de ser um assunto antigo, a Usabilidade (assim como a Acessibilidade) engatinha no Brasil e, se nao fossem os Bandeirantes da Usabilidade que temos aqui, ainda estaríamos aprendendo a fazer faíscas. Por causa deles, parece que 2011 será o ano que vamos começar realmente a criar a roda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JQuery para produção de Layouts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-para-layouts/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-para-layouts/</guid>
      <description>O JQuery tem me dado um importante suporte para aqueles problemas que o CSS não consegue resolver por falta de compatibilidade em alguns browsers e também para evitar sujar o código HTML com elementos dispensáveis, em ocasiões comuns como no caso da criação de bordas arredondadas.
Nestes cenários, invarialmente temos que criar alguns elementos agregados que servirão para dar exclusivamente suporte visual para o layout.
Não é bom que sujemos nosso HTML com código que não carregue significado semântico nenhum, mas em alguns casos, como ao fazer bordas arredondadas, a criação destes elementos é necessária.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5: Elemento AUDIO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elemento-tag-audio/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elemento-tag-audio/</guid>
      <description>O elemento audio do HTML5 representa um som ou um stream de áudio. Atributos como: src, preload, autoplay, loop e controls podem ser utilizados em todos elementos de media, como o elemento audio.
Formatos suportados Os formatos de audio suportados são:
 Formato  IE 8  Firefox 3.5  Opera 10.5  Chrome 3.0  Safari 3.0     Ogg Vorbis   Não   Sim   Sim   Sim   Não     MP3   Não   Não   Não   Sim   Sim     Wav   Não   Sim   Sim   Não   Sim    Como no caso dos vídeos, ainda é um problema termos um formato que funcione com sucesso em todos os browsers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templates e jQuery – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-e-jquery-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-e-jquery-parte-1/</guid>
      <description>Na dieta diária do desenvolvedor front-end sempre esteve presente uma saladinha de HTML com JavaScript. Principalmente quando precisamos implementar um código com funcionalidades AJAX. Por exemplo, imagine que o bloco abaixo representa o retorno de um getJSON() da vida:
for( i in noticias ) { html = &#39;&amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;h3&amp;gt;&#39; + noticias[i][&#39;titulo&#39;] + &#39;&amp;lt;/h3&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;span class=&#34;data&#34;&amp;gt;&#39; + noticias[i][&#39;data_publicacao&#39;] + &#39;&amp;lt;/span&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;span&amp;gt;&#39; + noticias[i][&#39;chamada&#39;] + &#39;&amp;lt;/span&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;a href=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sections: elemento nav – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-nav/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-nav/</guid>
      <description>Se você não leu o primeiro artigo da série, é interessante que o faça agora.
O elemento nav representa uma seção da página que contém link para outras páginas ou partes do mesmo website. Resumindo: nav é uma seção de links de navegação.
Essa definição é muito mais complexa do que se imagina. A tag nav pode agrupar uma série de elementos que anteriormente faríamos com div. Nem todos os grupos de links da página precisam ser um elemento nav, mas apenas as seções que consitem em blocos principais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas para evitar problemas de incompatibilidade entre browsers.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</guid>
      <description>Nas últimas semanas muito falou-se das novas versões de browsers que serão colocadas à disposição dos usuários nos próximos meses. Alguns esperam para ver se a gigante Microsoft recuperará o mercado e outros acompanham as novidades de Mozilla e Google com suas versões beta do Firefox 4 e do Chrome 6. É inevitável perceber a preocupação de todos em adaptar-se às necessidades dos usuários, padrões de desenvolvimento web e compatibilidade com o novo protagonista da web &amp;#8211; o HTML5 &amp;#8211; porém em meio à esses lançamentos, fica a pergunta: enquanto isso, como agir com os atuais browsers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gradientes em CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gradientes-em-css/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gradientes-em-css/</guid>
      <description>Uma das vantagens do CSS3 é a economia de imagem. É normal utilizar imagens para tratar partes do layout que são exclusivamente visuais. Um exemplo é o uso de gradientes. Até agora a única maneira de produzir gradientes era com imagens. E dá um trabalhão caso você queira modificá-la ou caso você esteja produzindo um site baseado em themes. Com CSS3 você consegue produzir gradientes diretamente pelo código CSS. Isso dá possibilidades para manipulação via Javascript e outros frameworks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomia de um plugin jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anatomia-de-um-plugin-jquery/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anatomia-de-um-plugin-jquery/</guid>
      <description>Um dos grandes trunfos do jQuery é a sua vasta gama de plugins. Praticamente qualquer efeito, ação ou manipulação que você consiga imaginar já deve possuir um plugin. Caso contrário, quem sabe você mesmo não desenvolve um?
Neste artigo, você confere técnicas de como criar o seu próprio plugin. Vamos ver dois exemplos. O primeiro plugin adiciona classes ao primeiro e último ítem de uma lista, tabela, div etc. e o segundo simula a busca por textos do navegador Safari (aquele highlight bacana, como um marcador de textos, no termo procurado).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelos de conteúdo no HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/modelos-de-conteudo-no-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/modelos-de-conteudo-no-html5/</guid>
      <description>Este texto faz parte do capítulo 4 da apostila e guia de referência de HTML5.
Há pequenas regras básicas que nós já conhecemos e que estão no HTML desde o início. Estas regras definem onde os elementos podem ou não estar. Se eles podem ser filhos ou pais de outros elementos e quais os seus comportamentos.
Dentre todas as categorias de modelos de conteúdo, existem dois tipos de elementos: elementos de linha e de bloco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade @font-face CSS – Fonts externas na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face-fonts-externas-na-web/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face-fonts-externas-na-web/</guid>
      <description>Tipografia na web sempre foi um sonho para todo designer. Alguns designers que trabalharam durante muito tempo com impressão se sentem presos com web por conta da limitação de escolha das fonts. A tipografia é parte importante na criação de peças gráficas e na web isso não poderia ser diferente. Mesmo assim, não havia uma maneira &amp;#8216;inteligente&amp;#8217; de utilizar uma fonts que não seja padrão do sistema operacional do usuário na criação de layouts para web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codeshow 2010</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow-2010/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow-2010/</guid>
      <description>Você gosta de eventos sobre desenvolvimento web e afins, não gosta? Eu particularmente não gosto muito quando o cara abre o notebook, liga na telona e fala 3 horas sem parar repetindo apenas o que está aparecendo nos slides. Isso é chato e você não aprende nada.
Sabemos também que se você é como nós, você gosta de ver código, entender alternativas para problemas que você tem todos os dias. Saber se o HTML 5 ou o CSS 3 já pode ser o usado e o que exatamente funciona nos browsers de hoje em dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emuladores para browsers mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/emuladores-para-browsers-mobiles/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/emuladores-para-browsers-mobiles/</guid>
      <description>Criar sites para mobiles hoje não é bicho de sete cabeças, mas também não é tarefa fácil. Quando fazemos sites para desktops, temos tudo o que precisamos para testar ao nosso alcance. Se você usa Mac ou Linux, pode usar um virtualizador para ter o IE, se você usa Windows, tem todos os browsers que necessita para testes. Você pode ver o resultado em diferentes resoluções, tamanho de fontes e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produtividade: editores e snippets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-editores-e-snippets/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-editores-e-snippets/</guid>
      <description>Não é muito difícil ser produtivo. Em muitas palestras e aulas, me perguntam como o desenvolvedor client-side (ou qualquer outro) pode melhorar sua performance e desenvolver melhor, mais rápido e com qualidade. Além de muito treino, existem outros pontos que se utilizados da maneira correta, podem agilizar seu trabalho. Um destes pontos é o seu editor de código.
Você já parou para conhecer seu editor? Muitos desenvolvedores simplesmente ignoram a existência das features que seu editor carrega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simuladores de Browsers Mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/simuladores-de-browsers-mobiles/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/simuladores-de-browsers-mobiles/</guid>
      <description>Antigamente não existiam simuladores dos pequenos celulares. Na verdade, não precisava. Você provavelmente usava WAP. Quando começamos a utilizar CSS e XHTML para fazer sites mais decentes para os mobiles, tudo ficou mais complicado, você precisava ter um aparelho para fazer testes. Em muitos casos era simples resolver utilizando o Opera no desktop mesmo, mas em forma de visualização mobile/handheld. Contudo, você estava desenvolvendo para apenas aparelhos com Opera. Não havia, por exemplo, um simulador de IE Mobile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionamento inteligente para mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/versionamento-inteligente-para-mobiles/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/versionamento-inteligente-para-mobiles/</guid>
      <description>O iPhone fez a festa dele. Todo mundo gostou do que viu e usou. Acontece que não só de iPhone vive o homem, e há pessoas por aí que não gostam do aparelho por motivos diversos. Há mercado para todos e por isso é natural que apareçam outros aparelhos com novos sistemas. Acontece que o lançamento do iPhone criou uma moda de criar versões dos sites específicas para ele. No começo isso foi ótimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colocar Rodapé fixo no fim da página</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/colocar-rodape-fixo-no-bottom/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/colocar-rodape-fixo-no-bottom/</guid>
      <description>Você já precisou ter o rodapé fixo no fim da página algum dia. Normalmente os clientes chatos acham feio aquele rodapé terminando no meio da página quando há pouco conteúdo. Há uma técnica no CSS que resolve isso. Não funciona no IE6, já aviso agora. Na verdade, tem um jeito de funcionar, mas não quero te acostumar mal. 🙂
Lembrando que você pode fazer isso facilmente com JQuery.
Suponha que você tenha o código HTML:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efeito cascata, herança e especificidade do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/efeito-cascata-e-especificidade-do-css/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/efeito-cascata-e-especificidade-do-css/</guid>
      <description>Herança Existem algumas propriedades do CSS que quando aplicadas aos &amp;#8220;elementos pais&amp;#8221;, os &amp;#8220;elementos filhos&amp;#8221; herdam a característica aplicada no pai. Um exemplo disso é a propriedade color. Quando aplicamos a propriedade color em um elemento div, o texto dos elementos contidos no div são coloridos de acordo com a propriedade.
div { color: green; }  O texto que há dentro deste div irá ter a cor verde, independente se este texto está &amp;#8220;solto&amp;#8221; dentro do div ou se ele está dentro de um parágrafo, por exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest – Referências de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/referencias-online-css/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/referencias-online-css/</guid>
      <description> Lista de propriedades CSS mantida por Jens Meiert  Referência de CSS da SitePoint Referência de CSS da XHTML.com Tabela de Compatibilidade de CSS (do Tableless) Guia de Referência rápida do Tableless Referência mantida pelo W3Schools   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade do CSS: nth-child</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child/</guid>
      <description>Se você é um cara muito técnico, que adora matemática e números, prefiro que você leia a documentação do W3C sobre nth-child. Ela é mais rica em detalhes sobre o cálculo que essa pseudo-classe faz. Este artigo é para os pobres mortais.
Você já precisou de criar uma tabela zebrada? Eu já, muitas vezes. Provavelmente se você não sabe programar, você precisa chamar um programador para escrever duas ou três linhas de código Javascript ou até mesmo usando JQuery, para fazer a mágica para você.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS 3 Columns</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-columns/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-columns/</guid>
      <description>Com o controle de colunas no CSS, podemos definir colunas de texto de forma automática. Até hoje não havia maneira de fazer isso de maneira inteligente com CSS e o grupo de propriedades columns pode fazer isso de maneira livre de gambiarras.
column-count A propriedade column-count define a quantidade de colunas terá o bloco de textos.
/* Define a quantidade de colunas, a largura é definida uniformimente. */ -moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2;  column-width Com a propriedade column-width definimos a largura destas colunas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução sobre Media Queries</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-sobre-media-queries/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-sobre-media-queries/</guid>
      <description>Eu não posso explicar sobre Media Queries sem um pouco do contexto das Media Types, que foram a primeira versão de um esforço para direcionar a formatação CSS para determinados tipos de meios de acesso.
O HTML foi criado para ser portável, ou seja, ele deve ser lido e interpretado por qualquer tipo de dispositivo. Cada dispositivo exibe HTML de uma determinada maneira. Logo, a forma com que você formata o layout precisa ser diferente para cada dispositivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS Animation</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-animation/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-animation/</guid>
      <description>Tudo o que eu falarei aqui sobre CSS Animation e CSS Transforms só podem ser testados no Safari ou em qualquer outro browser que utilize as últimas versões do Webkit. Há algumas aplicações que modificam muito o Webkit para usá-lo, pode ser que nestes, não funcione direito. Mesmo assim, infelizmente, o Webkit (por enquanto) é o único motor que suporta esse tipo de característica.
CSS Animation permite que modifiquemos propriedades do CSS e tenhamos o resultado ali, na hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade Position do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-position-do-css/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-position-do-css/</guid>
      <description>Entendendo a propriedade Position O Position é uma propriedade perigosa para iniciantes. Normalmente o desenvolvedor que acaba de conhecer essa propriedade, acha que ela é a resposta para todos os problemas de posicionamento e diagramação de layout. Pelo contrário. O Position não serve para diagramar a estrutura de layouts. Para isso, você utiliza a propriedade float do css. O Position vai servir para fazer coisas mais simples.
Coordenadas Para posicionar seus elementos, você precisa inserir uma coordenada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 04/09: CSS, HTML e Layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-css-html-e-layout/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-css-html-e-layout/</guid>
      <description> Powerful CSS-Techniques For Effective Coding  53 CSS-Techniques You Couldn’t Live Without 101 CSS Techniques Of All Time- Part 1 25 Code Snippets for Web Designers (Part2) Most Used CSS Tricks [ * Powerful CSS-Techniques For Effective Coding 53 CSS-Techniques You Couldn’t Live Without 101 CSS Techniques Of All Time- Part 1 25 Code Snippets for Web Designers (Part2) Most Used CSS Tricks *]6 Create CSS Pin Balloons 30 Exceptional CSS Navigation Techniques The Road to HTML 5: Link Relations   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hierarquia de arquivos do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/hierarquia-de-arquivos-do-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/hierarquia-de-arquivos-do-wordpress/</guid>
      <description>Para criar um bom theme para WordPress, você precisa conhecer bem a estrutura de arquivos que são utilizados no construir estes themes. São usados vários arquivos que setorizam as várias funcionalidades do blog ou site. Veja abaixo arquivos que são normalmente utilizados:
 Página de Erro 404 &amp;#8211; 404.php Histórico e Arquivo &amp;#8211; archive.php Index de Histórico e Arquivo &amp;#8211; archives.php Página de uma Categoria &amp;#8211; category.php Comentários &amp;#8211; comments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores do CSS: Pseudo-classes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pseudo-classes-css/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pseudo-classes-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Existem vários tipos de &lt;strong&gt;pseudo-classes&lt;/strong&gt;. Podemos separá-las em dois grandes grupos: &lt;strong&gt;Estruturais&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Dinâmicas&lt;/strong&gt;. Existem outras pseudo-classes que não se encaixam nestes dois grupos principais, que controlam a interface do usuário, elementos de URLs e etc. Não irei me alongar em todos os grupos, entenda melhor sobre todos os grupos e pseudo-classes diretamente da fonte:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores Complexos do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-complexos-do-css/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-complexos-do-css/</guid>
      <description>Os seletores complexos foram feitos para suprir necessidades muito específicas do layout. Por exemplo: Imagine uma página de cadastro, essa página há um formulário enorme, com campos de todos os tipos: radio, checkbox, text, submit etc&amp;#8230;
Um HTML de exemplo:
&amp;lt;form action=&#34;&#34;&amp;gt; &amp;lt;fieldset&amp;gt; &amp;lt;label&amp;gt;Nome: &amp;lt;input type=&#34;text&#34; class=&#34;input-text&#34; /&amp;gt;&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;label&amp;gt;&amp;lt;input type=&#34;checkbox&#34; class=&#34;input-checkbox&#34; /&amp;gt; Desejo receber newsletters&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;/fieldset&amp;gt; &amp;lt;/form&amp;gt;  Agora imagine que você tenha a necessidade de definir a largura somente dos campos de texto, você não poderá colocar a linha como a de baixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores Agrupados e Encadeados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-agrupados-e-encadeados/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-agrupados-e-encadeados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O CSS é responsável por formatar e manipular toda informação exibida pelo HTML, de forma que o layout fique fiel ao que o designer desenhou. Essa é a explicação básica e resumida sobre a função do CSS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade Float do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-float-do-css/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-float-do-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se o Internet Explorer não soubesse como funciona a propriedade float do CSS, o advento dos Padrões Web não vingaria tão cedo. A propriedade float é a propriedade responsável por &amp;#8220;administrar&amp;#8221; a diagramação do site. É com ela que você irá organizar as caixas e deixá-las exatamente onde devem ficar. A propriedade float dá mais consistência ao Layout. Diferentemente da propriedade position, que pode trazer uma série de inflexibilidades, deixando o layout mais engessado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animando com jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/animando-com-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/animando-com-jquery/</guid>
      <description>Um dos recursos mais procurados pelos designers (e programadores) em bibliotecas é animação. Existem bibliotecas e mais bibliotecas que fazem animações de diversas formas. Em prototype por exemplo, deve-se anexar a biblioteca scriptaculous para que seja possivel realizar animações. Já em mootools existem várias formas de resolver o mesmo problema, sendo assim um pouco mais complicado de lembrar de tudo isso. Por jQuery ser uma biblioteca simples com somente o funcional, o trabalho se torna mais simples, logo mais rápido de desenvolver as soluções.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um 2009 sem fôlego</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-2009-sem-folego/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-2009-sem-folego/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O ano de 2008 foi um ano parado para o &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/&#34; title=&#34;CSS e XHTML na ponta da língua&#34;&gt;Tableless&lt;/a&gt;. Na verdade foi um ano parado para os &lt;strong&gt;Padrões Web&lt;/strong&gt;. Ok, na verdade não foi tão parado assim. Mas digo, não houve mudanças drásticas, ou o &lt;strong&gt;CSS 3&lt;/strong&gt; foi lançado e eu não estou sabendo?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementar XHTML/CSS é grátis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/implementar-xhtmlcss-e-gratis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/implementar-xhtmlcss-e-gratis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muita gente conhece a história do Tableless. Eu iniciei o Tableless quando estava aprendendo e me aprofundando nos Padrões Web. Meus estudos consistiam em dois momentos: ler e aplicar. Eu lia muito material de fora – quase não haviam fontes sobre Padrões Web aqui no Brasil &amp;#8211; e depois tentava colocar na prática tudo aquilo que eu havia estudado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo Tutorial – Manipulando atributos com JQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-atributos-jquery/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-atributos-jquery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depois de encontrar os objetos do HTML, é preciso alterá-los. Aprenda como ler, alterar e remover atributos HTML. Conheça também as facilidades da jQuery para trabalhar com classes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video tutorial – Implementando HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-implementando-html/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-implementando-html/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Utilizamos esse layout como exercício nos &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/&#34;&gt;cursos da Visie&lt;/a&gt;. Dependendo do nível do pessoal, utilizamos outros layouts. Mas esse é um que o pessoal normalmente costuma escolher. É um bom exercício porque utiliza as principais propriedades do CSS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modulando o CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/modulando-o-css/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/modulando-o-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando trabalhamos com Padrões Web, trabalhamos com três camadas principais: Informação, formatação e comportamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A informação seria controlada pelo &lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt;. Ele exibiria a informação na tela com significado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;CSS&lt;/strong&gt; manipularia a formatação desses elementos para que ficassem belos e controlaria suas posições na tela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E o &lt;strong&gt;Javascript / Ajax&lt;/strong&gt; cuidaria do comportamento destes elementos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não “otimize” seu código</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-otimize-seu-codigo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-otimize-seu-codigo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando fazíamos sites com tabelas, o grande problema era a quantidade de código que escrevíamos. Naquele tempo – 1996, 97, 98 – tínhamos outros pontos que precisavam de uma atenção maior. A conexão era lerda para todo mundo e isso dificultava um bocado as coisas. Por isso, fazer um site pesado era fora de cogitação. Ficávamos “mendigando” cada byte para que o site ficasse milésimos de segundo mais rápido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabelas semânticas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já deve saber que o desenvolvimento utilizando Padrões Web preza pela Semântica no código. Todo código que você escrever deve dar algum significado ao conteúdo. E toda tag sem sua função específica e te ajuda a formar um código mais esperto e legível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns elementos por dependerem de várias tags para ter um funcionamento pleno, acabam sofrendo com o desinteresse dos desenvolvedores em entender melhor os diversos objetos que compoem um determinado elemento. Um caso bastante comum, &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/formulario-basico-em-8-minutos&#34;&gt;além dos Formulários&lt;/a&gt;, é a formação das TABLES.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercício Básico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/exercicio-basico/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/exercicio-basico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Costumo dar esse exercício para alguns dos alunos aqui da &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/&#34;&gt;Visie&lt;/a&gt;. Ele é um exercício básico e utiliza as propriedades mais importantes para se construir um site. A idéia é mostrar para o desenvolvedor que está abrindo os olhos agora, como é fácil, em algumas horas de treinamento (tipo 3 horas), o desenvolvimento com CSS e XHTML é produtivo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Safari para iPhone – Desenvolvimento web para iPhone</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-safari-para-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-safari-para-iphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse texto e muitos outros fazem parte do &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/&#34; title=&#34;Vídeos tutoriais sobre Tableless&#34;&gt;Campus Online&lt;/a&gt;. Visite e &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/cadastrese&#34;&gt;cadastre-se grátis&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/iphone&#34; title=&#34;Desenvolvimento web para iPhone&#34;&gt;Sessão exclusiva sobre Desenvolvimento web para iPhone&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;um-pouco-de-história&#34;&gt;Um pouco de História&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Por volta de 1997, os computadores da Apple traziam por padrão o Netscape. Naquele tempo o mercado de browsers não era tão acirrado como hoje e os concorrentes eram poucos. O Internet Explorer estava em sua versão &lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;. Mesmo assim, o Internet Explorer para Mac era também distribuído com o MacOS durante os 5 anos de acordo entre Apple e Microsoft. A Microsoft laçou 3 versões principais do seu navegador para o Mac, parando na versão 5 em março de 2000.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mostrar posts recentes no WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mostrar-posts-recentes-no-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mostrar-posts-recentes-no-wordpress/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pode ser interessante para você mostrar em seu site os posts mais recentes criados no &lt;a href=&#34;http://taleless.com.br/wordpress/&#34; title=&#34;Artigos sobre WordPress&#34;&gt;WordPress&lt;/a&gt;, na sidebar, por exemplo, dessa forma você pode deixar seu site mais atrativo aos visitantes pois assim eles não ficariam limitados a ver somente os posts que são listados na home do site. O código para gerar uma lista com os últimos posts é muito simples, basta ter algum conhecimento de HTML para editar os arquivos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO para iniciantes – O básico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-iniciantes-basico/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-iniciantes-basico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você não sabe por onde começar o &lt;strong&gt;trabalho de SEO&lt;/strong&gt;, há alguns passos por onde você pode se aventurar até entender melhor todo o sistema. Os pontos à seguir são muito superficiais e nenhum garante que seu site ficará na primeira página. Mas a combinação de todos eles te garante uma base sólida para os pontos mais profundos do tratamento SEO.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegando com a jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navegando-com-a-jquery/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navegando-com-a-jquery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para os designers, familiarizar-se com a jQuery é um ato muito sutil. Isso se deve ao fato da mesma basear-se em um comando ( jQuery ou o seu atalho $ ) que referencia elementos e assim atribuir valores ou aplicar ações a eles. O mais interessante é que usamos as mesmas chamadas que usamos para referenciar elementos quando trabalhamos com CSS. Logo:
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criar páginas no WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criar-paginas-no-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criar-paginas-no-wordpress/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O WordPress permite total controle sobre a criação de conteúdo, inclusive a criação de novas páginas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para termos acesso a esse recurso, utilizamos o método &lt;a title=&#34;wp_list_pages ()&#34; rel=&#34;external&#34; href=&#34;http://codex.wordpress.org/Template_Tags/wp_list_pages&#34;&gt;wp_list_pages ()&lt;/a&gt;, método pelo qual, após a criação das páginas, elas são mostradas automaticamente no seu site, pois a grande maioria dos templates para WordPress já vem com essa função, que fica localizada no arquivo header.php do tema do WordPress, gerando uma lista de páginas semelhante a essa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloginfo Template Tag</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bloginfo-template-tag/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bloginfo-template-tag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/bloginfo-template-tag/&#34;&gt;Template Tag Bloginfo&lt;/a&gt; mostra informações sobre o blog. A maioria dessas informações são modificadas diretamente no painel de controle da sua instalação do WordPress. Isso pode ser utilizado em qualquer lugar do seu site. A Template Tag é a &lt;strong&gt;get_bloginfo()&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por exempo, se você precisa do nome do site para colocar em algum lugar do site, como o Logo, a sintaxe seria:&lt;/p&gt;

&lt;pre lang=&#34;php&#34; line=&#34;1&#34;&gt;&lt;h1&gt;
  &lt;?php bloginfo(&#39;name&#39;); ?&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra: Implementação de Layout com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/palestra-implementacao-de-layout-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/palestra-implementacao-de-layout-com-css/</guid>
      <description>Essa semana, dia 23, quarta-feira, irei fazer uma palestra de 2 horas exclusivamente sobre Implementação de Layout com CSS. Irei implementar um layout, desde o HTML até o CSS, tudo explicado nos mínimos detalhes.
http://visie.com.br/eventos/
O valor da palestra é de R$29 e será em São Paulo.
Este post se auto-destruirá no dia 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>White, Gray e Black Hats</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gray-e-black-hats/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gray-e-black-hats/</guid>
      <description>Existem várias técnicas para colocar seu site em primeiro nos buscadores. As técnicas de SEO se encaixam em três grandes árvores: White Hat (chapéu branco) que são as legais e recomendadas pelos buscadores. Gray Hat, que se utilizadas de forma abusiva são consideradas anti-éticas, embora os buscadores não tenham controle sobre sua prática. Há outras técnicas totalmente ilegais, utilizadas para ter alguma vantagem rápida ou burlar os resultados das buscas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo: Menu horizontal com CSS em 5 minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-menu-horizontal-em-5-minutos/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-menu-horizontal-em-5-minutos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Criar um menu horizontal com CSS é muito fácil e tráz algumas vantagens como a facilidade de fazer uma mudança no layout. Sem encostar no HTML, você pode modificar todo o visual do menu via CSS. Se quiser mudar o menu para a vertical, você pode fazê-lo também sem muitos problemas. Fiz um vídeo básico, mudo e rápido de 5 minutos mostrando como se faz um menu horizontal em CSS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress Include Tags</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-include-tags/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-include-tags/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://wordpress.org/&#34;&gt;WordPress&lt;/a&gt; tem 3 TemplatesTags para incluir elementos básicos de Cabeçalho, Coluna lateral (sidebar) e Rodapé, são eles: get_header(), get_sidebar() e get_footer(). Essas TemplateTags não aceitam qualquer tipo de parâmetro, portanto são simples de se aplicar. Em todos os themes do WordPress, essas 3 TemplateTags estão sempre presentes, mesmo assim, você pode modificar isso incluindo outro arquivo que não seja o padrão que o WP estabeleceu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO – Sitemaps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-sitemaps/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-sitemaps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.sitemaps.org/pt_BR/index.php&#34;&gt;Sitemaps é um formato simples de XML&lt;/a&gt; que serve para informar aos sistemas de buscas sobre seus endereços disponíveis para indexação. Esse XML relaciona as URLs existentes do seu site, com algumas informações como data da última atualização, prioridade da página em relação às outras páginas e freqüencia de atualização.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O sitemap.xml é um arquivo que pode ser &lt;a href=&#34;http://code.google.com/sm_thirdparty.html&#34;&gt;gerado automaticamente por um plugin&lt;/a&gt; ou até mesmo escrito à mão pelo desenvolvedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layout Fixo / Fluido de 3 colunas em 8 Minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/layout-fixo-fluido-de-3-colunas-em-8-minutos/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/layout-fixo-fluido-de-3-colunas-em-8-minutos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na verdade a gravação foi feita em 7 minutos e 51 segundos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste vídeo mostro como faço para criar um layout básico de 3 colunas. Esta técnica tem um diferencial: retirando apenas uma linha do CSS, o layout passa de fixo, para fluido (como o layout do submarino ou americanas). Isso dá várias possibilidades de layout para o designer e poupa muito trabalho da equipe ao redesenhar e modificar o layout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quiser ver o exemplo com o código fonte, &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/uploads/2008/06/3colunas-oitominutos.html&#34;&gt;clique aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário HTML Básico em 8 minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-basico-em-8-minutos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-basico-em-8-minutos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;update:&lt;/strong&gt; Se você quiser mais vídeos e em alta-resolução, visite o &lt;a title=&#34;Vídeo tutoriais sobre Tableless e Ajax.&#34; href=&#34;http://visie.com.br/campus&#34;&#34;&gt;Campus Online&lt;/a&gt;. Lá você vai encontrar &lt;a href=&#34;http://campus.visie.com.br/&#34; title=&#34;Vídeos sobre Tableless e Ajax&#34;&gt;vídeos tutoriais de Tableless, Ajax, Javascript&lt;/a&gt; e boas práticas de desenvolvimento web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na verdade ele foi escrito em 7 minutos e 51 segundos e foram escritos apenas o XHTML e CSS. Infelizmente está sem áudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O formulário, depois do link, é o &amp;#8220;objeto&amp;#8221; mais utilizado pelos usuários para interagir com o site. É questão de vida e morte para muitos profissionais. Se não for bem escrito, pode virar um inferno. Com as tags certas, você consegue fazer uma estrutura enxuta e fácil de customizar. Siga a regra áurea do desenvolvimento web: Keep It Simple Stupid.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O LOOP do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-loop-do-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-loop-do-wordpress/</guid>
      <description>O WordPress tem vários segredos&amp;#8230; um dos segredos mais interessantes é o Loop.
O Loop é usado no WordPress para mostrar os posts e páginas do site. O WordPress procura pelas páginas ou posts publicados no sistema e exibe seu conteúdo na página de acordo com os critérios que especificamos com as Template Tags. Qualquer código HTML ou PHP colocado no Loop será repetido em cada um dos posts exibidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charsets e Encodes – Tabelas de caracteres</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/charsets-e-encodes-tabelas-de-caracteres/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/charsets-e-encodes-tabelas-de-caracteres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando você escreve um documento HTML (ou qualquer outra linguagem baseada em SGML) é necessário que especifiquemos o Charset utilizado. O &lt;strong&gt;Charset é o conjunto de caracteres utilizados para escrever o documento&lt;/strong&gt;. Um jogo de caracteres consiste em ter 1) repertório com caracteres e 2) uma posição de referência para cada um dos caracteres no repertório. Cada caractere é identificado e localizado por este código de posição. Por exemplo, na tabela ASCII, as posições 65, 66 e 67 se referem às letras A, B e C respectivamente. Abaixo, veja a tabela de caracteres ASCII:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF grátis sobre XSLT</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-gratis-sobre-xslt/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-gratis-sobre-xslt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/&#34;&gt;Visie&lt;/a&gt; está disponibilizando um &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/cursosrapidos/&#34;&gt;PDF grátis sobre XSLT&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A linguagem XSLT é utilizada para transformar dados de um formato XML em vários outros formatos. Há implementações de XSLT para praticamente qualquer linguagem de programação disponível hoje, incluindo PHP, JSP, ASP, ColdFusion, Python, Visual Basic, .NET e Delphi. No PDF estudamos os fundamentos e principais comandos da linguagem, permitindo a transformação de conteúdo baseado em XML em formatos como TXT, CSV, HTML e o próprio XML. Entre os exemplos realizados estão a transformação em HTML de um arquivo XML com dados de previsão do tempo atualizados em tempo real, e a criação de um sistema de clipping de notícias baseado em RSS ou ATOM.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metatags – Breve introdução de uso e teoria</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/metatags/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/metatags/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Metadados são dados sobre dados. Informações sobre a própria informação. Metadados são estruturas de informações que descrevem características de uma fonte de informação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Metadados servem para ajudar seres humanos ou máquinas a localizar e descrever informações, melhorando o gerenciamento e uso destas informações.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentários Condicionais – Não use</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comentarios-condicionais-nao-use/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comentarios-condicionais-nao-use/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A utilização de comentários condicionais não é uma excelente maneira de contornar bugs. Os comentários condicionais são comentários incluídos no código HTML escritos exclusivamente para fazer uma parte do código funcionar no Internet Explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente o uso dos &lt;a href=&#34;http://msdn2.microsoft.com/en-us/library/ms537512.aspx&#34;&gt;comentários condicionais&lt;/a&gt; servem para especificar uma parte do código para a interpretação exclusiva pelo Internet Explorer. Alguns desenvolvedores criam um CSS exclusivo para o IE e utilizam os comentários condicionais para que apenas o Internet Explorer entenda este CSS. Assim é possível corrigir bugs que acontecem apenas no Internet Explorer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centralizando um objeto na Horizontal e Vertical com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-um-objeto-na-horizontal-e-vertical-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-um-objeto-na-horizontal-e-vertical-com-css/</guid>
      <description>[]1
Objeto no centro da tela Uma das dúvidas mais freqüentes é esta: Como fazer para que um objeto fique no centro da tela usando css?
A resposta está nos passos abaixo!
Colocando a imagem: Neste exemplo vamos usar uma imagem, mas você pode perfeitamente usar um div, o processo é o mesmo.
Coloque na imagem (ou no div) um nome de ID&amp;#8230; Colocamos neste exemplo o ID com nome &amp;#8220;centro&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um Menu Horizontal com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-menu-horizontal-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-menu-horizontal-com-css/</guid>
      <description>Se você não quiser ler, mas ver como fazer, assista um vídeo. Neste vídeo é mostrado como fazer um menu horizontal com CSS. E se quiser aprender mais, visite o Campus Online e cadastre-se grátis para ver vídeos sobre desenvolvimento web.
Quer fazer um menu horizontal que seja fácil de personalizar e de fazer manutenção?
Siga os passos abaixo e descubra como é fácil.
Estrutura: Primeiramente faça um elemento NAV (antigamente usaríamos a tag DIV) e atribua um ID.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email bom é TXT</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/email-bom-e-txt/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/email-bom-e-txt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você é um sujeito antenado e sabe disso. Mas talvez seu chefe não saiba. Talvez seu cliente não saiba. (Talvez você mesmo não saiba.) Ou por qualquer outro motivo, você pode se ver obrigado a enviar uma newsletter em HTML. E agora, o que você faz? Chuta o pau da barraca, abre o Dreamwaver e prepara &amp;#8220;aquele&amp;#8221; layout?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você ainda pode, mesmo enviando emails em HTML, se preocupar em tornar melhor a experiência de seu usuário. Vejamos:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escrevendo um XHTML válido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</guid>
      <description>Acho que todos já ouviram falar de Web Semântica, para quem não ouviu, em poucas palavras é: Um projeto para organizar e estruturar a informação da WEB.
Ter uma Web com as suas informações todas &amp;#8220;organizadas&amp;#8221; é extremamente importante, isso facilita uma busca pela Web por informações mais precisas.
Para que seu arquivo possa ser lido por máquinas além de humanos é muito importante que você escreva um XHTML válido, com isso você está fazendo com que as informações do seu site fique mais acessível para as buscas, contribuindo para o projeto e principalmente melhorando as visitas do seu site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML simples com XML e CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-simples-com-xml-e-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-simples-com-xml-e-css/</guid>
      <description>Qualquer um que codifique HTML, ou mesmo use um editor WYSIWYG, já esbarrou no problema. Se você trabalha com internet, já deve ter tido também esse problema. O código se tornou complexo, com várias tabelas, uma dentro da outra. Vários frames, com uma porção de scripts para manter o
conteúdo atualizado entre eles. Uma parte da aplicação rodando em um pop-up, com um script
que atualiza o conteúdo principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Image-Replacement x Imagens</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/image-replacement-x-imagens/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/image-replacement-x-imagens/</guid>
      <description>Este assunto é muito abrangente e divertido de ser debatido.
Portanto, se você discordar deste texto, quero que lembre que é minha opinião&amp;#8230; claro, sempre podemos mudar de idéia. 😀
Para não viajarmos muito, vamos pegar como pauta deste texto, o ponto que discutimos na &amp;#8220;Lições Sobre Semântica #3&amp;#8221;.
O ponto era fazer títulos com imagens ou image-replacement?
Bem, felizmente temos uma base para nos guiar&amp;#8230; O código deve ficar o mais semântico possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informação e Formatação; As duas camadas de desenvolvimento web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/informacao-e-formatacao-as-duas-camadas-de-desenvolvimento-web/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/informacao-e-formatacao-as-duas-camadas-de-desenvolvimento-web/</guid>
      <description>Se você já leu alguma coisa sobre Tableless, já deve ter percebido que nesse método nós separamos a informação da formatação.
Para fazer a formatação do site, ou seja, para literalmente aplicarmos o design do site, nós usamos o CSS (as famosas Folhas de Estilo), que eu julgo ser a principal ferramenta do desenvolvedor para criar sites tableless. Para a apresentação da informação, você pode usar HTML ou XHTML, o que você achar mais apropriado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lidando bem com os bloqueadores de pop-up</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lidando-bem-com-os-bloqueadores-de-pop-up/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lidando-bem-com-os-bloqueadores-de-pop-up/</guid>
      <description>Todo mundo que já experimentou ama bloqueadores de pop-ups. Navegando há anos com Opera e Konqueror e usando Firefox para acessar o Gmail, ainda me assusto quando preciso navegar no IE, seja num cybercafé ou na máquina de um amigo. Como é que as pessoas podem conviver com aquilo? Pop-ups são muito chatos, e se você não acha é porque ainda não experimentou viver sem eles tempo o suficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Caminho Suave para o Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</guid>
      <description>A maior parte dos desenvolvedores web, designers ou programadores, começaram antes do surgimento dos movimentos em prol dos padrões web, usando tabelas para montar layouts em editores WYSIWYG, e ainda hoje este método é usado na maioria dos projetos de internet. Logo, é natural que muita gente, ao começar a entender o valor dos padrões, se pergunte como migrar do desenvolvimento &amp;#8220;tradicional&amp;#8221; para o desenvolvimento de código semanticamente coerente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sites para Dispositivos Móveis – MediaType</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-mediatype/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-mediatype/</guid>
      <description>Felizmente, com a ajuda dos Web Standards, o trabalho para criar um site ficou muito mais fácil, rápida e o mais importante, divertida.
Hoje, você troca de layout a hora que quiser, sem se preocupar em ter que refazer todo o código e programação. Eles já estão feitos, por que ter que recriá-los? Então, você troca apenas 1 arquivo CSS, e seu site muda completamente, sem dor de cabeça, apenas mudando a lente de formatação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementação HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/implementacao-html/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/implementacao-html/</guid>
      <description>Estava implementando partes do site novo da Visie e resolvi fazer um videozinho rápido da implementação da parte de treinamentos. Fiz sem narração desta vez. Fiz outro vídeo mostrando a implementação CSS. Ainda não consegui colocar no ar, mas logo mais publico por aqui. E já peço desculpas pelo tamanho da letra! 🙁
O vídeo está hospedado no CodeShow Videos. Quem não viu ainda, vale a pena dar uma olhada. Imagine uma espécie de YouTube só que destinado a desenvolvedores e com vídeos sobre desenvolvimento web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Site em Ajax? Site em Flash? Pergunta ruim.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/site-em-ajax-site-em-flash-pergunta-ruim/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/site-em-ajax-site-em-flash-pergunta-ruim/</guid>
      <description>Recebi há poucos dias um email que me deixou intrigado. Um amigo descrevia um site que vai construir em breve e me perguntava: você acha que devo fazê-lo em Ajax? Essa é uma pergunta ruim. A boa pergunta seria: onde, nesse site, eu deveria usar Ajax?
Enquanto os cabeças-pequenas ficam discutindo se devem fazer ou não site em Flash, o Flickr faz um site HTML, com um excelente slideshow em Flash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>font-face</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face/</guid>
      <description>A propriedade @font-face permite que usemos famílias de fontes que não estão instaladas no computador do usuário. Estamos acostumados a usar (os designers que o digam) um pacote de fontes muito limitado de fonts.
O @font-face faz com que o browser baixe, instale e renderize uma font na página.
Nem preciso falar que isso pode deixar o site um pouco mais lerdo. Outro ponto é que nenhum dos browsers tem suporte para isso hoje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referência rápida de CSS em Português</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/referenciacss/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/referenciacss/</guid>
      <description>Principalmente quem está começando na área tem algumas dificuldades para lembrar e entender melhor quais são as propriedades do CSS e qual a sua utilidade. Pensando nisso, fiz um guia básico de referência do CSS em português, baseada na referência em inglês do GoSquared. Se você tiver qualquer tipo de sugestão, por favor, me diga!
Guia de Referência Rápida de CSS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-do-css/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-do-css/</guid>
      <description>Muito interessante o artigo que o Andy Budd publicou estes dias. Ele fala sobre o futuro do CSS e de outras tecnologias que o W3C cuida. Ele comenta que em vez de o W3C tentar antecipar o futuro e tentar criar soluções para problemas que talvez teremos daqui alguns anos, ele poderia solucionar problemas atuais que temos ao desenvolver sites. Por exemplo, maiores revisões no CSS.
Claro, concordo com o cara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHATWG e o HTML 5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/whatwg-e-o-html-5/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/whatwg-e-o-html-5/</guid>
      <description>WHATWG and HTML 5 FAQ:
 Em 2004, depois de um workshop do W3C, Apple, Mozilla e Opera estavam se tornando cada vez mais preocupadas a respeito da direção do XHTML no W3C, perda de interesse no HTML e aparente indiferença para com as necessidades dos autores do mundo real. Então, em resposta, essas organizações ajustaram-se com a missão de enfrentar essas preocupações e o Web Hypertext Application Technology Working Group nasceu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caminhando pelo HTML – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vou publicar aqui a série de artigos sobre HTML que escrevi para a revista Webdesign. É uma série de 5 e vai sair um a cada 15 dias. Segue o primeiro:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subjetividade na Semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/subjetividade-na-semantica/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/subjetividade-na-semantica/</guid>
      <description>O Bruno escreveu um artigo sobre estruturação de formulários com listas não ordenadas.
Este artigo me lembrou um assunto interessante que podem levar alguns à dúvida.
Se você ler o artigo, perceberá que o Bruno sugeri uma solução para a estruturação de formulários manipulando listas não ordenadas (UL). Já o Fábio Caparica, fez um comentário dizendo que prefere usar uma estrutura baseada em DL, DT e DD. Eu, posso seguir a mesma linha de raciocínio, só que eu acho &amp;#8220;mais semântico&amp;#8221; fazer com listas ordenadas, já que o formulário segue uma linha lógica e dependendo das vezes uma linha de prioridade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que são Media Types do CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</guid>
      <description>O CSS foi feito para que pudéssemos dizer como o documento irá se apresentar ao usuário em diferentes meios de acesso. Seja ele na tela do seu monitor, na sua impressora, no seu PDA, no seu sintetizador de voz, celular, smartphone, microondas etc e etc&amp;#8230; Não importa com qual dispositivo o usuário esteja acessando seu site, ele deve ser bem apresentado.
O W3C criou uma forma para fazermos isso com a maior facilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Translation Panel</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-translation-panel/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-translation-panel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sempre é bom ter um bom tradutor por perto. Usando a &lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/extensions/moreinfo.php?id=186&amp;amp;application=firefox&#34;&gt;Translation Panel&lt;/a&gt;, isso fica um atalho de distância. Ela usa vários sites para traduzir textos que você preferir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session Saver</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-session-saver/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-session-saver/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você estava com uma centena de tabs abertas, todos muito importantes, que se o Firefox ou o Windows travasse nessa hora, você seria capaz de vender seu rim para que pudesse te-las de volta&amp;#8230; Pois é&amp;#8230; esse medo pode ser deixado de lado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FireFTP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-fireftp/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-fireftp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem trabalha com Web, usa muito FTP. Quem nunca teve que subir um arquivo às pressas? Pois é. Aquela busca pelo programa de FTP perfeito acabou, pelo menos por enquanto. A &lt;a href=&#34;http://fireftp.mozdev.org/&#34;&gt;Extensão FireFTP&lt;/a&gt; transforma seu &lt;a href=&#34;http://www.spreadfirefox.com/?q=affiliates&amp;amp;id=155760&amp;amp;t=195&#34;&gt;Firefox&lt;/a&gt; em um programa FTP, por sinal, muito completo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sites para Dispositivos Móveis – Breve introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-breve-introducao/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-breve-introducao/</guid>
      <description>Você tem celular? De acordo com a Teleco, em novembro de 2005, havia mais ou menos 82.351.644 de celulares. Ainda me lembro de quando eles eram artigos de luxo, mesmo sendo grandes e pesados.
Hoje, por um preço razoável, você consegue celulares que tiram fotos e fazem outras coisas que nem James Bond ousava imaginar. E quer saber da melhor? Esse é só o começo.
Aparelhos com essas e outras possibilidades aparecerão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descontos no DreamHost – para serviços anuais e mensais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</guid>
      <description>Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.[Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.]1
Eu uso Dreamhost a muito tempo. Quase nunca tenho problemas (você já viu este site fora do ar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SVG e o Firefox 1.5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/svg-e-o-firefox-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/svg-e-o-firefox-15/</guid>
      <description>Finalmente podemos falar em SVG na Web. Ou quase&amp;#8230; Falta o Internet Explorer. Veja uma breve introdução ao assunto, com alguns exemplos do que é possível.
Atenção! Você precisa do Firefox 1.5 para ver esses exemplos. O Opera para Windows trava se você tentar acessar. O Opera 8.5 para Linux se comporta bastante bem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso-tableless/</guid>
      <description>A maneira que o código HTML é escrito pela grande maioria das empresas é uma das grandes causas dos problemas do desenvolvimento web. A perda de tempo, retrabalho, trabalho de manutenção, atrasos na entrega, problemas com designers e programadores, são alguns dos problemas que equipes sofrem ao desenvolver um projeto, seja ele grande ou pequeno.
Isso vem de muito antes. Estamos acostumados a desenvolver da maneira complicada. Usamos tabelas para a estruturação de sites, não nos preocupamos com a acessibilidade, tanto de deficientes visuais ou de usuários de mobiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajax para quem só ouviu falar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao_ajax/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao_ajax/</guid>
      <description>Sempre que um assunto entra em voga, aparece um monte de gente perguntando as mesmas perguntas de sempre. E, quando eu já estudei alguma coisa sobre o assunto, eu sempre tento, inutilmente, é verdade, escrever um artigo que elimine as dúvidas iniciais e mostre o &amp;#8220;camino das pedras&amp;#8221; para quem só ouviu falar naquilo e quer saber o que é, pra que serve, e ter uma idéia de como se faz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Tableless?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</guid>
      <description>A Web foi criada para ser um ambiente onde fosse possível trocar informações livremente, e que essas informações pudessem ser acessadas ao redor do planeta por qualquer pessoa. Em 1994, foi criado o W3C (World Wide Web Consortium): um consórcio internacional, onde são desenvolvidas os padrões para a web (Web Standards) tais como: HTML, CSS, XML, XSLT, entre outros.
Naquela época, no mercado de browsers, as opções ainda eram poucas: consistiam apenas em Lynx, Mozaic e Netscape Navigator, da Netscape Communications, então liderada por James Clark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ sobre Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faq/</guid>
      <description>O que são os Web Standards? Imagine se cada eletrodoméstico usasse um tipo de tomada. E ao comprar um novo eletrodoméstico, você tivesse que adaptar uma tomada nova em sua casa. Imaginou o caos que seria? Felizmente existe um PADRÃO de tomadas para todos os aparelhos domésticos. Se comprarmos um aparelho de som, e então levarmos para outra cidade, estado ou país, a tomada será a mesma e seu aparelho funcionará.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Tableless e Ajax</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso__webstandards/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso__webstandards/</guid>
      <description>A Visie é pioneira em ministrar cursos presencias de Padrões Web, Tableless, AJAX e companhia&amp;#8230;
Você pode fazer cursos individuais ou empresariais treinando grandes equipes. Já treinamos equipes de empresas como Editora Abril, Petrobrás, Terra, Unisys e muitos outros!
Nós ensinamos pessoas que tenham interesse pela profissão e pela internet. Que gostem de informação e saibam que a internet é algo que muda o relacionamento das pessoas.
Ensinamos no curso de tableless a escrever código com significado semântico, organizado e fácil de ser indexado por buscadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samsung e H.Stern convertidos!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_hstern_convertidos/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_hstern_convertidos/</guid>
      <description>Samsung  H.Stern   Aqui no Tableless há uma seção chamada Convertidos. Nesta seção, colocamos exemplos didáticos de alguns sites que foram convertidos para os Padrões. Na época da conversão os sites não eram tableless. Por isso, a nível didático, voluntários escolheram alguns grandes sites e converteram seu código para Padrões Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design e complacência com padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design_e_complacencia_com_padroes/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design_e_complacencia_com_padroes/</guid>
      <description>Excelente post do Jonas:
 &amp;#8230; A simplicidade de design, simplicidade extrema, que pode ser caracterizada por um estilo focado primordialmente no texto, conteúdo, e não nos ornamentos da página. Esse tipo de design é uma espécie de caminho natural para quem começa a entender a importância de padrões, e passa a utilizar técnicas modernas como o design tableless (layout definido via CSS) &amp;#8230;
 Embora isso tenha acontecido na prática, a questão não é tão preto-no-branco quanto pode parecer ao leitor incauto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo Sites com Padrões WEB</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo_sites_com_padroes/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo_sites_com_padroes/</guid>
      <description>Uma série de artigos sobre Sites com Padrões Web que o Ronaldo M. Ferraz, está escrevendo.
Estes artigos são ótimos para pessoas que estão começando a se interessar por Padrões da Web, e querem criar sites Tableless e responde a muitas questões freqüentes sobre o assunto. Já tem dois artigos prontos. É só conferir.
Artigo 1 &amp;#8211; Introdução
Artigo 2 &amp;#8211; Ferramentas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Tableless Básico em HTML5 – Layout de 3 colunas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-tableless/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-tableless/</guid>
      <description>Aqui está! Aprenda agora a construir sites acessíveis em qualquer navegador ou dispositivo, leves, que carregam extremamente rápido, e ganhe muito tempo de desenvolvimento e manutenção.
São dois vídeos que explicam a implementação HTML e o CSS de um layout básico. Aproveite!
Implementação HTML de um layout básico
Implementação CSS do layout
O arquivos para você tentar você mesmo estão aqui.
Quer ver mais vídeos sobre desenvolvimento web? Visite nosso Campus Online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samsung Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_brasil/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_brasil/</guid>
      <description>Site da Samsung Brasil foi implementado.
Confira.
[update 22/06/08] A reimplementação deste site tem apenas o objetivo de estudo de código. Na época em que a versão deste site era feita em tabelas, resolvemos estudar o site convertendo o código para Padrões Web, criando um código e acordo com os princípios do W3C, ou seja, sem a utilização de tabelas para a estrutura da página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versões de Browsers Standalone</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lista_de_browsers/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lista_de_browsers/</guid>
      <description>Normalmente precisamos testar sempre os sites nas duas verões correntes do Internet Explorer. No site Evolt.org, você consegue baixar duas ou mais versões de vários browsers. Se você tem o Internet Explorer 7 instalado, você baixa pelo site da Evolt.org a versão Standalone do Internet Explorer 6 e testa seus sites sem problema nenhum. Como eles aproveitam arquivos do próprio windows para rodar a versão antiga do browser.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>