<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Novidades on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/novidades/</link>
    <description>Recent content in Novidades on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/novidades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>10 novidades do PHP 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/10-novidades-do-php-7/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/10-novidades-do-php-7/</guid>
      <description>O PHP 7 está prestes a ser lançada oficialmente, até o final deste ano de 2015.
A versão Release Candidate (RC) do PHP 7 foi lançada no dia 21 de agosto. Sendo uma versão RC, não haverá implementações novas no PHP 7.0, apenas correções de bugs.
Vou apresentar aqui algumas novidades e recursos novos desta versão do PHP.
1. Desempenho Fantástico O PHP 7 teve seu motor remodelado. Com isso, houve um grande ganho de desempenho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Collections ES6 – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/collections-es6-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/collections-es6-parte-1/</guid>
      <description>Fala Amigos!
Dando continuidade a nossa série sobre as novidades do Javascript, vamos falar hoje sobre collections.
Sets e Maps Historicamente a única collection que vinha por padrão no Javascript era o Array. Mas a partir do ES6 temos novos tipos como: Set, WeakSet, Map e WeakMap.
Set Para quem tem conhecimento em linguagens de programação como C#, Java, Ruby e Python esta collection não é uma novidade, mas para quem tem conhecimento somente em Javascript, sim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iterators ES6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iterators-es6/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iterators-es6/</guid>
      <description>A partir de hoje iniciaremos uma série de posts falando sobre as novidades da nova versão do Javascript, conhecida como ES6 (EcmaScript 6). Que esta recheada de novidades e contemplando features muito legais como você verá na série.
Como post de abertura vou falar hoje sobre iterators.
O que são? Iterator é um objeto com uma determinada interface. E essa interface consiste de um método chamado next() que retorna um objeto como resultado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>