<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Semântica on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/sem%C3%A2ntica/</link>
    <description>Recent content in Semântica on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jul 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/sem%C3%A2ntica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Linked Data e JSON-LD</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/linked-data-e-json-ld/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/linked-data-e-json-ld/</guid>
      <description>Antes de entrarmos em como esse negócio de JSON-LD e Linked Data, queria falar um pouco sobre como a internet funciona. Organização da Informação na web é um dos assuntos que mais me fascinam no mundo da internet. Inclusive quando falamos sobre semântica e organização da informação de forma que não apenas humanos, mas computadores possam publicar e reutilizar essa informação livremente na web.
Hoje a internet é baseada basicamente em código HTML, onde nós podemos mostrar imagens, vídeos, audios e principalmente textos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo o Outline do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-outline-html/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-outline-html/</guid>
      <description>O Outline do documento HTML é a estrutura do documento que é gerada pelos títulos, títulos de formulários, títulos das tabelas e qualquer outro elemento que marque alguma seção de conteúdo no documento. Essas marcações de Outline podem ser usadas para várias iniciativas, por exemplo, um browser ou alguma outra interface possa criar uma Tabela de Conteúdo. Outras tecnologias assistivas podem usar também estas seções para formar a navegação, como em um leitor de tela, mas ou menos como acontece no WAI-ARIA, mas de maneira mais natural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como escrever bem para o SEO – Texto e Contexto, da palavra-chave à semântica.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-escrever-bem-para-o-seo-texto-e-contexto-da-palavra-chave-semantica/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-escrever-bem-para-o-seo-texto-e-contexto-da-palavra-chave-semantica/</guid>
      <description>Como escrever bem para o SEO não é um assunto bem explorado, mas muito mal conduzido. Vamos falar sobre a forma de escrever para se atingir bons resultados com SEO no Google.
Texto e Contexto: a contextualização dos buscadores Pois é, está aí uma coisa que deve ser entendida. O significado desse título é mais do que pensar em um texto coeso, com boa estruturação e voltado para um público alvo específico, até porque isso soa meio obvio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semântica, padrões e o que você tem a ver com isto</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/semantica-padroes-e-o-que-voce-tem-a-ver-com-isto/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/semantica-padroes-e-o-que-voce-tem-a-ver-com-isto/</guid>
      <description>O HTML é uma linguagem simples de aprender, mas muito difícil de dominar. Segundo a documentação da W3C existem atualmente 107 elementos de HTML5. Muitos deles ainda causam certa confusão entre os desenvolvedores ou por possuírem funções muito parecidas, comportamentos visuais praticamente idênticos ou ainda por serem simplesmente desconhecidos pela comunidade. Alguns elementos ainda são chamados de &amp;#8220;mais semânticos&amp;#8221; que outros. Mas o que isto quer dizer afinal?
No post de hoje vamos fazer uma breve comparação entre alguns destes elementos para que você tenha sempre a carta certa na manga na hora certa e possa atribuir significado de maneira efetiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenha o DOM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</guid>
      <description>Muito ja foi falado sobre DOM e posso estar sendo repetitivo aqui, mas é importante falar deste assunto que em dias de manipulação pesada de seletores, percebo que pouca atenção é dada. Temos muita literatura boa sobre o assunto mas muitas vezes o foco acaba sendo o novo plugin que saiu e faz mais-do-mesmo-no-front-end-só-que-mais-fácil (E se você tiver sorte ele é free).
Entender realmente como um navegador funciona é importante, e garante seu entendimento do real dos problemas que está enfrentando no código que está implementando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimizando seu site em WordPress para SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-site-wordpress-seo/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-site-wordpress-seo/</guid>
      <description>Uma característica que defina o WordPress é a customização. Em poucas linhas conseguimos soluções significantes. Seja trabalhando com suas funções ou com seus plugins, temos resultados objetivos para preparar um Blog e até mesmo um site de grande porte, como temos hoje, vários exemplos disso.
Elogiam muito o WordPress por ele ter uma facilidade para otimização de sites (SEO). Antes de começarem a ler as dicas que vou citar, faça a seguinte reflexão: O que é um site hoje, sem ser bem indexado pelos mecanismos de busca?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um raio-x do seu website</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-raio-x-do-seu-website/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-raio-x-do-seu-website/</guid>
      <description>A criacão de aplicações web evolui ao longo dos anos. A interação front-end/aplicação também segue esta evolução e é previsivel que a complexidade e a integração de funcionalidades com a interface web deva evoluir tambem. Só que para devs front-end, essa complexidade não está em novas linguagens ou tecnologias, e sim em como embarcar todas elas em um HTML semântico, limpo e de acordo com os requisitos. Tudo isso no menor tempo possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5, novos elementos e atributos.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-novos-elementos-e-atributos/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-novos-elementos-e-atributos/</guid>
      <description>Tags, mídia, interação usuário x website, relevância nos resultados de busca, usabilidade e acessibilidade são as grandes definições do poder de transformação que o HTML 5 promete estabelecer quando desenvolvedores web puderem utilizá-lo e como já mencionado em outro artigo, especializações na área devem surgir com esta nova versão, ou seja, você terá a possibilidade de escolher em qual das vertentes citadas acima vai deter maior conhecimento. Ainda assim, é fato que a construção de códigos para interfaces continuará sendo tarefa geral do desenvolvedor Front-End e saber quais tags utilizar e de que forma as utilizar continuará sendo conhecimento básico no desenvolvimento de códigos de marcação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução a Microdata no HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-microdata-no-html5/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-microdata-no-html5/</guid>
      <description>Provavelmente você já ouviu falar de microformats, um padrão que permite representar informações de modo mais semântico no XHTML, como, por exemplo, informações de contato (hCard) ou dados de um evento (hCalendar).
No HTML5, temos o microdata, conceito semelhante aos microformats e RDFa, um padrão de representação de informações que estende as potencialidades semânticas do HTML5.
As informações representadas através de microdata utilizam elementos pertencentes a um vocabulário específico que deve ser referenciado no documento HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem vindo a Xangri-lá – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-2/</guid>
      <description>Uma vez familiares com a premissa do Progressive Enhancement, vamos entender como aplicar a abordagem para criar suas páginas do zero, garantindo que elas funcionem na maior aplitude de navegadores e dispositivos. Antes de começar, é importante lembrar que para tudo funcionar bem, você precisa conhecer as funcionalidades e limitações da especificacao HTML, seus elementos, tags, e atributos aprovados, isso esta disponivel no site do w3c. É importante tambem se manter no bleeding edge, para que novas linguagens (como o HTML5) não fiquem de fora de suas análises e ponderações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sections: elemento article – Parte 4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/section-elemento-article/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/section-elemento-article/</guid>
      <description>Você deve marcar a área do conteúdo do seu site com um DIV com um ID do tipo: conteudo, texto, main, content e etc&amp;#8230; Normalmente esta é uma área nobre. O Google e outros sistemas de busca não tem com saberem onde fica o bloco do texto principal do site. Não havia nenhuma indicação dizendo que determinado elemento é se trata do bloco que carrega a informação principal do site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sections: elemento nav – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-nav/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-nav/</guid>
      <description>Se você não leu o primeiro artigo da série, é interessante que o faça agora.
O elemento nav representa uma seção da página que contém link para outras páginas ou partes do mesmo website. Resumindo: nav é uma seção de links de navegação.
Essa definição é muito mais complexa do que se imagina. A tag nav pode agrupar uma série de elementos que anteriormente faríamos com div. Nem todos os grupos de links da página precisam ser um elemento nav, mas apenas as seções que consitem em blocos principais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sections: seções do HTML5 – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-html5/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-html5/</guid>
      <description>A estrutura de um site é dividida em diversas seções. Cada seção representa uma fatia do layout e também representa um grupo de conteúdo. Cada um destes grupos tem seu assunto específico. Nas minhas aulas eu costumava apresentar estas seções como seções mestres ou seções principais. Normalmente para descrever em HTML estas seções, usávamos a tag div. O elemento div é um elemento genérico que serve para criar DIVISÕES. Estas divisões não tinham significado semântico nenhum, não levavam nenhum tipo de informação &amp;#8220;extra&amp;#8221;, mas a nível de formatação resolvia nosso problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteúdo, Flash e HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</guid>
      <description>Steve Jobs fez um texto explicando os motivos pelos quais a Apple não suporta e nem suportará Flash em seus aparelhos. Sugiro que você leia o artigo antes de continuar. Aqui tem uma versão traduzida.
A Web foi criada para facilitar o compartilhamento de informação. Este objetivo é muito claro quando estudamos sua história. Você pode enviar um email, um tweet ou uma mensagem no gTalk e a pessoa do outro lado ter essa informação na hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, o maravilhoso mundo real</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</guid>
      <description>O Diego publicou, há mais de uma semana, um artigo sobre o impacto da mudança de estratégia do W3C em relação ao ciclo de vida de seus padrões. O artigo gerou algumas opiniões contrárias nos comentários, em relação ao fato de ele ter dito que bordas arredondadas são mais importantes que a web semântica e em relação à estratégia de especificações modulares do W3C. Vou compartilhar minha opinião sobre os dois pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – Mudanças na estrutura e semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-estrutura-semantica/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-estrutura-semantica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Semântica&lt;/strong&gt; sempre um dos pontos mais importantes do &lt;strong&gt;desenvolvimento com Padrões Web&lt;/strong&gt;. Algumas iniciativas com o &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/microformatos-internet-movel-e-quem-ainda-nao-entendeu-nada&#34;&gt;Microformats&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; vieram na tentativa de trazer mais semântica ainda para nossos códigos, com o intuito de novas aplicações e oportunidades pudessem utilizar melhor a informação distribuída na web. Acontece que o resto do HTML não foi a bastante tempo modificado. Por exemplo, como você consegue distinguir de forma automática as informações do &amp;#8220;header&amp;#8221; (cabeçalho) dos sites? Não consegue. Você não consegue por exemplo, de maneira automatizada, identificar o que é um rodapé ou a parte do layout que está exibindo um artigo, por exemplo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – Semântica e o que é importante na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-semantica-e-o-que-e-importante-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-semantica-e-o-que-e-importante-na-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O HTML é a primeira camada do desenvolvimento client-side. Como você sabe, existem 3: a primeira que é a informação, que é o HTML que vai exibi-la na página. A segunda é o CSS, que vai formatar esse HTML de forma que fique legível, usável, bonito. E a terceira que vai definir o comportamento desses elementos, que é o Javascript e Ajax.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não “otimize” seu código</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-otimize-seu-codigo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-otimize-seu-codigo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando fazíamos sites com tabelas, o grande problema era a quantidade de código que escrevíamos. Naquele tempo – 1996, 97, 98 – tínhamos outros pontos que precisavam de uma atenção maior. A conexão era lerda para todo mundo e isso dificultava um bocado as coisas. Por isso, fazer um site pesado era fora de cogitação. Ficávamos “mendigando” cada byte para que o site ficasse milésimos de segundo mais rápido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabelas semânticas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já deve saber que o desenvolvimento utilizando Padrões Web preza pela Semântica no código. Todo código que você escrever deve dar algum significado ao conteúdo. E toda tag sem sua função específica e te ajuda a formar um código mais esperto e legível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns elementos por dependerem de várias tags para ter um funcionamento pleno, acabam sofrendo com o desinteresse dos desenvolvedores em entender melhor os diversos objetos que compoem um determinado elemento. Um caso bastante comum, &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/formulario-basico-em-8-minutos&#34;&gt;além dos Formulários&lt;/a&gt;, é a formação das TABLES.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escrevendo um XHTML válido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</guid>
      <description>Acho que todos já ouviram falar de Web Semântica, para quem não ouviu, em poucas palavras é: Um projeto para organizar e estruturar a informação da WEB.
Ter uma Web com as suas informações todas &amp;#8220;organizadas&amp;#8221; é extremamente importante, isso facilita uma busca pela Web por informações mais precisas.
Para que seu arquivo possa ser lido por máquinas além de humanos é muito importante que você escreva um XHTML válido, com isso você está fazendo com que as informações do seu site fique mais acessível para as buscas, contribuindo para o projeto e principalmente melhorando as visitas do seu site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML simples com XML e CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-simples-com-xml-e-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-simples-com-xml-e-css/</guid>
      <description>Qualquer um que codifique HTML, ou mesmo use um editor WYSIWYG, já esbarrou no problema. Se você trabalha com internet, já deve ter tido também esse problema. O código se tornou complexo, com várias tabelas, uma dentro da outra. Vários frames, com uma porção de scripts para manter o
conteúdo atualizado entre eles. Uma parte da aplicação rodando em um pop-up, com um script
que atualiza o conteúdo principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Image-Replacement x Imagens</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/image-replacement-x-imagens/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/image-replacement-x-imagens/</guid>
      <description>Este assunto é muito abrangente e divertido de ser debatido.
Portanto, se você discordar deste texto, quero que lembre que é minha opinião&amp;#8230; claro, sempre podemos mudar de idéia. 😀
Para não viajarmos muito, vamos pegar como pauta deste texto, o ponto que discutimos na &amp;#8220;Lições Sobre Semântica #3&amp;#8221;.
O ponto era fazer títulos com imagens ou image-replacement?
Bem, felizmente temos uma base para nos guiar&amp;#8230; O código deve ficar o mais semântico possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Caminho Suave para o Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</guid>
      <description>A maior parte dos desenvolvedores web, designers ou programadores, começaram antes do surgimento dos movimentos em prol dos padrões web, usando tabelas para montar layouts em editores WYSIWYG, e ainda hoje este método é usado na maioria dos projetos de internet. Logo, é natural que muita gente, ao começar a entender o valor dos padrões, se pergunte como migrar do desenvolvimento &amp;#8220;tradicional&amp;#8221; para o desenvolvimento de código semanticamente coerente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #25 – Validação é importante?!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-25-validacao-e-importante/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-25-validacao-e-importante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Validar ou não validar, eis a questão. Será que validar é realmente importante? Para quem ela é importante? Qual o sentido da vida? Mas &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Answer_to_Life,_the_Universe,_and_Everything#The_search_for_the_Ultimate_Question&#34;&gt;porque 42 é a resposta&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Validação sempre foi um assunto muito interessante. Não temos como falar sobre validação sem tocar em assuntos como semântica, xhtml2, html5 e etc. Instigados pelo assunto (um tanto polêmico, confesso) e pelos comentários do &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/validar-e-importante&#34;&gt;post que escrevi anteriormente&lt;/a&gt;, decidimos fazer um podcast madrugada adentro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subjetividade na Semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/subjetividade-na-semantica/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/subjetividade-na-semantica/</guid>
      <description>O Bruno escreveu um artigo sobre estruturação de formulários com listas não ordenadas.
Este artigo me lembrou um assunto interessante que podem levar alguns à dúvida.
Se você ler o artigo, perceberá que o Bruno sugeri uma solução para a estruturação de formulários manipulando listas não ordenadas (UL). Já o Fábio Caparica, fez um comentário dizendo que prefere usar uma estrutura baseada em DL, DT e DD. Eu, posso seguir a mesma linha de raciocínio, só que eu acho &amp;#8220;mais semântico&amp;#8221; fazer com listas ordenadas, já que o formulário segue uma linha lógica e dependendo das vezes uma linha de prioridade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Web Semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-web-semantica/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-web-semantica/</guid>
      <description>A Web Semântica é nada mais nada menos, que uma web com toda sua informação organizada de forma que não somente seres humanos possam entendê-la, mas principalmente máquinas. As máquinas nos ajudarão em tarefas que hoje fazemos manualmente.
Imagine a situação abaixo e entenda melhor:
Você precisa fazer uma viagem as pressas para a Tailândia, então você pede ao computador encontrar uma companhia aérea que siga as seguintes restrições: que tenha um voo para a manhã seguinte na classe econômica e seja a companhia com o preço mais barato.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>