<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gulp on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/gulp/</link>
    <description>Recent content in Gulp on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/gulp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introdução ao Electron</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-electron/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-electron/</guid>
      <description>O que é o Electron O Electron foi desenvolvido para permitir que o desenvolvimento de aplicações desktop usando JavaScript, HTML e CSS fosse muito mais fácil. Criado pela equipe do Github, ficou conhecido no começo como Atom Shell. O Electron foi criado usando tecnologias como o Node.js e o Chromium, e atualmente roda em ambiente de produção de vários projetos, como o próprio Atom editor e outros, como o Slack e o Visual Studio Code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harvest: Boilerplate de Gulp para seus projetos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/harvest-boilerplate-de-gulp-para-seus-projetos/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/harvest-boilerplate-de-gulp-para-seus-projetos/</guid>
      <description>Não importa qual o Task Runner você usa. Muitos gostam de Grunt, outros de Gulp, outros usam Rake e todos tem o seu encanto e seus truques. Já usei muito Grunt, mas ultimamente tenho experimentado o Gulp. Cara&amp;#8230; como é rápido. Por isso, tive a grande ideia de criar um boilerplate para os meus projetos, onde eu consigo rapidamente concatenar os assets, otimizar imagens, criar source maps dos arquivos SASS, subir um servidor e várias outras coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teste automatizado de API com frisby e jasmine</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/teste-automatizado-de-api-com-frisby-e-jasmine/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/teste-automatizado-de-api-com-frisby-e-jasmine/</guid>
      <description>O Frisby é um framework para teste de API REST que roda em cima do nodejs. Seu principal apelo é a facilidade em se fazer testes automatizados de API com o apoio do framework de teste BDD jasmine.
Instalação: Pré requisitos: nodejs, npm.
1) jasmine-node. Instalação global.
sudo npm install -g jasmine-node 2) frisby. Instalação local no projeto.
sudo nam install --save-dev frisby Hello, World! Para o uso devemos instanciar seu módulo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</guid>
      <description>TL;DR Antes de iniciarmos o post, vale lembrar que em momento nenhum eu e o Pedro Polisenso estamos elegendo o melhor ou pior generator, visto que o output desse tipo de ferramenta é geralmente o mesmo dependendo da comparação, sendo assim, cabe a você analisar prós e contras de cada um e realizar uma escolha satisfatória pra sua necessidade.
Mas vamos parar de mimimi e vamos ao que importa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gulp: O novo automatizador</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gulp-o-novo-automatizador/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gulp-o-novo-automatizador/</guid>
      <description>Se você não esteve morando em baixo de uma rocha pelos últimos meses, provavelmente conhece o automatizador de tarefas Grunt, que já dominava a área há algum tempo. Mas agora, chegou um novo automatizador chamado Gulp que promete realizar suas tarefas de forma mais rápida e simples do que seu concorrente.
Caso você não saiba, automatizadores de tarefa são ferramentas que ajudam programadores preguiçosos a realizarem tarefas repetitivas mas essenciais para o desenvolvimento como: concatenação de arquivos, minificação, testes e muitas outras coisas necessárias para a criação de um código rápido e eficiente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>