<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jhonathan Souza Soares on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/jhonathan-souza-soares/</link>
    <description>Recent content in Jhonathan Souza Soares on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/jhonathan-souza-soares/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando listras com CSS3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-listras-com-css3/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-listras-com-css3/</guid>
      <description>Cada vez mais, com o passar do tempo as ferramentas CSS3 aos poucos vem ganhando seu devido destaque. Com a constante atualização dos navegadores, a morte declarada do Windows XP, e novos dispositivos a cada dia, podemos finalmente colocar em projetos reais as funcionalidades, pelo menos algumas do CSS3.
Anteriormente sempre que queríamos algo assim, era necessário a utilização de imagens, texturas ou dependendo do caso nem era possível. Agora com a criação de listras em CSS você poderá fazer de maneira fácil, simples e melhorar o desempenho do carregamento do seu código no browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fazendo uma faxina no seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-uma-faxina-seu-css/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-uma-faxina-seu-css/</guid>
      <description>Sempre podemos discutir sobre como escrevemos CSS e também quais são as melhores práticas. Geralmente artigos sobre CSS agradam qualquer desenvolvedor independente da linguagem utilizada, já que é uma leitura fácil e o código costuma ser bem simples.
A Origem de tudo Já foi falado aqui no Tableless várias vezes sobre performance e velocidade de páginas. Um deles você encontra aqui no artigo que fala sobre a performance do seu CSS</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>