<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Convertidos on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/convertidos/</link>
    <description>Recent content in Convertidos on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/convertidos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Convertidos do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</guid>
      <description>Quem acompanha o Tableless desde o começo conhece a história de como este humilde website nasceu. Eu estudava e aprendia CSS com HTML de uma única maneira: praticando. Eu convertia para tableless a home de alguns grandes sites just for fun. Só para provar que a técnica era real, possível e muito melhor que tabelas. O Tableless nasceu quando eu decidi compartilhar este material para outros desenvolvedores.
Este material não estava publicado porque uma das empresas que eu utilizei como estudo me mandou uma simpática carta extrajudicial dizendo que eu estava fazendo cópia indevida e todo aquele blá blá blá e que eu devia tirar o materia deles imediatamente do ar&amp;#8230; Eles com certeza não eram bem humorados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertido – Menu (Livraria Cultura)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertido-menu-livraria-cultura/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertido-menu-livraria-cultura/</guid>
      <description>Fazer menus com CSS é relativamente simples. Não precisamos de muitas linhas de código para fazer um menu totalmente personalizado. O Menu da Livraria Cultura é feito com Tabela. Na verdade, todo o site deles é feito com Tabelas, mas esse é outro assunto.
Você pode ver o menu deles aqui.
O Código HTML do menu deles é:
    Português Inglês Espanhol   Francês   Italiano   Alemão                         Eu não encontrei qual seria o pedaço do CSS referente ao menu, por isso eu não vou colar aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertidos de volta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-de-volta/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-de-volta/</guid>
      <description>Quem conhece o começo do Tableless.com.br, lembra dos &amp;#8220;Convertidos do Tableless&amp;#8221;. Os convertidos era uma área no Tableless onde eu reimplementava as homes de grandes sites utilizando HTML e CSS. Era uma época onde ninguém fazia websites sem tabelas, ninguém usava CSS direito e o HTML era feito &amp;#8220;nas coxas&amp;#8221;. Era uma época também que os desenvolvedores duvidavam da possibilidade de fazer websites apenas com CSS, posicionando e diagramando os elementos sem tabela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samsung e H.Stern convertidos!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_hstern_convertidos/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_hstern_convertidos/</guid>
      <description>Samsung  H.Stern   Aqui no Tableless há uma seção chamada Convertidos. Nesta seção, colocamos exemplos didáticos de alguns sites que foram convertidos para os Padrões. Na época da conversão os sites não eram tableless. Por isso, a nível didático, voluntários escolheram alguns grandes sites e converteram seu código para Padrões Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VIVO-SP Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vivo_tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vivo_tableless/</guid>
      <description>Implementei (ainda faltam detalhes), mas quis divulgar para fechar a semana de páscoa.
Ainda estou ajustando alguma coisa no código, mas já está 99% pronto&amp;#8230; Sugestões e Críticas são bem vindas, não se esqueçam.
VIVO-SP Tableless
Feliz Páscoa!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samsung Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_brasil/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_brasil/</guid>
      <description>Site da Samsung Brasil foi implementado.
Confira.
[update 22/06/08] A reimplementação deste site tem apenas o objetivo de estudo de código. Na época em que a versão deste site era feita em tabelas, resolvemos estudar o site convertendo o código para Padrões Web, criando um código e acordo com os princípios do W3C, ou seja, sem a utilização de tabelas para a estrutura da página.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>