<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geral on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/geral/</link>
    <description>Recent content in Geral on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/geral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Conselhos de um simples programador</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conselhos-de-um-simples-programador/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conselhos-de-um-simples-programador/</guid>
      <description>Aqui estão conselhos de um simples programador ou apenas algumas situações que vivenciei na minha vida.
Você também vai passar por várias fases como programador, momentos de fazer gambiaras, pois tem etapas que vai querer fugir daquele projeto chato. Mas também vai viver momentos em que o código importará mais que qualquer resultado. Com certeza você também vai passar por várias situações difíceis, e possivelmente vai pensar em desistir da carreira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha experiência com o CT (Centro de Treinamento)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-experiencia-com-o-ct-centro-de-treinamento/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-experiencia-com-o-ct-centro-de-treinamento/</guid>
      <description>Meu nome é Danilo, tenho 25 anos, e moro em São Paulo. Antes de conhecer o projeto do CT , eu havia trabalhado pouco tempo como Front-end em uma empresa chamada Athos Informática. Minha experiência não foi uma das melhores, e acabou não dando muito certo. Porém, aconteceu algo muito bacana , quando eu fiquei disponível para o mercado de trabalho.
Comecei a frequentar todos os Meetup&amp;#8217;s que eu podia, conversei com muitos Dev&amp;#8217;s da comunidade, e coloquei de fato a mão na massa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto Felix: O novo software de 3D da Adobe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/projeto-felix-o-novo-software-de-3d-da-adobe/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/projeto-felix-o-novo-software-de-3d-da-adobe/</guid>
      <description>A Adobe liberou no dia 17/12/2016 o seu mais novo software, nomeado de Felix. Buscando aqueles que hoje utilizam 2D, mas pensam em partir para o 3D sem muita dificuldade, o software apresenta uma
interface simples e amigável, seguindo os padrões da empresa.
 You already think in 3D. Now design in it.
 O foco principal aparente é se utilizar dos atuais usuários da marca e chama-los para uma nova vibe, o 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo um firewall no WordPress – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-um-firewall-no-wordpress-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-um-firewall-no-wordpress-parte-2/</guid>
      <description>Neste artigo de hoje iremos dar continuar com a série onde construímos um plugin de controle e monitoramento de acessos no WordPress, para controlarmos e impedirmos tentativas de login, ataques DDOS e outros eventos que possam vir a prejudicar nosso ambiente WordPress.
Para quem ainda não leu o primeiro artigo comece pela parte 1 onde criamos a base do plugin e uma notificação por e-mail quando tivermos uma tentativa de login fracassada, nessa segunda parte iremos implementar um contador dessas tentativas e junto dele um bloqueio quando atingirmos um limite previamente configurado, para isso utilizaremos as funções: get_transient, set_transient e delete_transient&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 sites gratuitos sobre tecnologia e empreendedorismo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/15-sites-gratuitos-que-cada-empreendedor-deve-visitar/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/15-sites-gratuitos-que-cada-empreendedor-deve-visitar/</guid>
      <description>Para ser um empreendedor bem sucedido significa que você precisa ter um monte de responsabilidades. No início, vai precisar servir café, abrir a porta, lavar privada, e até desenvolver, especialmente quando a sua empresa está apenas começando e você não tem funcionários suficientes para cobrir todas as áreas que você precisa.
Aprender as novas habilidades necessárias para iniciar um novo negócio pode ser caro, mas, felizmente, a iniciativa é de graça, de alta qualidade, recursos educacionais on-line só tem continuado a crescer nos últimos anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programação funcional em Javascript. Implementando Curry e Compose, com bind e reduce.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/programacao-funcional-em-javascript-implementando-curry-e-compose-com-bind-e-reduce/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/programacao-funcional-em-javascript-implementando-curry-e-compose-com-bind-e-reduce/</guid>
      <description>Nos últimos tempos só se fala em programação funcional, seus benefícios, funções puras, dados imutáveis, composição de funções, etc.
Atualmente temos diversas libs que auxiliam o javascript na missão de ser funcional, Lodash, Underscore e Ramda são uma delas. Então porque estarei falando do Pareto.js? Simples como o Princípio de Pareto, a lib criada tem o objetivo de ser leve e resolver 80% dos seus problemas com 20% de código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EdgeHTML issue tracker</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/edgehtml-issue-tracker/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/edgehtml-issue-tracker/</guid>
      <description>No Microsoft Edge Web Summit 2016, evento da empresa para falar mais sobre o seu mais novo browser e os seus motores EdgeHTML e o JavaScript Chakra, eles divulgaram o EdgeHTML issue tracker, que é uma espécie de bug log onde os desenvolvedores poderão cadastrar issues e bugs relacionadas ao browser Edge. Dessa forma, eles esperam que os engenheiros da Microsoft consigam ouvir melhor o feedback dos devs e também dos usuários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escreva código conosco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/escreva-codigo-conosco/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/escreva-codigo-conosco/</guid>
      <description>Durante muito tempo eu queria liberar o código do tema do Tableless para que a comunidade pudesse contribuir junto. Mas por falta de tempo e correria do dia a dia, isso nunca se concretizou, até hoje.
Você já deve ter percebido que o design do site mudou. O Sauro fez um ótimo trabalho. A implementação do código foi feita por mim e não, não está bem feita. Fiquei meses para começar a escrever a primeira linha de código exatamente pelos mesmos motivos que citei acima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que inscrever seu site no prêmio de acessibilidade?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-inscrever-seu-site-no-premio-de-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-inscrever-seu-site-no-premio-de-acessibilidade/</guid>
      <description>Tenho conversado com algumas pessoas que trabalham com desenvolvimento e tem belos sites que poderiam participar do Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web. Quando recomendo que inscrevam seu trabalho, ouço os mais diversos argumentos:
 Não tenho chance de ganhar Não tenho material para inscrever Meu site não é 100% acessível Não conheço todos os requisitos de acessibilidade  Baseado nessas respostas, gostaria de elencar alguns bons motivos para que as pessoas sim, inscrevam seu site no prêmio:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diga olá ao TypeScript e adeus ao JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/diga-ola-ao-typescript-e-adeus-ao-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/diga-ola-ao-typescript-e-adeus-ao-javascript/</guid>
      <description>Acredito que este artigo tenha chamado a sua atenção pelo título. Como assim??? adeus ao JavaScript??? A linguagem que está bombando em 2015 (e claro, 2016!). Posso estar sendo um pouco ousado aqui, mas eu tenho em mente que, neste momento, o JavaScript para mim é agora &amp;#8220;linguagem de máquina&amp;#8221; ou o famoso bytecode. Porquê? Bom, você conhece um código javascript minificado+comprimido+&amp;#8221;esculachado&amp;#8221;&amp;#8230; Não estou retirando aqui toda a beleza do JavaScript, e consequente importância, mas na evolução que vem acontecendo a cada dia no mundo web, felizmente chegamos ao ponto que podemos tratar o javascript como uma linguagem tipada e semelhante ao c/java/php e derivados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O perfil T-Shaped e o dev full-stack</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-perfil-t-shaped-e-o-dev-full-stack/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-perfil-t-shaped-e-o-dev-full-stack/</guid>
      <description>A Valve é uma das maiores empresas de games do mercado. Na verdade, como eles mesmos dizem, eles não são apenas uma empresa de games:
 We’re an entertainment company. A software company. A platform company.
 A cultura da Valve é uma das mais interessantes que existem. Pra começar não existe hierarquia, apostando totalmente em um formato autogerenciável. As mesas são totalmente móveis (sim, elas tem rodinhas), o funcionário escolhe o projeto no qual vai trabalhar e ele mesmo define e prioriza as suas tarefas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como funciona a Internet e a World Wide Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-funciona-internet-e-world-wide-web/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-funciona-internet-e-world-wide-web/</guid>
      <description>Muitas pessoas se encantaram com a Web e gostariam que ela fizesse parte da sua vida pessoal e/ou profissional. Comigo foi assim, com alguns amigos também e, acredito, que com você também foi assim. Afinal, quem não queria fazer parte desta história?
Acontece que muitas pessoas que entram neste mundo do desenvolvimento web sequer sabem, de fato, como a Web funciona. Iniciam querendo aprender a criar sites com HTML, CSS, JavaScript, PHP ou  sem saber seu funcionamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fórum do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/forum-do-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/forum-do-tableless/</guid>
      <description>Eu gosto de listas de discussões. Mesmo. Eu participei das melhores (e as piores) discussões, conheci os melhores (e os piores) profissionais e aprendi sobre os melhores (e os piores) assuntos por causa das listas de discussões. Mas para acompanhar uma lista de discussão é muito, mas muito difícil. Precisa de disciplina e muito foco, se não, você acaba se perdendo com a avalanche de mensagens.
Já os fóruns são ambientes mais controlados, que te dão todas as vantagens de uma lista de discussão, mas sem a bagunça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-final/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-final/</guid>
      <description>Os servidores HTTP são parte fundamental da Web como conhecemos, sendo responsáveis por fornecer todo o conteúdo que acessamos através de nossos navegadores. Durante esse tutorial, entenderemos como funciona a comunicação entre o navegador e o servidor e como a informação é entregue ao usuário.
Caso não tenha acompanhado os últimos posts, recomendo que leia as Partes um, dois e três antes de prosseguir a leitura deste post.
Essa é a última parte do tutorial, mas antes de prosseguir vamos recapitular o que vimos até agora então: Nós conhecemos o protocolo HTTP/1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscrições abertas para o MeetupCSS, dia 20 de Outubro, na Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/meetupcss-dia-20-de-outubro-na-locaweb/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/meetupcss-dia-20-de-outubro-na-locaweb/</guid>
      <description>Pessoal, tenho o prazer de anunciar que a galera do MeetupCSS vai fazer um encontro aqui na firma. Será a décima edição comemorativa do encontro! Será no dia 20 de Outubro, uma terça-feira, às 19h30. Se você gosta de discutir, debater, conhecer e conversar sobre CSS, esse encontro é pra você!
Vou tentar fazer um tour pela Locaweb, mostrar a parede de vidro que mostra parte dos servidores e dar uma rolê pela empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fórum do Tableless está de volta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/forum-do-tableless-esta-de-volta/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/forum-do-tableless-esta-de-volta/</guid>
      <description>Eu sei, eu sei&amp;#8230; Desapontei muita gente tirando do ar o Fórum do Tableless. Não foi por que eu quis&amp;#8230; Eu estava usando um fórum em PHP chamado Vanilla. Ele estava funcionando relativamente bem. Mas o problema eram os spams. Tinha muito, muito spam e o Vanilla não era tão invulnerável assim. Logo, algum engraçadinho fez algo obscuro que estava causando um &amp;#8220;large flood of traffic from one or more of your servers&amp;#8230;&amp;#8220;&amp;#8230; pelo menos isso que a Digital Ocean falou depois que tirou do ar o servidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comet: A mais nova ferramenta de Design da Adobe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comet-mais-nova-ferramenta-de-design-da-adobe/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comet-mais-nova-ferramenta-de-design-da-adobe/</guid>
      <description>A Adobe é conhecida pelos seus softwares de extrema qualidade e na sua conferência (MAX), anunciaram o seu mais novo projeto: o Comet. Um software de Design e prototipagem.
Muitos podem questionar o motivo da criação do Comet quando se tem várias outras ferramentas que podem fazer o mesmo trabalho. Então porque a criação do Comet? O Comet vem com uma ideia de praticidade, simplicidade, velocidade, e grande usabilidade. Focada especificadamente em melhorar a experiencia do usuário(UX).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28 Plugins poderosos do WordPress para seu website</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/28-plugins-poderosos-do-wordpress-para-seu-website/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/28-plugins-poderosos-do-wordpress-para-seu-website/</guid>
      <description>É inegável: o WordPress é o maior CMS hoje em dia. Claro, existem os mais caros e inúteis, como o Vignette (agora chamado OpenText), mas ele é o maior simplesmente por que é aberto. Mas não é só por que ele é OpenSource que a galera não possa ganhar dinheiro desenvolvendo plugins para o WordPress. Aliás, na maioria das vezes é muito melhor você desembolsar uma grana e comprar um plugin (tirando as exceções), garantindo assim a segurança do seu site, das suas informações e se protegendo de futuras invasões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando alias para executar testes com PHPUnit</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-alias-para-executar-testes-com-phpunit/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-alias-para-executar-testes-com-phpunit/</guid>
      <description>O PHPUnit com certeza é uma das melhores ferramentas de teste automatizado em PHP, e normalmente lidar com vários projetos é realmente chato alternar entre eles e toda vez ter que digitar o comando /vendor/bin/phpunit. Não seria muito mais LEGAL ter um alias global que identifique em qual projeto você está no terminal e que disponibilize o comando phpunit ou melhor ainda, ter um alias de teste para cada projeto, como por exemplo: phpunit_project_1 ou phpunit_project_2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisa nacional para profissionais de web 2015</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/survey-dos-profissionais-de-web-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/survey-dos-profissionais-de-web-2015/</guid>
      <description>Em 2013 fizemos um Survey no Tableless, tentando descobrir algumas informações e números do mercado. Entender melhor qual o perfil dos profissionais que trabalham com web, entender melhor questões como salário, lugares mais procurados pelos profissionais e uma série de outras perguntas.
Esse ano estamos fazendo de novo! São uma série de mais ou menos 50 perguntas, que levam uns 10 minutos para serem respondidas. Esse survey é destinado para a galera que trabalha com UX/Design, Front-end e Back-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bootstrap 4 Alpha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bootstrap-4-alpha/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bootstrap-4-alpha/</guid>
      <description>Já faz um tempo que o Bootstrap vem dominando a web. Dificilmente vemos um desenvolvedor que não o conheça, e boa parte da comunidade web já ouviu falar ou já usou o framework.
Agora a equipe do Bootstrap anunciou sua nova versão, o Bootstrap 4 Alpha.

O framework está repleto de novidades. Algumas delas são:
Mudança de Less para Sass O Bootstrap compila mais rápido do que nunca &amp;#8211; graças a Libsass &amp;#8211; e agora se juntaram a esta grande e crescente comunidade de desenvolvedores Sass.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fluxo de execução assíncrono em JavaScript – Promises</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fluxo-de-execucao-assincrono-em-javascript-promises/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fluxo-de-execucao-assincrono-em-javascript-promises/</guid>
      <description>No primeiro artigo da série falamos sobre o que é execução assíncrona, quais APIs executam código assincronamente e como se livrar de dores de cabeça quando utilizando callbacks.
Uma série de problemas encontradas ao utilizar callbacks foram explorados junto com suas soluções. Aprendemos a utilizar closures, contornar o tratamento de excessões, reconhecer o comportamento do this e evitar o Callback Hell. O que veremos a seguir são algumas das reais limitações das callbacks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conheça os primeiros palestrantes da Webbr2015</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-os-primeiros-palestrantes-da-webbr2015/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-os-primeiros-palestrantes-da-webbr2015/</guid>
      <description>Lote de inscrições para a Webbr 2015 por R$ 80,00 termina segunda-feira, dia 3 de agosto!
A abertura do evento será sobre re-descentralizar da Web! que contará com Andrei Sambra, Research Associate do W3C, para discutir o tema como keynote speaker da conferência. O pesquisador comentará os atuais esforços de padronização feitos pelo World Wide Web Consortium (W3C), além dos processos de tradução tecnológica do Massachusetts Institute of Technology (MIT) para construir aplicações e serviços descentralizados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando a API do bit.ly para gerar links encurtados para seus posts WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-api-bit-ly-para-gerar-links-encurtados-para-seus-posts-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-api-bit-ly-para-gerar-links-encurtados-para-seus-posts-wordpress/</guid>
      <description>Todo mundo sabe que é fundamental criar links de compartilhamento no seu artigo, só que no Twitter isso se restringe a 140 caracteres, e ao enviar o título do seu artigo, URL e seu usuário no Twitter pode faltar espaço. E para economizar espaço fazemos o quê? Uma das táticas é utilizar links curtos através de serviços como o bit.ly. Como tudo na programação, criamos uma maneira de automatizar nossas ações e para isso vamos ao código!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A luta pelo Leo ainda não acabou</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/luta-pelo-leo-ainda-nao-acabou/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/luta-pelo-leo-ainda-nao-acabou/</guid>
      <description>O intuito deste post é reforçar a campanha pelo nosso amigo Leokz.
Como todos sabemos, ele está nos EUA fazendo o tratamento para um câncer raro, pois no Brasil não há chances de cura.
Você deve se lembrar que no início do ano fizemos a campanha Front-end United for Leokz. Se não se lembra pode ver o post aqui.
Bem, ele ainda precisa de bastante grana pra terminar o tratamento. Além disso o valor do tratamento aumentou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design Lite: O framework do Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</guid>
      <description>Em 2014 o Google apresentou o Material Design: um guia para redefinir o visual de aplicativos. Vários aplicativos aderiram ao Material Design, como por exemplo, o WhatsApp, que mudou por completo o visual.
Para facilitar ainda mais a vida do usuário, o Google anunciou uma ferramenta para introduzir o Material Design em websites, chamado de Material Design Lite (MDL).
Assim como qualquer outro framework, o MDL oferece uma documentação e vários exemplos para facilitar a aplicação em websites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebAssembly – a web compilada</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-webassembly-vem-ai/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-webassembly-vem-ai/</guid>
      <description>Como não esperar algo bom vindo de uma parceria entre Google, Microsoft, Mozilla e WebKit Project?
A novidade dessa vez é o WebAssembly, um novo formato binário para compilar aplicações para a Web.
Por bem ou por mal, o JavaScript se tornou um padrão para a aplicações web. Nos últimos anos temos visto mais e mais esforços para que o desenvolvedor crie seu código em uma outra linguagem e &amp;#8220;compile&amp;#8221; para arquivos JavaScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flux: Entenda como funciona a arquitetura Flux com React</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flux-entenda-como-funciona-arquitetura-flux-com-react/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flux-entenda-como-funciona-arquitetura-flux-com-react/</guid>
      <description>O que é Flux Se você já viu algo sobre React, já brincou ou pelo menos acessou a sua documentação, deve ter se deparado com um cara chamado Flux. E se você, assim como eu, ficou um pouco confuso com a ideia, esse post vai descomplicar as coisas para você.
O Flux (prefiro chamar assim) é uma arquitetura usada pelo Facebook, que junto com o framework React é usado para construir aplicações web no client-side que trabalhem de forma reativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAVA – Introdução a sua API</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/java-introducao-a-sua-api/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/java-introducao-a-sua-api/</guid>
      <description>A API do Java é composta por dois tipos de recursos distintos: classes e interfaces. Ela é como um bloco dividido em duas grandes partes, são centenas de Interfaces e milhares de classes que acompanham o kit de desenvolvimento do Java e que podem ser empregadas para a realização de diversos tipos de tarefas durante a construção de um programa.
Na API do Java, não existem métodos ou quaisquer tipos de dados desgarrados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAVA – Tipos de dados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/java-tipos-de-dados/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/java-tipos-de-dados/</guid>
      <description>No Java, existem algumas palavras reservadas para a representação dos tipos de dados básicos que precisam ser manipulados para a construção de programas. Estes tipos de dados são conhecidos como tipos primitivos.
Pode-se dividir os tipos primitivos suportados pelo Java em função da natureza de seu conteúdo. Há quatro tipos primitivos para a representação de números inteiros, dois tipos primitivos para a representação de números fracionários, um tipo primitivo para representação de caracteres e um tipo primitivo para representação dos valores booleanos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro: Guia de Front-end – O caminho das pedras</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/livro-guia-de-front-end-o-caminho-das-pedras/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/livro-guia-de-front-end-o-caminho-das-pedras/</guid>
      <description>Há algum tempo eu fiz um artigo aqui no Tableless falando sobre como se tornar um front-end. O assunto é tão legal e importante para os iniciantes da área, que eu resolvi escrever um livro sobre esse assunto, com mais detalhes e expondo quais tecnologias, técnicas e assuntos os iniciantes da área precisam se focar para virar um dev front-end.
O livro não tem muita coisa técnica para ensinar. Esse não é o foco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAVA – Principais características</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/java-principais-caracteristicas/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/java-principais-caracteristicas/</guid>
      <description>A simplicidade é uma de suas mais importantes características. É isso que possibilita que a sua aprendizagem possa ocorrer sem necessidade de treinamento intensos ou larga experiência anterior. Programadores com conhecimento das linguagens C e C++ encontrarão muitas semelhanças destas com o Java e o assimilarão de forma ainda mais rápida. Além disso, o código escrito com o Java é muito mais limpo do que aquele escrito em C ou C++.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAVA – A ORIGEM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/java-origem/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/java-origem/</guid>
      <description>Nossa história começa em 1991, quando um grupo de empregados da Sun Microsystems iniciaram um projeto para pequenos dispositivos eletrônicos de consumo, tais como o PDA (Personal Digital Assistant), o projeto recebeu o nome de Projeto Green, e James Gosling assumiu sua coordenação.
A ideia era possibilitar a criação de programas portáveis que pudessem ser executados em diversos dispositivos. Mais a equipe teria que desenvolver programas específicos para cada tipo de dispositivo, dai surgiu a ideia de desenvolver um sistema operacional que permitiria a utilização de seus programas pelos mais diversos tipos de equipamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor Vim – Encontrar e Substituir</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/editor-vim-encontrar-e-substituir/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/editor-vim-encontrar-e-substituir/</guid>
      <description>Quem nunca precisou acessar o servidor de um cliente via SSH para resolver um problema de última hora? Um parâmetro errado, uma vírgula faltando pode comprometer a execução de um código.
Quando se tem apenas a tela preta do terminal, é preciso ter conhecimento de alguns comandos muito úteis que podem te ajudar a resolver um problema rapidamente, principalmente se você não tem um computador disponível, podendo também resolver o problema até pelo celular com qualquer App de conexão SSH.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O poder do atributo “ALT”</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-poder-do-atributo-alt/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-poder-do-atributo-alt/</guid>
      <description>Ao desenvolver um website, temos que pensar em acessibilidade para que seja visto por qualquer usuário. Tendo em vista que sua equipe planejou um website acessível, vocês pensaram em colocar em todas as imagens o atributo&amp;#8221;ALT&amp;#8221;. Pois, websites hoje em dia tem centenas ou milhares de imagens. Já imaginou você olhando para um quadro com uma imagem sem descrição nenhuma, pois é assim que um deficiente visual pode se sentir ao acessar seu website com várias imagens e ao executar um software sintetizador de voz, não tem nenhuma informação do que está na página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código Limpo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</guid>
      <description>Um dos assuntos que costumo discutir bastante com a galera é sobre qualidade de código. Nesses papos sempre vem questões como: quais práticas podemos adotar para ter um código de alta qualidade? E como sabemos se o nosso código está bom? Como temos certeza de que estamos no caminho certo?
Vou explicar meu humilde ponto de vista com exemplos e opiniões sobre qualidade de código. Vou abordar casos de uso com JavaScript, mas nada te impede aplicar muitas dessas dicas usando outras linguagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</guid>
      <description>TL;DR Antes de iniciarmos o post, vale lembrar que em momento nenhum eu e o Pedro Polisenso estamos elegendo o melhor ou pior generator, visto que o output desse tipo de ferramenta é geralmente o mesmo dependendo da comparação, sendo assim, cabe a você analisar prós e contras de cada um e realizar uma escolha satisfatória pra sua necessidade.
Mas vamos parar de mimimi e vamos ao que importa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Closure Tools</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/closure-tools/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/closure-tools/</guid>
      <description>O projeto Closure Tools é mantido por engenheiros do Google, esta ferramenta é utilizada em vários projetos e aplicações web em geral.
As aplicações web evoluíram bastante de simples páginas HTML para aplicativos ricos e interativos que proporcionam uma ótima experiência para o usuário final (UX). As web apps de hoje representam um desafio para os desenvolvedores, como por exemplo, você criar e manter o código JavaScript eficiente que baixa rapidamente e trabalha em diferentes navegadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ECMAScript 6, uma breve introdução à POO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ecmascript-6-uma-breve-introducao-a-poo/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ecmascript-6-uma-breve-introducao-a-poo/</guid>
      <description>Bom galera, já falei aqui no tableless, sobre o uso de classes na ECMAScript 6, porém, foram exemplos bem superficiais. Então decidi criar um exemplo mais prático de como utilizá-la. Você pode encontrar o artigo que estou falando aqui.
Entendendo o projeto A ideia inicial foi criar uma mini (e põe mini nisso) loja virtual, utilizando dados em JSON.
O que teremos, nada mais é que uma variável contendo dados em JSON e estes dados serão transformados em objetos&amp;#8230; Advinha?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquitetura CSS – Anotações da palestra Rafael Rinaldi</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-css-anotacoes-da-palestra-rafael-rinaldi/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-css-anotacoes-da-palestra-rafael-rinaldi/</guid>
      <description>Estas foram as minhas anotações da palestra que o Rafael Rinaldi fez no Seminário Locaweb do dia 05/12 em São Paulo. Você pode encontrar todas as palestras que ocorreram nesse dia aqui, gratuitamente. Os slides da palestra se encontram aqui.
Rafael falou sobre as várias arquiteturas CSS que você encontra hoje no mercado. Um ponto que achei interessante na palestra foi que ele enfatizou que cada uma dessas arquiteturas (SMACSS, BEM, SUIT etc) surgiram por necessidades de equipes ou empresas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participe da cerimônia de premiação do Todos@Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-da-cerimonia-de-premiacao-todosweb/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-da-cerimonia-de-premiacao-todosweb/</guid>
      <description>No dia 4 de dezembro de 2014 acontece o momento máximo da acessibilidade na Web no Brasil. Nessa noite serão conhecidos os vencedores da terceira edição do Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web, organizado pelo W3C Brasil e CGI.br. Dezenas de especialistas em acessibilidade estarão presente entre os finalistas e avaliadores dos trabalhos para celebrar a Web inclusiva, que não cria barreiras de acesso para as pessoas.
Durante a cerimônia o público vai conhecer quais são as pessoas e instituições que vem fomentando a acessibilidade na Web no Brasil, as tecnologias assistivas e aplicativos inovadores que possibilitam o acesso a Web de pessoas com deficiência e projetos web que não criem barreiras para pessoas com deficiências e seguem boas práticas de acessibilidade em seus sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Web para o futuro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-para-o-futuro/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-para-o-futuro/</guid>
      <description>O W3C em parceria com a Microsoft (!) fez um vídeo muito bacana mostrando um pouco da evolução da Internet com a ajuda dos padrões web e dos desenvolvedores.
Se você ainda não participa de nenhuma lista de discussão do W3C, ou nunca contribuiu para a construção dos Padrões e das Recomendações, saiba que isso é bastante fácil de fazer, inclusive aqui no Brasil. Veja o vídeo e participe!
Web standards for the future from W3C on Vimeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um guia para o elemento ‘time’ do HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-para-o-elemento-time-html5/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-para-o-elemento-time-html5/</guid>
      <description>O HTML5 trouxe diversas coisas bacanas pra nós desenvolvedores. Uma das mais simples e que eu acho que são uma das mais legais é a questão da semântica com os novos elementos. O surgimento dessas tags deixaram nossos códigos mais semânticos e legíveis, tanto por nós como pelas máquinas.
Um desses elementos é o time. Já havia lido sobre ele, mas nunca tinha ido muito a fundo. Esses dias encontrei um texto do Aurelio De Rosa no SitePoint que explica bastante coisa sobre este elemento e resolvi traduzir pra gente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista Front-end Magazine</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/revista-front-end-magazine/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/revista-front-end-magazine/</guid>
      <description>No último dia 28 de Julho a DevMedia lançou mais uma revista: a Front-end Magazine, com foco em desenvolvimento para tecnologias front-end. Esta já é a décima revista lançada pela empresa que terá uma publicação mensal e nada mais que 110 mil caracteres distribuídos em, pelo menos, três artigos com muito conteúdo de qualidade, atualizado e totalmente focado para o público web.
A revista terá como editor geral o consultor Diogo Souza, que trabalha há mais de 5 anos com desenvolvimento front-end, back-end, web, mobile, bem como tecnologias afins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participe do Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-premio-nacional-de-acessibilidade-na-web/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-premio-nacional-de-acessibilidade-na-web/</guid>
      <description>As inscrições para a terceira edição do Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web estão abertas. Mais uma vez o W3C Brasil abre as inscrições para essa premiação como objetivo promover nacionalmente a acessibilidade na web, de forma a conscientizar desenvolvedores e homenagear pessoas que se destacaram em atividades que visam promover o acesso a web e ações em prol do acesso de pessoas com deficiências na web.
Se você tem um trabalho de fomento a acessibilidade na Web, desenvolve sites que não criem barreiras para pessoas com deficiência ou desenvolveu uma tecnologia assistiva que possibilite o acesso a Web de pessoas com deficiência, essa é a hora de inscrever seu trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Weekly #2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-2/</guid>
      <description>O segundo artigo da série Tableless Weekly vem esta semana com um pouco mais de links e como prometido, disponibilizaremos um link para que vocês possam nos enviar links de ferramentas, sites legais e artigos relacionados ao mercado front end.
Sem mais demora vamos lá.
BrazilJS Conf Esta semana está rolando o BrazilJS Conf (dia 21 e 22) em Porto Alegre &amp;#8211; RS.
A conferência conta com vários palestrantes nacionais e internacionais de várias empresas e projetos como: Google, Mozilla, jQueryUI, GoDaddy, Liferay e Microsoft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Weekly #1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-1/</guid>
      <description>Estamos começando com o primeiro artigo da série Tableless Weekly. Série semanal que trará um pouco das novidades do mercado front-end, links úteis e alguns sites legais que encontrarmos por ai.
HTML5 O Elemento Dialog já está disponivel para o chrome a partir da versão 37.
Como o HTML5 sempre tem trazido consigo uma grande mudança nas tags, principalmente por questões semânticas, a tag Dialog já foi implementada a partir da versão 37 do Chrome e na versão 6 do Safari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferência Web.br 2014 e os 25 anos da Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-web-w3c-2014-e-os-25-anos-da-web/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-web-w3c-2014-e-os-25-anos-da-web/</guid>
      <description>Em 2014 a Web completa 25 anos e o W3C 20 anos de existência. Para celebrar esses dois importantes momentos o W3C Brasil vai promover diversas ações durante a Conferência Web W3C Brasil 2014. O evento já tem data e local definidos: 25 e 26 de setembro em São Paulo e as inscrições estão abertas!
Keynote Speakers confirmados François Daoust é um dos líderes nas discussões e desenvolvimento da convergência entre Web e TV no W3C, com um foco específico em cenários multi-tela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Shapes e Text Wrap</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-shapes-e-text-wrap/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-shapes-e-text-wrap/</guid>
      <description>Manipular textos apenas com o uso de CSS nunca foi tarefa fácil ou em alguns caso, sequer possível. Pensando nisso, a Adobe esta propondo mais uma propriedade para folhas de estilo, que pode salvar vidas :).
Além de criar formatos (retângulos, círculos, triângulos, etc) com CSS, em breve você talvez possa fazer seu texto respeitar o limite do formato e se organizar em volta do elemento. Com isso, fazer aquela capitular, pode ser mais fácil do que parece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semântica de variáveis e propriedades personalizadas em CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/semantica-de-variaveis-e-propriedades-personalizadas-em-css/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/semantica-de-variaveis-e-propriedades-personalizadas-em-css/</guid>
      <description>Pré-processadores Sou defensor do uso de pré-processadores de CSS e tenho alguns bons argumentos para convencer você. Um dos benefícios dos pré-processadores é a possibilidade de uso de variáveis para armazenar medidas, cores e outros atributos do layout.
Além de manter seu projeto facilmente configurável e permitir o uso de álgebra, a simples tarefa de dar nome aos atributos força um raciocínio mais apurado. Variações pequenas de medidas e cores, que são resquícios das ferramentas utilizadas para design, serão mais facilmente identificadas e limadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BDD na prática – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bdd-na-pratica-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bdd-na-pratica-parte-1/</guid>
      <description>Se você não sabe o que é Behavior driven development, para ter um melhor proveito desse artigo, leia uma introdução ao BDD antes de prosseguir.
Para começo de conversa, estaremos fazendo uma abordagem prática sobre testes de comportamento. Para isso, utilizaremos a biblioteca para testes behat. Vamos ao nosso arquivo composer.json:
{ &#34;require-dev&#34;: { &#34;behat/behat&#34;: &#34;2.4.*@stable&#34; }, &#34;config&#34;: { &#34;bin-dir&#34;: &#34;bin/&#34; } } Se ainda não estiver familiarizado com o uso do composer para gerenciamento de dependências de seus projetos em php, vale a pena dar uma olhada em composer para iniciantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma coletânea front-end escrito por 11 devs</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-coletanea-front-end-escrito-por-11-devs/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-coletanea-front-end-escrito-por-11-devs/</guid>
      <description>Um grupo de desenvolvedores, encabeçado pelo glorioso Sérgio Lopes, se juntou para escrever o primeiro de alguns livros sobre desenvolvimento web. Esse primeiro livro chama-se Coletânea Front-end: Uma antologia da comunidade front-end brasileira.
Eu tive o prazer de escrever um capítulo, juntamente com um grupo de 10 outros devs, sendo eles: Almir Filho, Bernard De Luna, Caio Gondim, Deivid Marques, Diego Eis, Eduardo Shiota, Giovanni Keppelen, Luiz Corte Real, Jaydson Gomes, Reinaldo Ferraz e Sérgio Lopes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghost – A simples e perfeita plataforma para publicações</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ghost-simples-e-perfeita-plataforma-para-publicacoes/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ghost-simples-e-perfeita-plataforma-para-publicacoes/</guid>
      <description>Descobrir novas plataformas é um barato pra mim. Estar envolvido no que aparece de novo na internet é algo simplesmente prazeroso. Ideias de outras pessoas me impressionam, até quando parece ser algo tão simples, mas, por ser tão simples, é que é especial.
Caros amigos e amigas, venho lhes apresentar a nova (não tão nova assim) plataforma para blogging/publicações na web: Ghost.
Ghost, simplificando o que há de complicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desafios de um desenvolvedor front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desafios-de-um-desenvolvedor-front-end/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desafios-de-um-desenvolvedor-front-end/</guid>
      <description>A Web evolui constantemente. Essa evolução traz muitos benefícios e ao mesmo tempo nos obriga a estar sempre atualizados.
Você pode ter o melhor designer, o melhor desenvolvedor front-end e back-end no seu projeto e ainda assim, corre o risco de nenhum deles não pensarem ou desenvolverem focados no usuário. Não adianta ter um layout lindo e maravilhoso e os melhores códigos se seu projeto é pesado, lento e sem nenhuma usabilidade e acessibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que falamos em 2013?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-falamos-em-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-falamos-em-2013/</guid>
      <description>Web Design Responsivo ou Adaptativo Falou-se muito sobre a adaptação de websites em diferentes devices.
O acesso mobile ainda é o mais comentado, mas as vertentes também já estão de olho nos diferentes tamanhos de telas existentes de forma geral.
Aqui no Tableless, em 2013, artigos bem legais e bem voltados ao desenvolvimento de ambos os conceitos foram publicados: http://tableless.com.br/?s=web+design+responsivo &amp;nbsp;
Acessibilidade e SEO Ainda que não sejam considerados como itens obrigatório em todos os projetos web publicados por aí, a preocupação com websites acessíveis e estruturados para robôs de pesquisa, está finalmente ganhando espaço e 2013 foi mais um ano importante para isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript de forma assíncrona e legível</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-de-forma-assincrona-e-legivel/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-de-forma-assincrona-e-legivel/</guid>
      <description>A programação assíncrona possui a vantagem de gerar códigos perfomáticos. Em certos casos, a implementação de diversas funções assíncronas encadeadas através de funções _callback_ pode prejudicar a leitura e a manutenção do código. Para demonstrar esse encadeamento, vamos utilizar um trecho de código que utiliza a API do Selenium 2. Baseado em um exemplo do site do SauceLabs.
A API do Selenium WebDriver pode ser utilizada por diversas linguagem de programação, porém, em nosso exemplo, iremos utilizar o NodeJS (JavaScript) e o gerenciador de pacotes NPM, que podem ser baixados no site oficial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS puro e simples (só que não).</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-puro-e-simples-sqn/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-puro-e-simples-sqn/</guid>
      <description>Você lembra quando falávamos muito em Web Standards? Então, os padrões não acabaram e continuam existindo: usabilidade, acessibilidade, manutenção, modularidade, redundância mínima, independência de device, internacionalidade, extensão de projeto, leitura e transparência de syntax, eficiência, implementação, simplicidade, etc; são apenas algumas das “palavras-chave” que ainda definem os padrões discutidos pela W3C.
E o que, efetivamente, desses padrões temos visto por aí? Pouco? Mais ou menos? As vezes eu começo, mas aí não consigo continuar porque tenho que entregar para “amanhã” ou nunca pensei nisso porque eu nem sei como fazer&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferência W3C Web.br 2013 – Dia 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-web-br-2013-dia-2/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-web-br-2013-dia-2/</guid>
      <description>No primeiro dia fizemos um passeio através da história da internet, aprendemos a importância do WAI-ARIA, ganhamos umas dicas sobre Design Responsivo e Games em HTML5, além de ficar por dentro das próximas novidades de CSS3. Mas muita coisa ainda estava por vir!
Pushing the Web Forward A abertura do evento ficou por conta do Kris Borchers, diretor executivo da jQuery Foundation. Kris explicou o processo criativo por traz de funções legais do jQuery como Touch Events e SimplePush, com uma demonstração super interessante utilizando os próprios slides da palestra que sincronizavam em tempo real em diversos tipos de dispositivos através de uma URL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participe da Cerimônia de Premiação do Todos@web 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-da-cerimonia-de-premiacao-todosweb-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-da-cerimonia-de-premiacao-todosweb-2013/</guid>
      <description>O W3C Brasil e o Comitê Gestor da Internet no Brasil convidam para a cerimônia de premiação da segunda edição do Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web &amp;#8211; todos@web, que acontecerá no dia 3 de dezembro de 2013 em São Paulo.
Nesse dia serão conhecidos os vencedores das categorias Pessoas/Instituições, Projetos Web e Tecnologias Assistivas/Aplicativos. A lista completa de finalistas está disponível em http://premio.w3c.br/finalistas/
A entrada é gratuita, mas somente pré-inscritos poderão assistir a cerimônia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live Coding com Diego Eis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-ao-vivo-com-diego-eis/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-ao-vivo-com-diego-eis/</guid>
      <description>O Tableless iniciará uma série de Micro Workshops sobre diversos assuntos em desenvolvimento web. Serão Workshops bem pequenos, de no mínimo 1 hora e no máximo 2 horas, onde iremos mostrar técnicas, métodos e novas tecnologias em Live Coding ou em formato de palestras, ao vivo.
O primeiro O primeiro Micro Workshop vai ser um live coding com o Diego Eis (eu mesmo :-), onde ele implementará um layout direto do PSD para HTML e CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultados do Survey 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/resultados-survey-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/resultados-survey-2013/</guid>
      <description>Eu sei, eu sei&amp;#8230; me desculpe. Demorei para liberar os resultados. Demorei por vários motivos. Mas vamos ao que importa. 😉
Como muitos já sabem, tive a vontade de entender melhor o mercado de front-end nacional. Queria saber quanto a galera está ganhando, quais suas perspectivas sobre o trabalho, sobre o mercado, onde eles arranjam conhecimento etc&amp;#8230; Por isso tentei promover um survey, nacional, de front-end. Nesse survey os devs poderiam responder às perguntas sobre diversos assuntos relacionados a vida profissional e também seu conhecimento técnico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferência W3C Web.br 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-web-br-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-web-br-2013/</guid>
      <description>A Conferência W3C Web.br deste ano foi realizada no centro de convenções Rebouças em São Paulo e contou com diversos profissionais, sorteios, palestras, debates, networking, brindes e muita códificação. O evento foi dividido em trilhas: canvas, input, header e section. Logo quando cheguei minha cabeça deu um nó, muitas coisas acontendo ao mesmo tempo, era difícil escolher qual trilha deveria participar, pois queria assistir todas.
Debate caloroso sobre a internet no Brasil Um dos pontos altos na conferência foi o segundo dia onde ocorreu um debate com o tema: Como progredir a Web?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferência W3C Web.br 2013 – Dia 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-webbr-2013-primeiro-dia/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-webbr-2013-primeiro-dia/</guid>
      <description>Na segunda-feira 19 de novembro tive o prazer de acompanhar de perto a Conferência Web W3C Brasil. O evento, realizado no centro de convenções Rebouças em São Paulo contou com a presença de grandes especialistas web do Brasil e do mundo. Foram dois dias repletos de palestras, debates, cafézinhos, networking, premiações, bons conselhos e muito conhecimento. Se você esteva lá também, parabéns! Aposto que aprendeu alguma coisa nova. Se não foi, não tem problema!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destaques da 5ª edição da Conferência Web W3C Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-da-5a-edicao-da-conferencia-web-w3c-brasil/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-da-5a-edicao-da-conferencia-web-w3c-brasil/</guid>
      <description>Está chegando a Está chegando a e temos orgulho de dizer que os principais especialistas que estão fazendo a história da Web no Brasil e no mundo já palestraram por aqui.
Em 2013, a Web.br ocorre nos dias 18 e 19 de novembro, em São Paulo, no Centro de Convenções Rebouças. Na programação serão abordados os principais padrões da Open Web Platform. Teremos palestras sobre jogos com HTML5, Web Components, API Web Speech, Web Sockets, Curso de Git, além de mesas sobre publicações digitais, Web TV, privacidade e rastreamento na Web e muito mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Champfrogs: 10 desejos intrínsecos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/champfrogs-10-desejos-intrinsecos/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/champfrogs-10-desejos-intrinsecos/</guid>
      <description>Como eu não quero que você seja um desenvolvedor robô, que só executa funções predeterminadas, sem pensar nos processos e nas metas da empresa onde trabalha, quero começar a abordar alguns posts sobre um assunto que não está diretamente ligado à prática de desenvolvimento web: gestão agile. Seria interessante fazer alguns devs entenderem melhor como as coisas funcionam em ambientes onde equipes e empresas aplicam métodos ágeis para gerir os projetos e pessoas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prorrogadas as inscrições para o Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/prorrogadas-inscricoes-para-o-premio-nacional-de-acessibilidade-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/prorrogadas-inscricoes-para-o-premio-nacional-de-acessibilidade-na-web/</guid>
      <description>Ainda dá tempo de participar da segunda edição do Prêmio Nacional de Acessibilidade na Web, promovido pelo W3C Brasil para fomentar iniciativas que beneficiem o acesso a todas as pessoas. O prazo termina nessa sexta-feira, dia 4 de outubro.
Pesquisa recente do W3C Brasil aponta que o indicador de conformidade aos padrões de acessibilidade de páginas de sítios web dos órgãos públicos brasileiros alcança a média de 5% do total de mais 6 milhões de páginas analisadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Razões para não fazer atendimento em redes sociais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/5-razoes-nao-atendimento-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/5-razoes-nao-atendimento-redes-sociais/</guid>
      <description>Toda vez que vejo alguém elogiando muito um atendimento rápido de alguma empresa para questões enviadas pelo Twitter, por exemplo, normalmente vem acompanhado por algum comentário não elogioso sobre o atendimento por telefone. Isso me chateia tremendamente, porque as pessoas não conseguem enxergar o quão isso é prejudicial &amp;#8211; e não o contrário &amp;#8211; à imagem da empresa.
Então, sempre que posso opinar em alguma thread de discussão sobre o tema, eu defendo a mesma idéia: atendimento via redes sociais?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como escrever e-mails de apresentação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-escrever-e-mails-de-apresentacao/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-escrever-e-mails-de-apresentacao/</guid>
      <description>Seja na hora de entrar em contato com um cliente, conseguir uma parceria ou até mesmo uma vaga de emprego em uma agência a maior parte da comunicação entre profissionais ligados a web acaba sendo, pela própria natureza do meio, em formato de e-mails. Causar uma boa impressão neste momento é fundamental para conseguir a simpatia de quem está do outro lado da rede. Mas saber como se comportar ao redigir e-mails de apresentação infelizmente é algo que cursos e palestras não fazem questão de explicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design para Google Glass</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-para-google-glass/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-para-google-glass/</guid>
      <description>A não ser que você tenha passado o último ano da sua vida em coma, é provável que você já tenha ouvido falar no Google Glass. Mas o que ele realmente faz? Quais são as limitações técnicas? Como criar layouts tanto para a web quanto para aplicativos nativos que possuam um design adequado para esta nova mídia? E como testar isto tudo sem possuir um aparelho? Ok, Tableless! Vamos responder estas perguntas&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como evitar maus clientes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</guid>
      <description>Eu sei, atender é muito difícil e atender bem é mais difícil ainda. Mas existem dois pontos importantes que se bem administrados você pode evitar muita dor de cabeça na hora de negociar e entregar um projeto.
Lei da compensação Muitos negócios acabam logo no início por que um dos lados abre mão de muita coisa nas negociações iniciais do projeto. Quem nunca negociou com clientes que além de pedirem descontos, querem que definir a data de pagamento e a data entrega do projeto?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um novo mundo com Big Data</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-novo-mundo-com-big-data/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-novo-mundo-com-big-data/</guid>
      <description>Nos últimos 3 anos foram criados cerca de 93% de todo conhecimento web que possuímos atualmente. O que fazer com tanta informação? Onde armazenar tudo isso?
Muitos de nós colocamos em duvida o futuro da informação, principalmente quando se fala em armazenamento de conteúdo. Eis algumas informações que talvez você não saiba:
 Em 2049 um computador de aproximadamente 1000 reais irá exceder toda a espécie humana em capacidade de computação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia para Iniciantes – Ajude</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-para-iniciantes-ajude/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-para-iniciantes-ajude/</guid>
      <description>Muita gente notou e talvez até mesmo você, que não existe conteúdo direcionado para aqueles que querem entrar no mercado de desenvolvimento web e precisam aprender desde o básico. Há bastante material em inglês, mas geralmente o idioma é uma barreira. Comecei com um rascunho um tempo atrás e agora estou querendo fazer algo um pouco maior: quero pedir a sua ajuda neste projeto, que é de toda a comunidade para a comunidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações da palestra do Luli Radfahrer no 15ELW</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-do-luli-radfahrer-no-15elw/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-do-luli-radfahrer-no-15elw/</guid>
      <description>Aqui vão algumas poucas anotações que fiz sobre a palestra do Luli Radfahrer no #15elw que rolou por todo o país.
 Quando se trabalha com internet ou com qualquer coisa relacionada à tecnologia, estamos acostumados a dar um passo para frente&amp;#8230; Mas dando um passo para atrás é possível enxergar as coisas de outra perspectiva, de outro contexto. 2012 foi o ano do avanço tecnologico: mandamos um robo para marte, descobrimos Bóson de Higgs 2013 promete ser muito mais… China vai ultrapassar os EUA em pesquisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Survey do mercado web nacional</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/survey-do-desenvolvimento-web-nacional/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/survey-do-desenvolvimento-web-nacional/</guid>
      <description>Muitos desenvolvedores me perguntam como está o mercado em diversas cidades do país. Uns querem ir pra São Paulo. Outros querem sair de lá. E com isso outras perguntas surgem, como por exemplo: qual a média salarial nacional? Qual a faixa etária dos profissionais? Será que os profissionais de web se sentem satisfeitos na empresa em que trabalham? Quantos deles já foram freelancers? Qual a média do valor hora dos freelancers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar linear-gradient em CSS de forma consciente?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-gradient-no-css-de-forma-consciente/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-gradient-no-css-de-forma-consciente/</guid>
      <description>Vejo em diversos grupos, fóruns e blogs as pessoas recomendando diversos sites que geram automaticamente o seu linear-gradient em CSS, Eu nos últimos meses tenho criticado um pouco a recomendação dessas tecnologias, pois já está mais do que na hora de aprendermos e utilizarmos esses atributos de forma criativa.
Desculpa Bernard, mas do que você está falando? Olá tudo bem? Meu nome é Bernard De Luna, você está no Tableless, até aí tudo bem?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>W3C Brasil procura padawans</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/w3cbrasil-procura-padawans/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/w3cbrasil-procura-padawans/</guid>
      <description>O W3C Brasil está buscando candidatos comunicativos, criativos, nerds e pró-ativos para se juntar à equipe como estagiário.
Se você sabe a diferença entre Web e Internet e entende a importância das ferramentas Open Web, candidate-se! Preencha o formulário de inscrição.
Não é preciso ser expert em HTML5, CSS3 e Js. Basta que você esteja matriculado em um curso superior e tenha uma boa noção destas ferramentas.
A exigência básica é vontade de aprender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actions do Photoshop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/actions-do-photoshop/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/actions-do-photoshop/</guid>
      <description>A MightyDeals tem uma série de promoções para designers e desenvolvedores com um monte de coisas sobre Photoshop e outros &amp;#8220;insumos&amp;#8221; para produzir e criar layouts para internet e outras peças. A ideia do MightyDeals é ser como um daqueles sites que tem promoções bombásticas diárias, só que específico para coisas sobre desenvolvimento web. Por exemplo: eles tem um pacote com 205 actions do Photoshop, que sai de $238 para $17 doletas do site PhotographyPla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um 2013 cheio de propósito</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-2013-cheio-de-proposito/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-2013-cheio-de-proposito/</guid>
      <description>Este post é longo e não tem versão TL;DR.
No começo falo muito sobre o que aconteceu comigo esse ano. No final falo o que quero fazer com o Tableless em 2013.
Este é meu último post pessoal aqui no Tableless. Quero desassociar artigos pessoais com os artigos do Tableless.
Eu tenho a tradição (na verdade tinha) de escrever um post de como foi o último ano do Tableless. É difícil eu não falar algo pessoal por que o Tableless está na minha vida todos os dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>História da Web – Uma timeline</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/historia-da-web-uma-timeline/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/historia-da-web-uma-timeline/</guid>
      <description>Se você trabalha com web deve pelo menos ter a curiosidade de como tudo isso surgiu. Não foi algo criado subitamente, houve um processo, uma evolução que levou a web a ficar do jeito que é hoje. Essa história é muito longa e complicada. Por conta disso um cara chamado John Allsopp passou algum tempo ajudando a formar e entender como aconteceu a história da web e lançou agora o The Web History Timeline Project para ajudar a mapear todos estes momentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conheça o maior treinamento de HTML5 do Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-o-maior-treinamento-de-html5-do-brasil/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-o-maior-treinamento-de-html5-do-brasil/</guid>
      <description>Depois de lançar com sucesso a maior formação de programação de aplicativos para iOS (iPhone e iPad), a Quaddro anuncia agora o maior curso de HTML5 do Brasil.
A Formação HTML5 Mobile Expert é composta por 144 horas de treinamento e projetos práticos de desenvolvimento de conteúdos para a Internet e dispositivos móveis.
O treinamento foi criado para aqueles que desejam dominar a tecnologia que mais cresce no desenvolvimento Web e que está se tornando cada vez mais importante também na produção para tablets e smartphones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscrições abertas para a Conferência Web W3C Brasil 2012</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/inscricoes-abertas-para-a-conferencia-web-w3c-brasil-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/inscricoes-abertas-para-a-conferencia-web-w3c-brasil-2012/</guid>
      <description>As inscrições para a Conferência Web W3C Brasil 2012 estão abertas. Serão três dias de debates (18, 19 e 20 de outubro de 2012) e apresentações sobre os mais diversos temas relacionados a Open Web Plataform: HTML5 e Marketing Digital, Semântica, SEO e HTML5, Web TV, Acessibilidade, Mobile Web, Web além dos dispositivos e muito mais.
A programação da 4ª Conferência Web W3C Brasil está no ar. Na quinta-feira, dia 18 de outubro, o evento é iniciado com uma mesa redonda que abordará o seguinte tema: Estamos usando HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Com que sistema operacional eu vou?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/com-que-sistema-operacional-eu-vou/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/com-que-sistema-operacional-eu-vou/</guid>
      <description>Saiba que existem muito mais coisas para se decidir na compra de um aparelho do que isso, entre elas o Sistema Operacional.
Os aparelhos celulares sempre tiveram um sistema operacional agregado porém não davamos a devida importância a isso, pois o que nos interessava era se tirava fotos, enviava sms com imagens, mp3 e tela colorida, isso bastava.
Hoje não é mais assim, quem diria que escolheriamos nosso celular pela memoria Ram?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobrevivendo na selva da Internet</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobrevivendo-na-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobrevivendo-na-internet/</guid>
      <description>Muitas pessoas sonham em criar sites que terão milhares de acessos diarios. Sites que serão compartilhados por outras pessoas e que em pouco tempo se tornarão referencia. Apelam para designers inovadores, endereços um pouco estranhos e até mesmo para divulgação em serviços sociais, tudo isso para sair do anonimato.
Meses depois vem a pergunta cruel – O que está dando errado? E completa dizendo “Meu site é bonito, leve e fácil de usar, mas tenho poucos senão nenhum acesso diário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#1 Tableless Conference</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/1-tableless-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/1-tableless-conference/</guid>
      <description>Durante muito tempo tenho tentado planejar um evento exclusivamente sobre front-end. Eu não queria um evento normal, falando sobre HTML5, e fazendo coisas girarem com CSS3. Queria realmente levar algum conhecimento de valor para os profissionais front-end. O mercado está aquecido, mas, ao meu ver, o problema é que falta qualidade em grande parte dos profissionais de front no Brasil.
Já entrevistei muitos devs front que se diziam avançados, mas que na hora do teste final, não conseguia escrever uma linha de código sem a ajuda do Dreamweaver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As cores da minha web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/as-cores-da-minha-web/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/as-cores-da-minha-web/</guid>
      <description>Talvez as cores que eu veja não sejam as mesmas que você enxerga, mas isso não faz com que a sua percepção da web seja diferente. Nesse ambiente tão democrático, nada mais justo do que discutir as diversas formas de perceber as cores da web.
Tenho um grande amigo que sonhava ser piloto de avião. Por trabalhar em uma empresa aérea, a proximidade com as grandes máquinas voadoras o encantava. Porém, seu sonho de pilotar acabou quando, aos trinta anos de idade, ele descobriu que tinha um grau de daltonismo que o impediu de continuar o treinamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layouts antigos do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/layouts-antigos-do-tableless/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/layouts-antigos-do-tableless/</guid>
      <description>Eu instalei o blog em WordPress por volta de 2003. Mas o site já existia um pouco antes disso, por volta de 2001&amp;frasl;2002, começando com o domínio cjb.net e depois eu passei para .kit.net. Em 2003 passei para WordPress e conseguimos o domínio .com.br. Para matar a curiosidade de alguns leitores antigos, segue abaixo screenshots das primeiras versões do site&amp;#8230;
2003 2004 2005 2006 É humilde, mas é nosso! 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concorra ao livro Smashing HTML5 no Twitter!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/concorra-ao-livro-smashing-html5-no-twitter/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/concorra-ao-livro-smashing-html5-no-twitter/</guid>
      <description>O Tableless, em parceria com a Bookman Editora, lança um sorteio no Twitter para quem quer aprender tudo sobre as novidades da linguagem HTML5. Entre hoje (16) e a próxima sexta-feira (20), quem der RT na mensagem: “O @tableless vai me dar o livro Smashing HTLM5, da @BookmanEditora! http://kingo.to/XyZ” concorrerá ao livro Smashing HTML5, de Bill Sanders e com revisão técnica de Diego Eis.
Para participar, é preciso seguir o @tableless e a @BookmanEditora no twitter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ano-novo-2012/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ano-novo-2012/</guid>
      <description>Os últimos dois meses foram de perder o fôlego para mim. Eu saí da empresa que eu criei a mais ou menos 6 anos com um amigo de infância e decidi seguir outros caminhos. Não vou dizer que foi fácil porque você deve saber que não foi. Mas sei que foi bom. Hoje eu ainda faço parte de uma start-up de Fluxo de Caixa Online e outra empresinha que provavelmente vou fundir com o Tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu saí da Visie</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eu-sai-da-visie/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eu-sai-da-visie/</guid>
      <description>Você já deve saber: eu saí da Visie.
Eu criei a Visie com o Elcio porque queríamos mudar a forma com que a Web brasileira era feita. Eu criei o Tableless por este mesmo motivo. Quando todo mundo não estava botando fé na ideia de um blog sobre padrões web, eu arrisquei e criei sozinho. A Visie surgiu com o mesmo pensamento. Nós não sabíamos que a Visie seria a empresa que ela é hoje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 com PIE – bordas, sombras e gradiente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-bordas-arredondadas-sombras-e-gradiente/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-bordas-arredondadas-sombras-e-gradiente/</guid>
      <description>Apesar das incompatibilidades entre browsers, utilizar as novas ou modificadas propriedades em folhas de estilo na versão 3 virou motivo de testes e de implementação das modificações que tanto almejamos no desenvolvimento web. Junto como HTML 5, o uso de CSS3 resultará em facilidades na criação de estruturas semânticas e válidas bem como melhor planejadas visualmente e com velocidade de carregamento reduzida, mas enquanto ainda não o colocamos em prática com HTML5, neste processo de transição em que nos encontramos já podemos utilizar algumas propriedades de CSS3 com os navegadores de mercado, ainda que com o uso de scripts externos para tanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estabelecendo uma metodologia ágil para avaliação de usabilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estabelecendo-uma-metodologia-agil-para-avaliacao-de-usabilidade/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estabelecendo-uma-metodologia-agil-para-avaliacao-de-usabilidade/</guid>
      <description>O conjunto de técnicas de usabilidade aplicado ao desenvolvimento da interfaces visa proporcionar: a facilidade de realização de tarefas; analise e otimização do processo de aprendizado do sistema; eficiência de uso; facilidade de memorização, evitando que o usuário necessite reaprender os processos de interação; e, por fim, a baixa ocorrência de erros, evitando transtornos na realização de tarefas e obtendo satisfação do usuário ao interagir com a aplicação.
Para que estes critérios sejam cumpridos, é necessário estabelecer uma abordagem para aplicar e garantir a efetividade da usabilidade através de padrões concisos de interfaces e rotinas de avaliação próprias para mensurar os diversos quesitos de interação do usuário com o website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicando um Plano de Usabilidade – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicando-um-plano-de-usabilidade-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicando-um-plano-de-usabilidade-parte-1/</guid>
      <description>Pensar a Usabilidade não é algo fácil. Aprendê-la também não o é. Usabilidade não é algo que um desenvolvedor aprenderá por osmose ou coisa parecida, mesmo que a experiência no desenvolvimento conte muito para este assunto.
Apesar de ser um assunto antigo, a Usabilidade (assim como a Acessibilidade) engatinha no Brasil e, se nao fossem os Bandeirantes da Usabilidade que temos aqui, ainda estaríamos aprendendo a fazer faíscas. Por causa deles, parece que 2011 será o ano que vamos começar realmente a criar a roda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSSDoc – padrão para documentação de folhas de estilo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cssdoc-documentacao-css/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cssdoc-documentacao-css/</guid>
      <description>Cada designer ou desenvolvedor front-end tem o hábito de documentar o código CSS de uma forma diferente através dos comentários. Alguns colocam os nomes das seções, outros inserem uma descrição mais detalhada, alguns utilizam letras maiúsculas e uma sequência de caracteres para formar uma linha.
/* -----------------------------------*/ /* ----------&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; GLOBAL &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;-----------*/ /* -----------------------------------*/ /* STRUCTURE &amp;gt; HEADER &amp;gt; LOGO //////////////////////////////////////*/  Mas em nenhum destes formatos há uma padronização. Por isto, desde 2007 três desenvolvedores alemães têm desenvolvido a especificação do CSSDoc, que eu já havia mencionado em outro artigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2011: um grande ano</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/2011-um-grande-ano/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/2011-um-grande-ano/</guid>
      <description>Indiscutivelmente HTML5 e CSS3 foram as grandes novidades do ano de 2010. Começamos a utilizar recursos que nunca havíamos (pelo menos eu) imaginado utilizar tão cedo. Para mim, só faríamos gradiente via CSS daqui uns 5 anos. Sem contar com CSS Columns, inserção de áudio e vídeo, canvas e SVG. Manipulação do histórico de sessão e local storage eram como Ferraris: só em sonho. Hoje, tudo isso é possível. De uma maneira ou de outra, funcionando ou não funcionando nos IEs antigos (7 e 8), é possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codeshow 2010</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow-2010/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow-2010/</guid>
      <description>Você gosta de eventos sobre desenvolvimento web e afins, não gosta? Eu particularmente não gosto muito quando o cara abre o notebook, liga na telona e fala 3 horas sem parar repetindo apenas o que está aparecendo nos slides. Isso é chato e você não aprende nada.
Sabemos também que se você é como nós, você gosta de ver código, entender alternativas para problemas que você tem todos os dias. Saber se o HTML 5 ou o CSS 3 já pode ser o usado e o que exatamente funciona nos browsers de hoje em dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionamento inteligente para mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/versionamento-inteligente-para-mobiles/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/versionamento-inteligente-para-mobiles/</guid>
      <description>O iPhone fez a festa dele. Todo mundo gostou do que viu e usou. Acontece que não só de iPhone vive o homem, e há pessoas por aí que não gostam do aparelho por motivos diversos. Há mercado para todos e por isso é natural que apareçam outros aparelhos com novos sistemas. Acontece que o lançamento do iPhone criou uma moda de criar versões dos sites específicas para ele. No começo isso foi ótimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2010</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ano-novo-2010/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ano-novo-2010/</guid>
      <description>Eu gostaria muito de fazer um artigo escrevendo uma retrospectiva do ano que passou. Mas isso é tão démodé, que resolvi deixar para lá. Mesmo assim, não há como falar do ano que vem, sem me alegrar dos avanços que o desenvolvimento web passou em 2009. Em 2009 foi o ano que os desenvolvedores se libertaram do IE6. Não que o IE6 seja uma coisa ruim, mas porque ele se tornou algo ruim, assim como os browsers de hoje podem se tornar um dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1a. Conferência Web W3C Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/1a-conferencia-web-w3c-brasil/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/1a-conferencia-web-w3c-brasil/</guid>
      <description>A Conferência Web W3C Brasil foi criada para oferecer ao público brasileiro um amplo fórum anual de discussão e debate sobre a evolução da Web, a padronização de suas tecnologias e o impacto dessas tecnologias na sociedade e na cultura. A Conferência reunirá pesquisadores, desenvolvedores, usuários, empresas, agências digitais, mídia e todos aqueles que são apaixonados pela Web e que têm algo a oferecer, usar e debater.
A 1a. Conferência Web W3C Brasil 2009 será realizada em São Paulo, SP, nos dia 23 e 24 de novembro, no Blue Tree Towers Morumbi no bairro do Brooklin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um 2009 sem fôlego</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-2009-sem-folego/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-2009-sem-folego/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O ano de 2008 foi um ano parado para o &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/&#34; title=&#34;CSS e XHTML na ponta da língua&#34;&gt;Tableless&lt;/a&gt;. Na verdade foi um ano parado para os &lt;strong&gt;Padrões Web&lt;/strong&gt;. Ok, na verdade não foi tão parado assim. Mas digo, não houve mudanças drásticas, ou o &lt;strong&gt;CSS 3&lt;/strong&gt; foi lançado e eu não estou sabendo?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançamento do escritório do W3C no Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lancamento-do-escritorio-do-w3c-no-brasil/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lancamento-do-escritorio-do-w3c-no-brasil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O W3C está oficializando seu escritório aqui no Brasil. Para isso, eles estão fazendo um pequeno evento com alguns palestrantes e um recado em vídeo do Tim Bernes-Lee. A entrada é gratuita e aberta à todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O evento será dia 4 de Junho às 11h. &lt;a href=&#34;http://www.w3c.br/2008/lancamento/cadastro.html&#34;&gt;Faça seu cadastro&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://www.w3c.br/2008/lancamento/&#34;&gt;leia mais informações&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra Produtividade e Web 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/palestra-produtividade-e-web-2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/palestra-produtividade-e-web-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gravamos em vídeo a palestra sobre Produtivdade e Web 2 da Visie. Se você não conseguiu assistir assista agora, na íntegra.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ustream.tv/recorded/429369&#34;&gt;Parte 1&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ustream.tv/recorded/429730&#34;&gt;Parte 2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ustream.tv/recorded/429836&#34;&gt;Parte 3&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se você quiser participar de uma palestra da Visie, temos uma série de palestras que acontecerão nos próximos meses, visite: &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/eventos/&#34;&gt;http://visie.com.br/eventos/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELPI: Problema 3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-problema-3/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-problema-3/</guid>
      <description>Mais um par de ingressos para o ELPI no Rio de Janeiro. Dessa vez um problema fácil, algo para a gente matar saudades. O primeiro que enviar um link para aquele vídeo antigo leva:
 5u0t6n013b3r4354bru0y114
 Ah, bons tempos aqueles&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELPI: Problema 4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-problema-4/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-problema-4/</guid>
      <description>O próximo problema, você não pode ver. Mas ele está aqui.De novo, o primeiro que enviar a resposta nos comentários ganha um par de ingressos para o ELPI no Rio de Janeiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10º Encontro Locaweb de Profissionais de Internet</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/10o-encontro-locaweb/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/10o-encontro-locaweb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Está chegando o &lt;a href=&#34;https://www.locaweb.com.br/encontro/&#34;&gt;10º Encontro Locaweb de Profissionais de Internet&lt;/a&gt;, e eu vou participar novamente esse ano. Vou falar sobre produtividade no desenvolvimento, mas com uma abordagem bem diferente da que usei ano passado no Intercon. Dessa vez, vou escrever código.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft compra W3C</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microsoft-compra-w3c/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microsoft-compra-w3c/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em reunião com a equipe do W3C no começo desta desta semana, a Microsoft e sua equipe entraram em um acordo com o W3C de US$7.4 Milhões.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Microsoft vem fazendo um bom trabalho com o Internet Explorer 8, mas eles precisam de mais informações relevantes e importantes para o crescimento do novo browser. Por isso a compra do W3C juntamente com suas idéias e integrantes foi importante para fazer com que o Internet Explorer fique na liderança por um bom tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Horrível para nós desenvolvedores. Com uma entidade como o W3C &amp;#8211; que mesmo lerdo em suas decisões &amp;#8211; é importante para todos os desenvolvedores que ela fique neutra a qualquer empresa para que não haja monópolio no desenvolvimento web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF grátis sobre XSLT</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-gratis-sobre-xslt/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-gratis-sobre-xslt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/&#34;&gt;Visie&lt;/a&gt; está disponibilizando um &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/cursosrapidos/&#34;&gt;PDF grátis sobre XSLT&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A linguagem XSLT é utilizada para transformar dados de um formato XML em vários outros formatos. Há implementações de XSLT para praticamente qualquer linguagem de programação disponível hoje, incluindo PHP, JSP, ASP, ColdFusion, Python, Visual Basic, .NET e Delphi. No PDF estudamos os fundamentos e principais comandos da linguagem, permitindo a transformação de conteúdo baseado em XML em formatos como TXT, CSV, HTML e o próprio XML. Entre os exemplos realizados estão a transformação em HTML de um arquivo XML com dados de previsão do tempo atualizados em tempo real, e a criação de um sistema de clipping de notícias baseado em RSS ou ATOM.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless.com.br – The Wonder Years</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tablelesscombr-the-wonder-years/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tablelesscombr-the-wonder-years/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No dia primeiro de Janeiro de 2008, o Tableless.com.br faz 5 anos de idade. Por isso, uma reformulação total do site era bem vinda. Essa reformulação não será rápida e não envolve apenas a constante mudança do layout, mas também a filtragem de todo o conteúdo contido no site.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas para ter compatibilidade nos browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-para-ter-compatibilidade-nos-browsers/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-para-ter-compatibilidade-nos-browsers/</guid>
      <description>Estava lendo o artigo do Fugita e pensei comigo mesmo: &amp;#8211; Porque todo mundo sempre quer matar o Internet Explorer?
A pergunta não foi difícil de responder: Compatibilidade.
Quando desenvolvemos com Padrões Web, a primeira coisa que aprendemos é a odiar o Internet Explorer. Sei disso porque a frase mais falada nos meus cursos e em algumas palestras é: Não funciona no IE6. Ou: Se funcionasse no IE6.
Grande parte dos problemas de desenvolvimento de um site se deve pela falta de compatibilidade entre browsers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consórcio World Wide Web (W3C) anuncia escritório no Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/consorcio-world-wide-web-w3c-anuncia-escritorio-no-brasil/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/consorcio-world-wide-web-w3c-anuncia-escritorio-no-brasil/</guid>
      <description>Primeiro escritório W3C na América do Sul a promover inovações na Web para um mercado econômico de rápido crescimento
 O Consórcio World Wide Web (W3C) tem a satisfação de anunciar a inauguração do primeiro escritório W3C na América do Sul: o W3C Escritório Brasil, abrigado no NIC.br (Núcleo de Informação e Coordenação do Ponto BR), em São Paulo, Brasil. W3C deseja aumentar a interação com a comunidade de língua portuguesa com a instalação deste escritório, principalmente porque o status da arte do ambiente tecnológico no Brasil está em perfeita sintonia com as tendências no W3C, tais como mobilidade, aplicações e vídeo para o mundo Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra AlternativaWeb em Fortaleza</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/palestra-alternativaweb-em-fortaleza/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/palestra-alternativaweb-em-fortaleza/</guid>
      <description>Segunda-feira a noite começará o AlternativaWeb 2007. O tema do evento será Web 2.0. Farei uma palestra juntamente com Tiago Dória, Bruno Ávila e Michel Lent.
Se alguém filmar as palestras, por favor, me falem depois pra poder publicar aqui o link do video.
Pessoal de Fortaleza, como está o tempo aí? 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogCamp – Eu Fui!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogcamp-eu-fui/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogcamp-eu-fui/</guid>
      <description>Neste domingo dei uma passada junto com o Elcio lá no BlogCamp.
Evento legal, pessoas legais, tudo super descontraído e cheio de informação.
Logo de manhã começamos conversando sobre Audiência em Blogs, Monetização e como um blogger pode se virar para ganhar uma graninha. Conversa muito interessante que gerou uma conversa bem curiosa sobre as técnicas de cada um para gerar audiência e manter o blog funcionando.
Um bocado de gente importante apareceu por lá: Manoel Netto, Danilo Medeiros, Luli Radfahrer, Manoel Lemos, Edney Souza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CodeShow Videos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow-videos/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow-videos/</guid>
      <description>Muitos perceberam que ficamos ausentes por estes dias. Não foi à toa.
Organizar um evento não é mole, quem organiza sabe do que estou falando. Como é um evento diferente como o CodeShow (ele não é um evento onde os palestrantes ficam falando e falando. São desenvolvedores digitando código, criando um sistema, desenvolvendo um projeto). Há uma ansiedade para que tudo saia perfeito.
Além do evento (e comunidade) que estamos lançando amanhã, quero que vocês conheçam o CodeShow Videos (nome e logo ainda não definidos, mas idéia é definitiva).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CodeShow – Inscrições para assistir online</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow-inscricoes-para-assistir-online/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow-inscricoes-para-assistir-online/</guid>
      <description>Um bocado de pessoas vieram pelo Tableless e pelo site da Visie perguntando se o CodeShow iria ser transmitido via web. Ainda não tínhamos a reposta, mas agora temos: Sim, o CodeShow será transmitido via Web. Basta fazer sua inscrição aqui, escolhendo a última opção da lista. Uma parte do valor arrecadado com as inscrições online, será doado para a ADRA.
Acho que qualquer computador tem as especificações técnicas para ver a transmissão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CodeShow – Mais 20 vagas! CORRA!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow-mais-20-vagas-corra/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow-mais-20-vagas-corra/</guid>
      <description>Fizemos uma manobra arriscada em todo o nosso plano e conseguimos abrir mais 30 vagas! O evento ainda está custando R$45.
Corra, porque as vagas são limitadíssimas.
Se você ainda quer ir para o CodeShow, ligue (11-3477-3347) até quarta-feira (15&amp;frasl;08) para nós e diga para Paloma que você quer se inscrever. Ela gerará um boleto para você e te enviará por email.
O evento ocorrerá no Paulista Plaza (Golden Tulip).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogCamp e CodeShow</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogcamp-e-codeshow/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogcamp-e-codeshow/</guid>
      <description>O CodeShow está chegando e ainda (AINDA) há vagas. Acontece que elas estão se acabando! 😉
Tenho a impressão que todo mundo tá deixando para última hora&amp;#8230; Portanto, se você está pretendendo vir, melhor se apressar. Já tem 70 pessoas. O Bruno Torres e a S1mone já deram certeza! 🙂
Já sabemos o que vamos desenvolver. E o pessoal não me deixa falar antes do dia. Mas até lá, vou tentando soltar alguns outros detalhes sobre o sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapidinhas – para começar a pseudo-segunda-feira</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rapidinhas-para-comecar-a-pseudo-segunda-feira/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rapidinhas-para-comecar-a-pseudo-segunda-feira/</guid>
      <description>Alguns links rápidos para começar a pseudo-segunda-feira (aqui em SP foi feriado na segunda).
 Se você usa Mac ou qualquer outro sistema operacional, você sabe que é meio difícil testar seus projetos no IE. Se quiser fazer testes rápidos, sem perder tempo, tente usar o Ie NetRenderer. Em qual versão a tag ABBR foi implementada no HTML? E a BLOCKQUOTE?
O HTML Elements Index uma tabela de tags, onde você consegue saber em qual versão do HTML a tag foi implementada e se a tag ainda existe nas versões atuais do HTML/XHTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSSHacks ou Comentários Condicionais? Nenhum dos dois, claro.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/csshacks-ou-comentarios-condicionais-nenhum-dos-dois-claro/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/csshacks-ou-comentarios-condicionais-nenhum-dos-dois-claro/</guid>
      <description>Rapidinho.
Há uma certa discussão sobre usar CSSHacks ou Comentários Condicionais. A resposta é óbvia: nenhuma das duas alternativas.
A possibilidade de usar CSSHacks ou Comentários Condicionais deve ser pensada em último caso. Apesar de todas as pequenas dificuldades de compatibilidade, é perfeitamente possível fazer sites sem a necessidade de usar hacks ou comentários.
Um costume (vício?) ruim de usar essas alternativas está sendo criada no meio dos desenvolvedores. Digo ruim porque o desenvolvedor se acostuma a usar estas soluções em vez de estudar o erro, saber os efeitos no layout e então desenvolver uma solução simples e inteligente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encontro de Desenvolvedores Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-de-desenvolvedores-locaweb/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-de-desenvolvedores-locaweb/</guid>
      <description>Rapidinho: Vou estar no Encontro de Desenvolvedores Locaweb. Participe da brincadeira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CodeShow</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codeshow/</guid>
      <description>CodeShow é uma maneira eficiente para compartilharmos conhecimento e claro, nos divertirmos um pouco.
Do rascunho inicial à publicação em produção em um dia. Sem palestras teóricas e blá blá blá, você vai ver trabalho e código, do começo ao fim.
Você verá como os padrões web se integram com o desenvolvimento server-side e como ferramentas como o controle de versão se integram ao processo produtivo. Verá como unir todas essas ferramentas para fazer com que seu time entregue muito rápido projetos web de qualidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera, só se não for para Desktops</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-so-se-nao-for-para-desktops/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-so-se-nao-for-para-desktops/</guid>
      <description>O Opera lançou sua versão para Wii (@MeioBit).
Eu usei Opera durante algum tempo antes de virar escravo das extensões do Firefox. Browser rápido, pequeno em tamanho, funciona bem em qualquer plataforma. Acontece que para Desktops, ele é um dos browsers menos usados. Isso é verdade.
Mas e daí? Eu acho, que eles não estão nem aí com isso. Agora surgiu o Opera para Wii. E o que isso quer dizer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE6 deve morrer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie6-deve-morrer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie6-deve-morrer/</guid>
      <description>O IE6 é o browser mais antigo em linha hoje em dia. O IE7 foi lançado, e está muito melhor que sua antiga versão. Mesmo alguns desenvolvedores tendo uma certa antipatia pelo browser azul, o IE7 aliviou de uma série de limitações que tínhamos ao desenvolver sites com CSS.
Estamos construindo novamente o ADM da Visie. Estou feliz porque todo mundo usa Firefox (se não usasse, já tinha levado cascudo) e posso utilizar uma série de &amp;#8220;features&amp;#8221; que não podemos usar no dia a dia, por exemplo, PNG com opacidade, seletores complexos e tudo mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Há vagas na 32Bits™</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ha-vagas-na-32bits/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ha-vagas-na-32bits/</guid>
      <description>Meu amigo Danilo Medeiros está abrindo vagas na 32Bits™!
 Olá pessoal. Minha empresa, a 32Bits™ Criações Digitais está crescendo mais um pouquinho, e estamos contratando dois estagiários com conhecimentos de (x)HTML e css. O salário é legal, damos vale-transporte e o horário é super flexível. Nossas exigências são simples: tem que ser esperto, e tem que gostar de aprender coisas novas. Html e Css são os conhecimentos básicos, e outros, especialmente Actionscript, são muito desejáveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não troque todas as suas imagens por background!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-troque-todas-as-suas-imagens-por-background/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-troque-todas-as-suas-imagens-por-background/</guid>
      <description>Às vezes é bom repetir os fatos básicos, principalmente porque tem sempre gente chegando e começando a aprender.
Uma dúvida muito comum, que eu vejo se repetir há alguns anos, é onde usar e onde não usar imagens no background via CSS. Para quem está chegando agora, a questão básica é que existem duas maneiras de se fazer uma imagem aparecer na tela. Cada uma delas tem suas vantagens e desvantagens e é melhor usada para um fim específico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Internet Banking</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-banking/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-banking/</guid>
      <description>O Bruno falou sobre o internet banking do bradesco. E eu não sou contra a posição dele. Já vi por dentro o internet banking do Itaú, Bradesco, Real e Unibanco (versão antiga) e realmente o melhor que vi até agora foi o do Itaú.
O ponto mais crítico na minha opinião &amp;#8211; não é nem o fato de nenhum deles seguirem ao pé da letra os padrões web &amp;#8211; é a compatibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado para não regredir</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-para-nao-regredir/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-para-nao-regredir/</guid>
      <description>Você se lembra de quando esse treco todo de Web Standards começou a pegar aqui no Brasil? Muitos falavam que era moda, que ia passar&amp;#8230; Outros queriam descobrir as vantagens e outros ainda as desvantagens. Foi bem parecido com o que aconteceu com o &amp;#8220;Ajax&amp;#8221;. Nos dois começaram a surgir pessoas praticando os conceitos com afinco e tendo resultados interessantes. Entretanto há uma outra parte que mesmo utilizando conceitos novos, conseguiram regredir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando o Tableless.com.br</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/explorando-o-tablelesscombr/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/explorando-o-tablelesscombr/</guid>
      <description>Em tempos de correria como os atuais, fica meio complicado para escrever artigos mais técnicos e mostram códigos interessantes.
Por isso, para os navegantes que acabam de chegar ou para os leitores que estão a mais tempo, é sempre bom dar uma navegada nas entranhas do site para encontrar coisas interessantes. Abaixo, deixo o link para que você possa conferir alguns artigos técnicos escondidos pelos links aqui do Tableless.com.br. Deve ajudar um bocado dos visitantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máscaras Javascript em Campos de Formulário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mascaras-javascript-em-campos-de-formulario/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mascaras-javascript-em-campos-de-formulario/</guid>
      <description>Vou tentar, uma vez por semana, responder aqui a alguma dúvida de algum aluno dos cursos da Visie que seja útil para todo mundo. A de hoje:
Javascript: máscara em campos de formulário simples e crossbrowser:
 Uma dúvida muito comum diz respeito ao tratamento de teclas para campos de formulário. É um hábito de programadores de sistemas Desktop filtrar o que o usuário digita em campos como, por exemplo, data e CPF, permitindo apenas que ele digite número, e colocando automaticamente pontos, traços e outros separadores conforme ele digita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2006 – Junho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2006-junho/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2006-junho/</guid>
      <description>Aqui:
 Falávamos sobre Microformats e Internet Móvel Dávamos um toque sobre o Portable Firefox Colocamos no ar um video tutorial com a implementação de um layout  No mundo exterior:
 Cris comenta sobre a morte de Bussunda O Gui falva sobre a volta do iPod U2 E o Bruno falava sobre a bagunça de caracteres no FeedBurner  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2006 – Maio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2006-maio/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2006-maio/</guid>
      <description>Aqui no Tableless:
 Opera Mobile passa no Acid2 O Wii usa Opera Artigo dizendo sobre aplicação consumindo conteúdo E uma explicação sobre GeoURL  Lá no mundão:
 Cris Dias falava sobre a greve de fome de Garotinho O Henrique perguntava qual era o seu nível de conhecimento em Web Standards O Bruno comentava sobre ferramentas indispensáveis para o desenvolvedor  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2006 – Março</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2006-marco/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2006-marco/</guid>
      <description>Aqui no Tableless:
 Publicamos um artigo sobre XHTML Mobile Profile Um Video tutorial da implementação do site velho da Visie Um artigo sobre a Era da Informação Outro artigo sobre TagSoup e programas WYSIWYG  Por aí:
 O Ronaldo falava sobre RSS como Plataforma O Bruno dizia que Acessibilidade não é altruísmo O Henrique falava sobre XHTML Media Types E o Gui falava sobre WindowsXP no MacIntel  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Padrões Web e Cursos Universitários</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-padroes-web-e-cursos-universitarios/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-padroes-web-e-cursos-universitarios/</guid>
      <description>O Elcio postou um artigo muito bom cujo título é Padrões Web e os Cursos Universitários.
Vale a pena dar uma lida e deixar seu comentário. Leia uma parte:
 A faculdade é, ou ao menos deveria ser, algo pensado para valer para a vida inteira. Então, ao invés de se ensinar uma linguagem de programação, a faculdade deve ensinar a programar. Ou seja, ensinar a lógica, os conceitos, as técnicas, as características do bom trabalho de programação e todo aquele repertório de conhecimentos e soluções que um programador deve conhecer e que serão úteis em qualquer linguagem, mesmo daqui a dez anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um bom 2007</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-bom-2007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-bom-2007/</guid>
      <description>2006 foi um ano muito curioso, pelo menos pra mim. Abri a Visie com o Elcio e isso já é um motivo pra eu mesmo me assustar. 🙂
O Tableless cresceu ainda mais este ano. Notei que o perfil dos visitantes mudou um bocadinho. Ficaram mais interessados, mais participantes e isso é bom pra comunidade. Ter pessoas que contribuem com a comunidade nem que seja com um simples comentário, já trás grandes motivos para continuarmos com a empreitada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E ano que vem?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-ano-que-vem/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-ano-que-vem/</guid>
      <description>Eu vou apostar minhas fichas em mobilidade, internet móvel e tudo quanto é coisa que seja pequena e não use fios para se conectar.
Consegui adquirir meu primeiro celular no meio deste ano. Consegui também uma conexão ilimitada de dados. Experiência interessante. Uso o Opera Mini para navegar e é uma maravilha.
Não, não dá para ficar horas lendo artigos e escrevendo emails pelo celular. É chato, é cansativo. Mas com um smartphone dá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Natal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/feliz-natal-2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/feliz-natal-2/</guid>
      <description>Eu poderia ter agendado um post para a virada do dia 24 para 25. Só que eu sei que ninguém é nerd suficiente para ver este post na segunda (tomara que eu esteja certo 🙂 ). Por isso, aqui vai meu Feliz Natal.
Valeu!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caminhando pelo HTML – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vou publicar aqui a série de artigos sobre HTML que escrevi para a revista Webdesign. É uma série de 5 e vai sair um a cada 15 dias. Segue o primeiro:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera Mini 3.0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-mini-30/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-mini-30/</guid>
      <description>O Opera lançou a versão 3.0 do seu browserzinho bacana para celulares.
Nesta nova versão o Opera inseriu algumas características novas no browserzinho, as principais são: Compartilhamento de fotos, Conexão Segura e Leitor de Feeds integrado.
A integração de um leitor de feeds no browser é bem interessante&amp;#8230; Quando você entra em uma página que há feeds disponíveis, ele mostra logo em cima da telinha um link para o feed para a inscrição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer emprego ou quer anunciar um emprego?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quer-emprego-ou-quer-anunciar-um-emprego/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quer-emprego-ou-quer-anunciar-um-emprego/</guid>
      <description>Uns 3 meses atrás o Mauro Amaral e o Cris Dias fizeram algo muito, mas muito bom pra comunidade: eles uniram forças e criaram o vagas.carreirasolo.org. Um lugar onde você, desenvolvedor, jornalista ou marketeiro, pode procurar um emprego. Isso aí, trampo, coisa pra fazer, trabalho, salário, essas coisas, sabe?
Mas, se você não procura um emprego, pelo contrário, procura um profissional na área de TI, Marketing e Propaganda, design ou jornalismo, também pode dar um pulo no vagas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se virando pra testar – Parte 2: Desktops Virtuais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-2-desktops-virtuais/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-2-desktops-virtuais/</guid>
      <description>No último post da série falamos sobre sites que tiram screenshots. Como eles são serviços online, você pode testar em qualquer lugar, a qualquer hora, onde quer que tenha um ponto de internet. Os Desktops Virtuais já são mais complexos. Você tem que usar localmente e muitas vezes é desconfortável porque, dependendo do computador e do sistema base, a virtualização pode se tornar penosa. Mesmo assim, utilizar algum desktop virtual é uma ótima pedida porque pode ser mais rápido que ficar esperando os screenshots ficarem prontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apontador Web 2.0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/apontador-web-20/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/apontador-web-20/</guid>
      <description>Uso o Apontador há muito tempo. E já fazia tempo que eu estava descontente com aquele applet Java horrível. Com a vinda do Google Maps, que agora tem mapas brasileiros, eu quase tinha um bom substituto. Só faltava funcionar a busca por endereços brasileiros.
E não é que eu entrei agora no Apontador e eles finalmente mudaram aquela velha interface? Trocaram o mapinha por um mapa Ajax na tela inteira, me mandaram direto para o conteúdo, agilizaram a busca e está funcionando bem rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se virando pra testar – Parte 1: Screenshots</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-1-screenshots/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-1-screenshots/</guid>
      <description>A hora de testes é um parto. Você sabe. Quem nunca tremeu na base quando ouviu aquela frase: &amp;#8211; Vixi, o site está quebrado no mac.
ou: &amp;#8211; Nem queira ver o site no Linux.
Eu sei que hoje em dia os browsers estão cada vez mais confiáveis e muito parecidos entre si. Mas mesmo assim ainda acontecem algumas peculiaridades não planejadas, ainda mais quando estamos migrando tanto nosso conhecimento quanto nosso site para os Padrões Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ainda sobre Bananas e Diamantes, ou como você trabalha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-sobre-bananas-e-diamantes-ou-como-voce-trabalha/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-sobre-bananas-e-diamantes-ou-como-voce-trabalha/</guid>
      <description>O Elcio escreveu um texto muito interessante lá no Blog da Visie. Lá ele analisa um pouco a idéia de que o como você trabalha pode ser mais importante do que com o que você trabalha.
 É importante ter uma impressionante lista de siglas em seu currículo, principalmente se você for usá-las. Mas apenas conhecer linguagens e ferramentas não faz de você mais do que um Code Monkey.
 Vale a pena dar uma lida e deixar sua opinião, tanto aqui como lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapidinhas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blog-do-tim-berners-lee/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blog-do-tim-berners-lee/</guid>
      <description>Firefox 2.0 otimizado para usuários de Mac.
 Para os curiosos, este é o blog do Tim Berners-Lee.   Sou eu que ainda estou com sono ou você também não encontrou o link do Feed? :-OFoi só o sono: [ * Firefox 2.0 otimizado para usuários de Mac. * Para os curiosos, este é o blog do Tim Berners-Lee.
Sou eu que ainda estou com sono ou você também não encontrou o link do Feed?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado onde você enfia essa tag aí!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-onde-voce-enfia-essa-tag-ai/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-onde-voce-enfia-essa-tag-ai/</guid>
      <description>Tenho respondido muito essa dúvida ultimamente. É o seguinte, se você tiver que usar formulários e tabelas, isso aqui:
`Tenho respondido muito essa dúvida ultimamente. É o seguinte, se você tiver que usar formulários e tabelas, isso aqui:
`
É código inválido, errado, e não funciona no Firefox. Quando ele encontra a tag tr, ele fecha automaticamente o form para você. É como se você estivesse criando um formulário vazio e colocando uma série de campos na tabela fora do formulário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo: palestra de Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-palestra-de-tableless/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-palestra-de-tableless/</guid>
      <description>Como eu sei que tem muita gente aqui que não deve ter visto: Vídeo Palestra de Tableless.
Antiga, mas pode interessar vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer 7 chegando na festa… atrasado.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-chegando-na-festa-atrasado/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-chegando-na-festa-atrasado/</guid>
      <description>Todo mundo já falou, já citou, já linkou. Sim, o IE7 saiu. Mas e daí?
Ele chegou na festa atrasado. Talvez, possa ser uma grande novidade para grande parte dos usuários que usam Windows (original). Mas e pra gente&amp;#8230; Para os desenvolvedores, que inicialmente serão os primeiros a notar diferenças?
Vocês se lembram quando ainda tínhamos que nos preocupar com o IE5?
O IE6 já era líder, e mesmo assim, tínhamos que nos preocupar com as poucas pessoas que usavam o IE5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #24 – Testemunho WCA</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-24-testemunho-wca/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-24-testemunho-wca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parecido com o &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/podcast-tableless-22-primeira-impressao-sobre-padroes-web&#34;&gt;podcast #22&lt;/a&gt; onde eu fiz com alguns alunos no final de um curso de &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/cursos/tableless2.php&#34;&gt;Tableless II&lt;/a&gt; lá na &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/&#34;&gt;Visie&lt;/a&gt;, fiz agora uma versão um pouco diferente. Em vez de falar com várias pessoas de empresas diferentes, fizemos com um grupo especifico de uma empresa apenas, a &lt;a href=&#34;http://www.wcamentoring.com.br/&#34;&gt;WCA&lt;/a&gt;. A experiência é quase a mesma, mas como estamos falando de um grupo que trabalha junto, o foco muda um pouco do podcast anterior. Aproveitem.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE7 Is Coming This Month…Are you Ready?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie7-is-coming-this-monthare-you-ready/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie7-is-coming-this-monthare-you-ready/</guid>
      <description>update:
Os usuários com softwares originais receberão uma atualização automática via Windows Update. Os outros usuários terão que baixar manualmente o software e instalá-lo na máquina. Tenho quase certeza de que o IE7 desativa o IE6 da máquina. Mas, isso é bem resolvido se você baixar uma versão standalone do IE6 por aqui: http://browsers.evolt.org/?ie/32bit/standalone.
Apertem os cintos, o IE7 está chegando!
IE7 is Coming This Month&amp;#8230;Are you Ready?
Se você já quiser testar seus sites, códigos, fazer testes técnicos com CSS e tudo mais&amp;#8230; A melhor forma é baixando o RC 1 por aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E o diferencial, onde fica?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-o-diferencial-onde-fica/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-o-diferencial-onde-fica/</guid>
      <description>Os padrões web já há muito tempo vem abrindo caminho na vida dos desenvolvedores. Não é de hoje que os muitos que aderiram ao “movimento” tentam apresentar com as melhores honras as vantagens de aderir aos Padrões. Hoje, saber implementar um site usando os Padrões é um diferencial que o desenvolvedor deve usar para valorizar seu trabalho e é um ponto que a empresa deve usar para valorizar seus produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudanças no IE7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mudancas-no-ie7/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mudancas-no-ie7/</guid>
      <description>O Internet Explorer 7 está vindo quase que como uma promessa a muito tempo esperada. Até hoje tentei evitar de falar sobre o IE7 porque ele era apenas uma versão beta e eu gostaria de esperar para conferir o que iria realmente acontecer com este browser.
Por ser um browser muito antigo, o IE tem uma série de bugs que até hoje fazem os desenvolvedores perderem alguns fios de cabelos no desenvolvimento de algum projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #2 – Altura e Largura mínima e máxima</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-2-altura-e-largura-minima-e-maxima/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-2-altura-e-largura-minima-e-maxima/</guid>
      <description>Existe quatro propriedades interessantes no CSS que nos permitem definir uma largura e uma altura mínima e máxima para os elementos. Essas propriedades são: min-width, max-width, min-height e max-height.
Vamos supor que você faça um site fluído, mas que se o usuário estiver usando uma resolução muito grande, o layout não vá até o final da janela, para não deixar o layout tão feio. Tipo, se o layout ficasse bom até a resolução de 1152, mas não ficasse tão bom numa resolução de 1280.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #23 – .mobi</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-23-mobi/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-23-mobi/</guid>
      <description>Pois é&amp;#8230; parece que lá fora, a moda (ou quase) é registrar domínios .mobi para sites destinados a dispositivos móveis.
Isso está gerando uma polêmica muito produtiva: Uns acham que isso não é certo, porque defendem uma única versão do site para vários dispositivos. Outros, acham que é uma saída fazer uma versão específica para esses dispositivos.
Este assunto na verdade não é tão novo quanto parece, mas agora que foi tudo aprovado, discussões serão travadas e ainda não há como saber qual caminho o mercado irá tomar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem deve se preocupar com os Padrões Web?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-deve-se-preocupar-com-os-padroes-web/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-deve-se-preocupar-com-os-padroes-web/</guid>
      <description>Vi o artigo do Henrique sobre quem deveria se preocupar com os Padrões Web e gostaria de acrescentar alguma coisa, já que este assunto é um tanto importante e que me interessa muito. Já falei algo por aqui em posts anteriores e conversei sobre isso recentemente no Podcast #22 que fiz com meus alunos de Agosto da Visie.
Este papinho não é novo, pelo contrário, é muito batido, surrado e maltratado a muito tempo, portanto relaxe se você ler algo muito óbvio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Css é só para formatar texto – Uma visão tacanha sobre o CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-e-so-para-formatar-texto-uma-visao-tacanha-sobre-o-css/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-e-so-para-formatar-texto-uma-visao-tacanha-sobre-o-css/</guid>
      <description>É incrível o quanto ainda existem desenvolvedores com uma idéia limitada sobre o CSS. A última que ouvi foi um desenvolvedor falando com um tom um pouco estranho a seguinte frase: &amp;#8211; Tsc tsc&amp;#8230; CSS só serve para formatar texto.
Não preciso falar o que pensei em dizer, nem sobre minha súbita felicidade de saber que ainda existem desenvolvedores deste tipo. Além do mais, é por causa deles que cada vez mais bons clientes precisam de bons profissionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #1 – seletor inteligente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-1-seletor-inteligente/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-1-seletor-inteligente/</guid>
      <description>Sempre digo uma frase nos meus cursos, que qualquer dia desses vai virar lenda. Enquanto estou explicando alguma técnica, seletor ou alguma outra propriedade extremamente útil para os alunos, no final da explicação, vem a frase: Só que isso não funciona no IE.
Os alunos sempre estão com aquelas caras de maravilhados e vendo um milhão de problemas resolvidos quando mostro alguma propriedade ou técnica de CSS miraculosa. Mas sempre essas caras são substituídas por expressões de, como eu poderia dizer, desgosto, ao mencionar a frase acima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adotando uma nova perspectiva com os Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adotando-uma-nova-perspectiva-com-os-padroes-web/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adotando-uma-nova-perspectiva-com-os-padroes-web/</guid>
      <description>Alguns pontos importantes do desenvolvimento para web ganharam mais atenção com o aparecimento da &amp;#8220;moda&amp;#8221; Web Standards. Acessibilidade não era um assunto tão visado como é hoje. Compatibilidade e layout em vários navegadores web não era um assunto importante, a não ser que determinado cliente pedisse. Se o site estava funcionando perfeitamente no IE, para que modificá-lo?
Esses e vários outros assuntos, ganharam uma ótima oportunidade para ganharem destaque e se tornarem indispensáveis na vida do desenvolvedor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lavando a roupa suja</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lavando-a-roupa-suja/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lavando-a-roupa-suja/</guid>
      <description>O Bruno e o Henrique escreveram sobre um assunto que venho acompanhando em silêncio.
Dizem que o W3C está pisando na bola em alguns pontos de seu propósito. Se você quer se intererar do assunto, leia:
 Qual o problema do W3C Discussão sobre os rumos do W3C  E para saber direto da fonte:
 [O Bruno e o Henrique escreveram sobre um assunto que venho acompanhando em silêncio.   Dizem que o W3C está pisando na bola em alguns pontos de seu propósito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #21 – Desenvolvimento em camadas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-21-desenvolvimento-em-camadas/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-21-desenvolvimento-em-camadas/</guid>
      <description>O Tableless está tentando voltar com os podcasts. Para me ajudar nesta empreitada &amp;#8211; que promete ser firme e semanal! 😮 &amp;#8211; chamei o Bruno Torres.
Estamos tentando remodelar o podcast para que possamos fazer toda semana. Não iremos passar tempo dissecando vários assuntos longos, mas vamos sempre bater papo sobre um assunto específico, que seja de interesse geral. Isso fará com que o tempo do podcast fique menor e mais relevante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #11 – Amostra do Opera Mini</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-11/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-11/</guid>
      <description>Bem, este não é um video tutorial como os outros. Eu só tentei capturar com uma webcam furreba algumas imagens do Opera Mini.
Para quem não sabe, o Opera Mini é a versão do Opera para celulares com Java. O Opera tem uma série de versões de seu browser. Começa em desktops, passa pelo Nintendo DS, chegando até ser base para Media Lounge. Sem dúvida, um dos melhores browsers atualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Web em grandes empresas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-em-grandes-empresas/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-em-grandes-empresas/</guid>
      <description>Porque é tão dificil adotar Padrões Web em grandes empresas? E quando adotam, porque é sempre pela metade?
Parece um enigma indecifrável, até você conhecer o processo de trabalho de uma grande empresa.
Já recebi muitos emails acusando essas empresas de atrasarem a adoção dos Padrões. Dizendo que elas não estão interessadas em mudar de hábito, mudar de método e tudo mais&amp;#8230; Eu acho totalmente o contrário.
Você acha que alguma empresa com o mínimo de bom senso, ignoraria alguma oportunidade de economizar dinheiro, de aumentar a produtividade e melhorar a qualidade de seus produtos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Yahoo! Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/novo-yahoo-brasil/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/novo-yahoo-brasil/</guid>
      <description>O Yahoo! Brasil está de cara nova, visite e comprove.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Web: De onde viemos, para onde vamos?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-de-onde-viemos-para-onde-vamos/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-web-de-onde-viemos-para-onde-vamos/</guid>
      <description>Duas semanas passadas, fui convidado para fazer uma palestra no Palácio dos Bandeirantes, aqui em São Paulo, para um grupo de desenvolvedores web que trabalham para o governo.
Ótima iniciativa e ótimo evento, que vem melhorando e aumentando a bagagem dos profissionais web que trabalham em sites do governo. Pena que nem todos tem este gosto por inovação.
O título da minha apresentação foi: Padrões Web: de onde viemos, para onde vamos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer 7 e Automatic Update</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-e-automatic-update/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-e-automatic-update/</guid>
      <description>Vi na INFO que o Internet Explorer será atualizado para a versão 7 via o Automatic Update. Isso só vai funcionar para os usuários de Windows Original, ou seja, boa parte dos brasileiros não terão acesso a isso! 🙁
Logo, uma parte, pelo menos do pessoal daqui, vai ficar com IE6 e outra com IE7. Se o IE7 ficar tão bom quanto estão falando, não vai ser preocupação. Caso contrário vamos ter dois problemas para aturar em vez de um.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards vs Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-vs-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-vs-tableless/</guid>
      <description>Eu já falei muito sobre este assunto aqui, mas vejo que alguns desenvolvedores ainda tem dúvidas&amp;#8230; Mesmo assim, pode servir de aviso para os marinheiros de primeira viagem.
O Henrique escreveu no blog dele também sobre isso: Tableless vs Web Standards. Aliás, nós combinamos para escrevermos quase que ao mesmo tempo&amp;#8230; 🙂
Talvez, se você nunca tenha me ouvido falar sobre o assunto, possa parecer um tanto assustador, mas ouça bem: Se um site é Tableless, não quer dizer que ele siga os Padrões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Propriedade background</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-propriedade-background/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-propriedade-background/</guid>
      <description>A propriedade background terá suporte a múltiplas imagens. Ou seja, você poderá colocar várias imagens de background em um elemento. Conseqüentemente a separação por vírgulas das propriedades aumentará um bocado. Você terá códigos do tipo:
div {background-image: url(tl.png), url(tr.png), url(tr2.png);}  Se você for definir tudo numa mesma linha e com o resto das propriedades, ficaria mais ou menos assim:
div { background: url(t1.png) no-repeat left top, url(tr.png) no-repeat center center, url(tr2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que são Microformatos com Tantek Çelik</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-microformatos-com-tantek-celik/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-microformatos-com-tantek-celik/</guid>
      <description>Apresentação show de bola criada pelo Tantek Çelik.
What Are Microformats?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista com Hakon Wium Lie sobre CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista-com-hakon-wium-lie-sobre-css/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista-com-hakon-wium-lie-sobre-css/</guid>
      <description>Interessante entrevista com o Hakon Wium Lie, criador do CSS.
Ele fala um pouquinho sobre o futuro desta linguagem de formatação que vem mudando nosso método de trabalhar com criação para Web.
Hakon Resonds to questions about css and&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Modular – Breve explicação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-modular-breve-explicacao/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-modular-breve-explicacao/</guid>
      <description>Há um artigo com mais detalhes aqui.
Se você faz sites grandes usando CSS, já deve ter notado que chega uma etapa do trabalho que se não prestar a atenção devida, podemos nos perder em mundo de propriedades, classes e ids. O CSS ajuda muito no desenvolvimento, isso é fato e ninguém duvida. Acontece que se você não tiver o mínimo de organização, pode ficar tão bagunçado quanto desenvolver sites usando tabelas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flock, ainda evoluindo.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flock-ainda-evoluindo/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flock-ainda-evoluindo/</guid>
      <description>Uma das coisas que me impediam de usar o Flock, era que eu não poderia usar algumas extensões do Firefox. Haviam extensões como a Web Developer, que me quebravam um galho, que não funcionavam no Flock.
Nesta nova versão, tomei mais coragem e baixei para tentar usá-lo como um browser padrão. As integrações que ele tem com serviços como WordPress e Flickr são ótimas, coisas que me chamavam bastante atenção, já que sou usuário dos dois serviços.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microformatos, internet móvel, e quem ainda não entendeu nada.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microformatos-internet-movel-e-quem-ainda-nao-entendeu-nada/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microformatos-internet-movel-e-quem-ainda-nao-entendeu-nada/</guid>
      <description>Voltei ao Bloglines para me colocar em dia com o que aconteceu no mundo enquanto eu estava imerso num projeto. Encontrei dois interessantes posts do SemJanelas.net.
O primeiro, Yahoo! Local Suporta Microformatos, considero uma excelente notícia. A adesão do Yahoo! pode ajudar muito a popularizar os microformatos, e todos nós ganhamos com isso.
Então, vamos ao be-a-bá. Se você ainda não entendeu, nós podemos ajudar. A idéia é simples, você coloca um trecho de código assim no seu site:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer testar o Google Analytics?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quer-testar-o-google-analytics/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quer-testar-o-google-analytics/</guid>
      <description>Os 5 primeiros felizardos que comentarem este post, irão ganhar um convite do Google Analytics.
Direi mais sobre Google Analytics em posts futuros. Posso adiantar que ele é ótimo&amp;#8230; excelente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assine o Feed do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/assine-o-feed-do-tableless/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/assine-o-feed-do-tableless/</guid>
      <description>Você ainda não assina o feed do Tableless? Ele é o melhor jeito de ficar sabendo das novidades que postamos aqui. Várias pessoas visitam o site todos os dias atrás de novidades, o que pode ser um tanto cansativo já que o site não tem novidades todos os dias.
O Tableless trabalha com 2 feeds principais: O primeiro é o Feed do site, com todas as novidades, artigos, tutoriais, videos, podcast e tudo mais que é postado no site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portable Firefox</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/portable-firefox/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/portable-firefox/</guid>
      <description>Muitas vezes preciso trabalhar longe do meu querido computador, e sempre é um parto para conseguir ter uma certa produtividade. É dificil porque se está longe da sua máquina, que você configurou do seu jeito, da maneira que você gosta. E quem trabalha com Web pode ser uma das piores experiências, pois na maioria das vezes você está em algum lugar que não há nem Opera nem Firefox para salvar a pátria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast sobre Microformatos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-sobre-microformatos/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-sobre-microformatos/</guid>
      <description>O O publicou o podcast de número 8 e o assunto abordado é semântica, mais especificamente Microformatos.
Realmente Semântica é um assunto inesgotável por isso não nos alongamos muito. Demos mais destaque ao Microformatos porque é um assunto muito novo e que por isso a maioria do pessoal não está familiarizada. Se alguém só ouviu falar ou nunca ouviu falar de Microformatos, este podcast vai te ajudar a não ficar por fora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #10 – Implementação  de layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-10-implementacao-de-layout/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-10-implementacao-de-layout/</guid>
      <description>Update: Assista mais video aulas de Tableless no Campus Online.
Tinha que implementar um layout, resolvi já fazer um video rápido. Sempre é bom mostrar do que só ficar falando e falando e falando&amp;#8230;
Tamanho: ~40Mb
Formato: SWF
Tempo: ~40m46s
Acessar Video
Você também pode ficar sabendo dos lançamentos de video tutoriais e outras novidades pelo nosso Feed&amp;#8230; Cadastre-o em seu leitor de feeds favoritos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Viewer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-css-viewer/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-css-viewer/</guid>
      <description>A CSSViwer permite que você veja todas as informações de um objeto. Ela te mostra as informações de fonte e texto, cores e background, informações de box, ou seja, tudo que possa interessar. Bem interessante e útil para quando você visitar um site por exemplo, que quiser descobrir a família de fonte e o seu tamanho, ou a cor de fundo e largura e altura do objeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dreamhost com 60% de desconto!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dreamhost-com-60-de-desconto/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dreamhost-com-60-de-desconto/</guid>
      <description>Promoção relâmpago!
Se alguém estava sem grana para ter um provedor de hospedagem decente, essa é a hora!
Usando o cupom TABLELESS6007, você ganha 60% de desconto para planos mensais Level 1 e Level 2 e anuais Level 1. É sua hora de aproveitar!
 Mensal Level 1: De $59.90 por $23.96 Anual Level 1: De $119.40 por $47.76 Mensal Level 2: De $69.90 por $27.96 Mensal Level 3: De $89.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GeoURL explicadinho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/geourl-explicadinho/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/geourl-explicadinho/</guid>
      <description>Motivado pela nossa nova sala de treinamento, da qual eu falarei em breve no blog da Visie, acabo de atualizar as informações ICBM daqui e do site da Visie.
As informações ICBM permitem localizar seu site num ponto do planeta. Quer ver como funciona? Instale a extensão GeoURL para o Firefox.
Depois de instalá-la, entre aqui no Tableless e você vai ver um globo colorido na barra de status do Firefox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R$100.000 jogados fora?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/r-100000-jogados-fora/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/r-100000-jogados-fora/</guid>
      <description>Embratur investe até 100.000 por mês em propaganda no Google
Para pensar: Há outra alternativa? 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicações comem conteúdo. Só os bem tratados.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicacoes-comem-conteudo/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicacoes-comem-conteudo/</guid>
      <description>Uma das perguntas mais badaladas que costumo ouvir de clientes e até mesmo pessoas que acabaram de conhecer os Padrões é: Como tal site fica sempre em primeiro no Google?
E a segunda pergunta que sempre ouço, vem depois da resposta da primeira pergunta: Só?
Um dos fatores (não o único) para que o Google (ou qualquer outra aplicação &amp;#8220;um pouco inteligente&amp;#8221;) defina se algum site aparecerá no topo de suas buscas, é a maneira com que seu conteúdo é tratado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browser – Preocupando-se com o básico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browser-preocupando-se-com-o-basico/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browser-preocupando-se-com-o-basico/</guid>
      <description>Já vi muita gente preocupada em fazer o site funcionar em uma centena de browsers. Não seria perda de tempo se a maioria dos browsers não fossem dispensáveis.
Conto esta história toda vez que vou falar deste assunto para algum aluno: Quando comecei a seguir os padrões na criação de sites, uma das grandes dificuldades iniciais era a falta de compatibilidade entre os browsers. Era uma época que o Opera e o Firefox (que antes tinha outro nome: Firebird e Phoenix, algo assim) estavam começando a surgir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Expression Web Designer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microsoft-expression-web-designer/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microsoft-expression-web-designer/</guid>
      <description>A Microsoft está apresentando ao público o seu mais novo pacote com softwares de desenvolvimento de sites: Microsoft Expression Web Designer.
Eu li algo sobre ele algum tempo atrás, mas pelo que me lembre, não havia nenhuma versão de teste para baixar. De acordo com o WaSP, eles estão distribuindo uma versão trial que dura até 2007. Tentei baixar agora a noite, mas parece que eles estão com problemas técnicos. De qualquer modo, parece um software interessante, embora não seja tão diferente do famigerado Dreamweaver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferenças sutis na semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/diferencas-sutis-na-semantica/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/diferencas-sutis-na-semantica/</guid>
      <description>Existem alguns elementos no HTML que parecem ser redundantes, como por exemplo a tag STRONG e a tag EM. Se você já tentou usá-las, percebeu que visualmente elas não mostram nenhuma diferença das tags B e I. Apenas visualmente.
Estas tags tem uma função semântica que é percebida apenas pelos deficientes visuais (pelo menos deveriam). Visualmente o STRONG e o B não tem nada de diferente, eles apenas marcam uma parte do texto como negrito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referência de CSS 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/referencia-de-css-2/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/referencia-de-css-2/</guid>
      <description>Referência interessante de CSS 2.
Vale a pena dar uma olhada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Padrões Web no SENAC de Tocantins</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/palestra-sobre-padroes-web-no-senac-de-tocantins/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/palestra-sobre-padroes-web-no-senac-de-tocantins/</guid>
      <description>Hoje à noite, às 19h, no SENAC de Palmas, TO, vou estar apresentando a palestra &amp;#8220;Os Padrões Web&amp;#8221; como parte da 3ª semana das profissões. Venha assistir. O ingresso é um livro, novo ou usado, de qualquer assunto.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reclamar adianta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/reclamar-adianta/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/reclamar-adianta/</guid>
      <description>Pelo menos às vezes:
Após intensa pressão da comunidade, site da brasileira Ocean Air deixa de recomendar abandono de navegador livre.
Da reclamação até o conserto, dez dias, o que, para sites do tamanho do da Ocean Air, é um prazo excelente.
Parabéns à Ocean Air. Ouvir seus usuários é muito bom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>É a maldita da cultura.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-a-maldita-da-cultura/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-a-maldita-da-cultura/</guid>
      <description>O título deste post é uma resposta ao título e artigo que o O título deste post é uma resposta ao título e artigo que o no Revolução e Etc fez chamado O que está faltando nos blogs brasileiros? que faz parte de todo um assunto que vem se desdobrando desde a semana passada. Nós do BlogBits também discutimos sobre este assunto no último podcast que durou um pouco mais de 50 minutos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS alternativo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-alternativo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-alternativo/</guid>
      <description>Para oferecer um CSS alternativo para sua página é muito fácil, e você nem precisa de fazer um style switcher para funcionar.
Para importar um CSS na página, geralmente usamos a tag link assim:
&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; type=&amp;quot;text/css&amp;quot; href=&amp;quot;css1.css&amp;quot; /&amp;gt;
Até aqui nada de sensacional. Agora vem o segredo (nem tão segredo assim): para servir outro CSS, você vai simplesmente duplicar esta linha com uma pequena diferença: no atributo &amp;#8220;rel&amp;#8221; você mudará o valor para &amp;#8220;alternate stylesheet&amp;#8221;, isto indicará que aquele CSS importado será alternativo, secundário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma das vantagens dos Padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-das-vantagens-dos-padroes/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-das-vantagens-dos-padroes/</guid>
      <description>ESPN economiza mais de 700 Terabytes por ano.
O ESPN consumia 2 Terabytes por dia, que dava um total de 730 Terabytes por ano! Eles conseguiram economizar cada um desses bytes redesenhando o site usando Padrões Web. Adotar os padrões trazem muitas vantagens para o site. Dependendo do tipo do site, uma vantagem fica mais aparente que as outras, normal. O site do ESPN é um portal de informação que recebe muitas visitas por dia, logo a principal vantagem que eles obteram quando adotaram os padrões foi a diminuição de código desnecessário, fazendo com que os arquivos ficassem menores e por sua vez possibilitando uma enorme economia de banda já que os usuários baixavam arquivos muito menores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web 2.0 Awards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-awards/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-awards/</guid>
      <description>Web 2.0 Awards
Fizeram uma seleção dos melhores sites Web 2.0 (sem discussão ao nome, ok?! &amp;#58;&amp;#45;&amp;#80;). O legal é que você acaba conhecendo mais serviços interessantes que existiam por aí, alternativos aos serviços que o pessoal costuma conhecer.
E lembrando&amp;#8230; O conceito (pelo menos para mim) de um site ser ou não da Web 2.0 é muito mais profundo. Não é só por que o camarada coloca um ajax aqui, outro ali, que o site será automaticamente promovido a Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Semântica é que manda</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-semantica-e-que-manda/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-semantica-e-que-manda/</guid>
      <description>Um leitor do Tableless enviou um artigo muito interessante: Divless.
Muitos desenvolvedores que começam a abordar os padrões tem muita dificuldade porque não prestam atenção em uma coisinha simples: semântica.
Já cansei de falar em curso, em artigos, podcasts e tudo mais&amp;#8230; Semântica é a alma do negócio. Semântica é a chave do desenvolvimento com padrões web. Se você entende semântica, você tem meio caminho andado.
Todo mundo já sabe que cada tag, tem uma função semântica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista para WebDesign – Internet Móvel</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista-para-webdesign-internet-movel/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista-para-webdesign-internet-movel/</guid>
      <description>Eu e o Rigonatti demos uma entrevista para a revista WebDesign deste mês que fala sobre Internet em dispositivos móveis. Falamos sobre Wi-Max, custos, motivações de adoção da internet móvel, principais desafios do desenvolvimento móvel, cuidados no desenvolvimento e etc&amp;#8230;
Vale a pena dar uma lida e dizer aqui sua opinão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>del.icio.us/tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/delicioustableless/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/delicioustableless/</guid>
      <description>Estou envolvido em muitos projetos ultimamente. Estou escrevendo muito para os cursos da Visie, conseqüentemente estou lendo mais que o normal sobre todo tipo de assunto, desde Internet Móvel até a dupla surrada XHTML e CSS. Sempre que leio algo interessante, gosto de compartilhar e por isso estou usando o conhecido del.icio.us.
Quem estiver afim de estudar ou simplesmente está cansado de não fazer nada e quiser ler algo sobre desenvolvimento com padrões web, tem duas opções: A primeira é cadastrar o feed do Tableless para receber nossos posts recentes e também os links que coloco no del.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sombra e água fresca – 1º de Abril atrasado! ;-)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sombra-e-agua-fresca/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sombra-e-agua-fresca/</guid>
      <description>Queria pedir desculpas a vocês. Eu aprendi muito ensinando e compartilhando o pouco que eu tinha, mas acho que está na hora de parar. Muitas pessoas me enviaram emails criticando tudo que faço aqui no tableless me desanimando muito. A tempos recebo emails assim, mas sempre tentei ser forte e seguir em frente. Dessa vez, não consegui evitar.
Estou fechando o Tableless.
Não sei se alguém vai querer ficar no controle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogBits Podcast #5 – A internet mudando pessoas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-5-a-internet-mudando-pessoas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-5-a-internet-mudando-pessoas/</guid>
      <description>Como a internet mudou seu modo de se relacionar? Como a internet mudou seu modo de resolver problemas? Ela te deu mais problemas? Como a internet mudou o seu comportamento diário?
Discutimos esses assuntos no BlogBits Podcast #5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #20 –  Preocupações sobre o desenvolvimento para internet móvel</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-20-preocupacoes-sobre-o-desenvimento-para-internet-movel/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-20-preocupacoes-sobre-o-desenvimento-para-internet-movel/</guid>
      <description>Fiz um podcast rápido falando um pouco sobre algumas descrições (ou preocupações?) sobre o mundo móvel. O mundo móvel é muito mais assustador do que a gente pode imaginar. Você sabe qual aparelho o camarada do outro lado está usando? Você sabe a resolução desse aparelho? E o sistema operacional? E o navegador?
Apenas algumas devagações sobre esse grande mundo de pequenos aparelhos.
Tamanho: ~2,4 Mb
Duração: ~15 min
Formato: Mp3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana da Mobilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/semana-da-mobilidade/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/semana-da-mobilidade/</guid>
      <description>A Intel está fazendo a Primeira semana da Mobilidade aqui no Brasil. Hoje foi o primeiro dia e tive o privilégio de participar (Valeu Rigonatti!) e conferir uma palestra com Paul Otellini (CEO da Intel) sobre as perspectivas e planos futuros para o mundo móvel aqui no Brasil.
Existem 4 pilares que eles querem cobrir: Estímulo à adoção de notebooks, disseminação dos dispositivos móveis portáteis (celulares e PDAs), ampliação de infra-estrutura de acesso à internet sem fio (WiFi e WiMax) e por fim produção de conteúdo digital como filmes, músicas, jogos etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #9 – Implementando a home de um site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-9-criando-a-home-da-visie-css/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-9-criando-a-home-da-visie-css/</guid>
      <description>Update: Você pode assistir mais video aulas como essa no Campus Online. Vídeos grátis de Tableless e Javascript.
Esse Video Tutorial mostra o processo de aplicação de CSS em cima da estrutura HTML criada no Video Tutorial #8.
UPDATE: Se alguém quiser baixar o vídeo, só clicar nesse link. O arquivo está em formato Rar (rarlab.com).
O vídeo tem uma hora de duração, portanto esteja preparado. Meus comentários não foram muito incisivos porque eu não fiz o audio durante gravação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Era da  Informação não chegou</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-era-da-informacao-nao-chegou/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-era-da-informacao-nao-chegou/</guid>
      <description>Há tempos ouço falar que estamos vivendo uma tal de Era da Informação. Uma era onde ter acesso à informação seria fácil e sem complicação. Uma era onde mais importante que “ter” a informação é “saber onde” encontrá-la.
Mas acho que esse tempo não chegou, ou melhor, ainda vai chegar. Hoje, se você quer obter alguma informação, você precisa estar na frente de um computador com acesso a internet. Outra alternativa, é visitar uma biblioteca e passar horas se divertindo com os livros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TagSoup e programas WYSIWYG</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tagsoup-e-programas-wysiwyg/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tagsoup-e-programas-wysiwyg/</guid>
      <description>Um camarada postou no seu blog o quanto ficou desapontado ao ver a TagSoup que o iWeb da Apple fazia com seu código. E diga-se de passagem, que código terrível.
Muita gente fala que sou contra os programas WYSIWYG. Mas não sou, o que acontece é que nenhum deles satisfaz as minhas expectativas. Eu quero um código enxuto, organizado, fácil de entender, mas simplesmente eles não fazem um código assim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade não é Altruísmo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-nao-e-altruismo/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-nao-e-altruismo/</guid>
      <description>O Bruno Torres publicou um artigo muito interessante sobre acessibilidade. Eu falo muito sobre acessibilidade aqui, e sempre enfatizo que o assunto é muito, muito importante.
Com a adoção dos padrões, muitos outros assuntos como Usabilidade e Acessibilidade ganharam um foco maior, mostrando melhor suas importâncias.
Acessibilidade não é Altruísmo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #19 – WYSIWYG, WiMax e a onda móvel</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-19-wysiwyg-wimax-e-a-onda-movel/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-19-wysiwyg-wimax-e-a-onda-movel/</guid>
      <description>Fiz um podcast rápido para não perder o costume. O som não está aquela maravilha e farei aquelas promessas de político: Nos próximos prometo melhorar.
Falei sobre a TVA e a Samsung trazendo o WiMax aqui pro Brasil &amp;#8211; São Paulo. Falei sobre uma revolução móvel que isso pode acarretar. Falei um pouquinh sobre a aquisição do Writely pelo Google.
E o assunto principal foi Editores WYSIWYG.
Falei pouco e não falei bonito!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Page Creator</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-page-creator/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-page-creator/</guid>
      <description>Uau!
Google Page Creator.
Dreamweaver? GoLive? NVU?
Pois é&amp;#8230; mais um serviço para entrar na apresentação do Elcio citado no post anterior.
Mas, claro que estou brincando. Ele não vai substuir os programas citados acima. Ele está mais para concorrer com o iWeb da Apple&amp;#8230;
Teste e depois comente aqui suas impressões.
Testando: http://diegoeis.googlepages.com/home
via Charles por Radinho</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Desktop Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-desktop-web/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-desktop-web/</guid>
      <description>As atuais aplicações web construídas com Ajax e integráveis via webservices ameaçam o negócio de sistemas Desktop e mudam muita, muita coisa.
Testando o Thumbstacks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celulares?! Onde?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/celulares-onde/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/celulares-onde/</guid>
      <description>O Mauro já comentou, então, seria besteira fazer os mesmos comentários sobre o mesmo assunto. Aconselho dar uma lida.
O &amp;#8220;mundo mobile&amp;#8221; está vivo e se mexendo, agora ninguém segura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video do Opera para Mobile</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-do-opera-para-mobile/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-do-opera-para-mobile/</guid>
      <description>O Rigonatti do Mobile Life fez um video dando uma explicada e mostrando como funciona o Opera para Mobiles, mas especificamente Windows Mobile 2003. Se alguém estiver curioso, basta visitar: Opera para Windows Mobile</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ZenGarage</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/zengarage/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/zengarage/</guid>
      <description>Suponha que você tem aquele enorme projeto. Seu cliente exigente pediu para que você mostrasse para ele vários tipos de layouts templates para que você faça uma breve apresentação para ele decidir qual com qual estilo e template que ele gostou mais.
E lá vai você, criando um monte de CSS diferentes e tudo mais. Na hora da apresentação, você tem que fazer tudo manualmente, trocando o nome do CSS ou tendo que criar um style switcher para ficar mais fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Del.icio.us direto pro Feed</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/delicious-direto-pro-feed/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/delicious-direto-pro-feed/</guid>
      <description>Acho que o pessoal que lê nosso blog Feed, notou que durante o dia estamos postando alguns links diretamente do nosso Del.icio.us. Os links enviados no decorrer do dia, são na maioria sobre assuntos que ando estudando e pesquisando.
Tudo isso graças ao FeedBurner, que permite colocar funcionalidades incrivelmente úteis aos feeds. Melhorando a interação do usuário.
Se alguém quiser dar uma lida em assuntos interessantes sobre Padrões Web, Desenvolvimento Web e etc, pode visitar diretamente o del.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tradução dos artigos do A List Apart</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/traducao-dos-artigos-do-a-list-apart/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/traducao-dos-artigos-do-a-list-apart/</guid>
      <description>Ótima iniciativa Luciano Rodrigues.
Ele fez um blog com traduções para o nosso português de artigos do site Alistapart.
Então, se alguém se interessar, dá um pulo no blog e aproveite. Ou se preferir, cadastre o feed em seu agregador.
Se alguém quiser ajudar o Luciano, será uma ótima idéia também. Se voluntarie e ofereça ajuda. Acho que ele não iria negar! 😀
Eu estava com uma idéia parecida, mas iria por em prática apenas mais para frente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera 9 preview 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-9-preview-2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-9-preview-2/</guid>
      <description>Acabo de testar o Opera 9 preview 2. Instalei a versão para Debian, static-qt, aqui no Kubuntu.

É uma versão de preview técnico, ou seja, é um beta com ainda muitos bugs. Apesar disso, o navegador promete. Tão rápido e tão leve quanto o Opera sempre foi, quase passa no Acid2.
As novidades da versão são o suporte nativo a BitTorrent e uma tecnologia de widgets para Desktop. O BitTorrent aqui funcionou com perfeição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ainda muito cedo para dizer…</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-muito-cedo-para-dizer/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-muito-cedo-para-dizer/</guid>
      <description>Particularmente acho muito cedo falar alguma coisa do IE7, ainda é beta, muitas coisas ainda serão feitas, muita coisa já foi feita, mas ainda acho prematuro falar que ele vai mudar o mundo e etc&amp;#8230;
Mas, minha opinião até agora, sujeita a mudanças drásticas (claro!), é que o pessoal está começando a acertar. Apesar de os posts no blog do IE serem mais empolgantes do que o programa propriamente dito, estou torcendo para que o pessoal não erre a receita e entregue um browser mais robusto e confiavel para os desenvolvedores e usuários &amp;#8220;normais&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, os detalhes…</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-os-detalhes/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-os-detalhes/</guid>
      <description>Os detalhes&amp;#8230; &amp;#8230;e o maldito Internet Explorer. Vejam:
Gustavo Cardoso: Isso está na especificação do CSS, é um bug do IE ou é burrice minha mesmo!?!
Já vi algumas dezenas de bugs estranhos do Internet Explorer, mas sempre tem um novo que a gente não conhecia, não é mesmo? 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimente o Opera Mini</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experimente-o-opera-mini/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experimente-o-opera-mini/</guid>
      <description>Simulador de Opera Mini.
Applet Java, funciona muito bem. Dei uma boa navegada. Screenshots aqui.
Estou impressionado com o Opera Mini. Li e escrevi e-mails no Gmail, postei no WordPress, acessei o Flickr. Dei uma navegadinha também por grandes sites e portais de notícias nacionais e o resultado é surpreendentemente bom. Até algumas janelas pop-up foram detectadas e carregadas corretamente pelo Opera Mini (não, ele não exibe pop-ups de propaganda, só aqueles disparados pelo clique em algo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto-completar Ajax como o Google Suggest</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/auto-completar-ajax-como-o-google-suggest/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/auto-completar-ajax-como-o-google-suggest/</guid>
      <description>Algumas pessoas tem escrito perguntando como se produz um efeito semelhante ao Google Suggest. Esta série de artigos e o script que a acompanha são uma maneira de tentar responder a esta dúvida.
Como você pode ver lá, é o início do trabalho. Pretendo ter tudo pronto em duas semanas. Colaborações são muito bem vindas!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera promovendo o Opera Mini</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-promovendo-o-opera-mini/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-promovendo-o-opera-mini/</guid>
      <description>Parece que o Opera está començando a promover mais o Opera Mini &amp;#8211; versão do browser para celulares &amp;#8211; do que o Opera para Desktop. Dá uma olhada na home do site: http://www.opera.com/.
Grande idéia, já que a Mozilla e os outros fabricantes dão mais foco em Desktops. Os browsers para mobiles, de maneira geral, são muito imaturos, e o Opera está mudando isso&amp;#8230; enquanto os outros concorrentes não fazem nada, eles começam a tomar o mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #6 – Transformando layout fixo em fluido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-6-transformando-layout-fixo-em-fluido/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-6-transformando-layout-fixo-em-fluido/</guid>
      <description>Muita gente vem me perguntando como se transforma um layout fixo em um layout fluido. Dependendo de como você criou sua estrutura HTML, isso pode se tornar uma dor de cabeça. Mas, você pode criar uma estrutura HTML que seja simples e ao mesmo tempo lhe de a flexibilidade de se transformar um layout fixo em fluido mudando apenas 1 linha de CSS. Nesse video tutorial, você vai conferir como isso é feito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #7 – Centralizando o Layout horizontalmente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-7-centralizando-o-layout-horizontalmente/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-7-centralizando-o-layout-horizontalmente/</guid>
      <description>Depois do Video Tutorial #6, muita gente disse que aprendeu como centralizar um layout, então, resolvi fazer esse video tutorial rapidamente &amp;#8211; bem rápido mesmo &amp;#8211; explicando como fazer para centralizar, dando uma passada muito rápido em Modes (quirks e strict) do Internet Explorer.
Tempo: ~7m05
Tamanho: ~3,50Mb
Formato: SWF
Assista o vídeo agora ou baixe para assistir depois.
Aqui vão alguns links para você poder se reforçar no assunto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não alimente os Trolls</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-alimente-os-trolls/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-alimente-os-trolls/</guid>
      <description>O mesmo apelo que o brLinux fez para os usuários deles, faço para vocês aqui&amp;#8230;
Não alimente os Trolls</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feed arrumado (ou quase)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/feed-arrumado-2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/feed-arrumado-2/</guid>
      <description>Acho que conseguimos consertar o nosso feed.
Tentei cadastrar no iTunes, funcionou&amp;#8230; com o porém de que apareceu só o último podcast&amp;#8230; vou tentar ver o que acontece. Mas, o que importa, é que está funcionando&amp;#8230;
Aproveitei e já coloquei ele no FeedBurner, assim fica mais fácil para gerenciar. Agora, é só alegria.
Qualquer problema, só gritar&amp;#8230;
Update:
Eu acho que o problema é o FEED gerado com o WordPress&amp;#8230; O problema acontece quando eu redireciono o Feed para o FeedBurner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Browser para TV</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-browser-para-tv/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-browser-para-tv/</guid>
      <description>Acho que esse esquema de TV digital talvez pegue um dia&amp;#8230; Enquanto isso, a Oregan Networks, oferece seu browser para TVs.
Ele suporta CSS 2 e XHTML, fora um monte de outras coisinhas interessantes.
TV Web Browser</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Dezembro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-dezembro/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-dezembro/</guid>
      <description>Dezembro:
24ways.org
Do Henrique: Microformatos.
Ajax: Uma Nova Abordagem para Aplicações Web em português.
Palestra em vídeo sobre Web 2.0
A List Apart: Sensible Forms: A Form Usability Checklist.
Google Music Search e Gmail para mobile. Ah, e o Gmail tem antivírus. E Google News brasileiro.
IE para Mac morreu!!!
Blogger Web Comments for Firefox
Opera Mini, para celulares com Java.
Podcast é a palavra do ano.
O Bruno começa a explicar HTTP: 1 e 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caminhando pelo HTML – parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este é o segundo artigo da série de cinco, &amp;#8220;Caminhando pelo HTML&amp;#8221;, que foi publicada originalmente na Revista Webdesign. Divirta-se.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Novembro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-novembro/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-novembro/</guid>
      <description>Novembro:
Sai o Firefox 1.5
O Google começa a testar o click-to-call e lança o excelente Analytics.
A Revista Webdesign publica uma reportagem sobre RSS.
Versão nova do MobileLife.
O W3C liberou uma atualização dos Guias de Acessibilidade: Web Content Accessibility Guidelines 2.0. Lançou também um validador de feeds.
Nós aqui: Posts do Diego: A plataforma chamada Web, Web Standards e a Pílula Vermelha e Código novo, maneira velha. Eu punha de volta o RSSficador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma breve história do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-breve-historia-do-css/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uma-breve-historia-do-css/</guid>
      <description>Formatar informação dos sites não é algo novo. Por volta de 1970, no começo da trajetória do SGML, já se falava em algo parecido.
Quando o HTML foi criado, a intenção não era de forma alguma, formatar informação. A medida que o HTML foi se popularizando e evoluindo, foram incluídas em suas qualidades, o domínio de controlar algumas aparências para o documento. Isso fez com que a linguagem ficasse muito complexa, mais dificil para entender e manter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Outubro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-outubro/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-outubro/</guid>
      <description>Outubro:
Flock disponível para testes.
Algumas páginas da Apple, como a do iTunes, viram tableless.
Firefox tem 100 milhões de downloads.
Google coloca no ar seu leitor de feeds: Google Reader.
Você sabe o que é Web 2.0?
O Henrique explica Bloglines, Feedburner e Del.icio.us.
Nós aqui: O Gui Leite é convidado a participar dos podcasts. Eu colocava no ar o Robô de Google Ranking e escrevia: Ubuntu, Xara e o avanço do Linux e Ainda sobre instalar programas no Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Setembro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-setembro/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-setembro/</guid>
      <description>Setembro:
O Bruno explica XHTML e mimetypes e ensina a usar position.
Os brasileiros começam a ouvir o tempo todo sobre microformatos.
Problemas no Submarino.
O Firefox é uma excelente ferramenta de desenvolvimento, todo mundo sabe.
Beta do Firefox 1.5
CSS Table Gallery
Opera se torna gratuito.
A Info lança seus blogs, sem RSS.
Slashdot se torna tableless.
O Henrique ensina a escrever boas tabelas e lança o excelente Revolução CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Agosto</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-agosto/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-agosto/</guid>
      <description>Agosto:
Novo A List Apart.
BOL, Goodyear e Charges tableless.
O Opera dá uma boa dica de que vai tornar seu navegador grátis.
Sai o Google Talk.
Katrina Information Map
A TVA anuncia que vai prover banda larga com WiMax.
Vai para o ar o excelente Revolução.
Nós aqui: Editora Abril é tableless, depois de fazer o curso. O Diego colocava no ar o FAQ e o videotutorial mais popular do ano e escreve para a RevistaW.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Junho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-junho/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-junho/</guid>
      <description>Junho:
A Nokia lançou o 770 e anuncia que trabalharia num navegador.
Menos gente explicando o que são os padrões, mais gente explicando como se faz. Técnicas, muitas técnicas: 1, 2, 3, 4, 5, 6&amp;#8230;
Sai o Opera 8.1, rápido, muito rápido.
O UOL compara os principais navegadores.
GeoURL para Firefox
Vai pro ar o Podcast da INFO.
A Simone fala sobre taxonomia e folksonomia.
Cris Dias explica RSS, Atom e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E mais links</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mais-links/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mais-links/</guid>
      <description> Opera Is Faster, More Secure, More Compliant Than Firefox  hCard Terra: Firefox 2 deve sair em junho Treo 700w Launched, Verizon Has It   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Maio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-maio/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-maio/</guid>
      <description>Maio:
O W3C lança a Mobile Web Initiative.
A Netscape lança seu monstrengo: Netscape 8, uma besta-fera meio IE meio Firefox.
Você viu esse gif? E esse site?
Esse artigo: Fast Rollovers Without Preload, abre as portas para muitos outros que viriam depois explorando essa fantástica técnica.
O Registro.br anuncia a possibilidade de registro de domínios com acentos e cedilhas. (Alguém aí já está usando isso?)
O Bruno ensina a evitar cache para atualizar seus arquivos CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descontos no DreamHost – para serviços anuais e mensais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</guid>
      <description>Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.[Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.]1
Eu uso Dreamhost a muito tempo. Quase nunca tenho problemas (você já viu este site fora do ar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Abril</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-abril/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-abril/</guid>
      <description>Abril:
O Firefox chega a 50 milhões de downloads! E o Opera consegue um milhão em quatro dias a nado.
É lançado o IEs4Linux, script que instala Internet Explorer 5, 5.5 e 6 no Wine automaticamente.
Está todo mundo se divertindo com o Google Maps e o Gmail adiciona suporte a RSS.
&amp;#8220;Nasce&amp;#8221; o DOCTYPE XHTML Intentional, uma brincadeira protestando contra os sites que, embora se digam XHTML, não validam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Março</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-marco/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-marco/</guid>
      <description>Março:
Artigos como esse vão explicando o Firefox para o público não técnico.
Sai o Windows Mobile 2005 e o PlayStation Portable
Bill Gates se torna cavaleiro real&amp;#8230;
A moda dos Desktops trasparentes.
43things.com
Yahoo! segue Google e cria e-mail gratuito com 1 GB. Concorrência é uma coisa muito boa.
O Jonas lança seu livro: Programação Descomplicada com Flash MX 2004 e ActionScript 2
Nós aqui: o Diego fazia sua primeira experiência com Linux e explicava um pouquinho de para que serve o DOCTYPE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web 2.0 pé no chão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-pe-no-chao/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-pe-no-chao/</guid>
      <description>Publiquei o texto lá no meu site, mas acho que ele é relevante aqui também, então lá vai o link:
Web 2.0 pé no chão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendurando Links</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pendurando-links/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pendurando-links/</guid>
      <description>Só para constar:
 AHAH (se você ler a palavra MICROFORMATOS e não entender, aproveita e visita: Microformats &amp;#8211; por Henrique Costa Ten good practices for writing JavaScript in 2005 The Website Development Process &amp;#8211; visto no Cleiton.net. Que por sua vez foi visto algum site como CSS Beauty, que eu não lembro qual! 🙁 Good and Bad Procastination  Vi alguns dos links no URL Sinistras e outros por aí!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Fevereiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-fevereiro/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-fevereiro/</guid>
      <description>Fevereiro:
O MSN.com se converteu aos padrões.
Trails: começam a surgir frameworks inspirados no Rails.
O Skype tem 140.000 novos usuários por dia.
O Bruno explica a importância das URLs amigáveis.
Nokia anuncia que vai colocar Real Audio e Video e Flash em celulares e troca o Internet Explorer por Firefox.
Nós aqui: o Diego explicava o mundo dos browsers. É interessante notar o quanto o Konqueror evolui este ano, se tornando uma excelente opção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 ways to impress your friends</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/24-ways-to-impress-your-friends/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/24-ways-to-impress-your-friends/</guid>
      <description>Excelente site: 24ways.org
24 dicas de desenvolvimento web. CSS, DOM, Ajax, etc&amp;#8230; Todas preciosíssimas.
Você pode ver aqui um exemplo do tipo de coisa que se ensina lá. Fantástico, não?
Dica do DvD Franco na webstandards-br, que perguntou:
 o que acontece quando vira o mês? somem as 24 dicas dos meses anteriores? vc num tem + acesso, nem por 1 menu do site?
 Também não sei&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feed Icons Standards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/feed-icon/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/feed-icon/</guid>
      <description>Feed Icons Standards
Pois é.
Depois que a Microsoft anunciou que usará o mesmo ícone de FEED que o Firefox usa, alegria geral para os desenvolvedores. Parece uma coisa totalmente inútil? Mas não é. Isso ajuda a melhorar a disseminação dos feeds. Se um usuário normal, vê um ícone de FEED no Firefox, e depois vê outro ícone diferente no IE, ele pode ficar confuso, pensando que os dois ícones são para coisas diferentes, já que estão em browsers diferentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Podcast #14 e Feliz Natal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-podcast-14-e-feliz-natal/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-podcast-14-e-feliz-natal/</guid>
      <description>Primeiramente, feliz natal a todos. Obrigado por darem tanta atenção para o site. Fazer parte dessa comunidade, é melhor que qualquer presente de Papai Noel! ^:)^ :-X
Neste Podcast, falei sobre produção e desenvolvimento com os Web Standards.
O que muda na equipe quando passam a abordar os Padrões? O que melhora na produção? Qual o problema com o estilo de produção convencional?
As vezes por quê as várias partes do desenvolvimento são interdependentes, acaba causando o aumento do tempo de produção, dando mais trabalho e trazendo mais dificuldades para os desenvolvedores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microformatos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microformatos/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microformatos/</guid>
      <description>Eu já havia falado sobre microformatos antes, aqui e lá no meu blog. Há dois meses que eu tenho acompanhado o assunto e estava achando estranho ninguém falar disso por aqui.
Achei hoje este artigo do Henrique: Microformats. (Que vergonha! O feed do Henrique não estava em meu Bloglines! Vou corrigir isso assim que o Bloglines voltar ao ar.)
Está aí o artigo, recomendo, uma boa introdução ao assunto, semente de uma discussão que parece que será produtiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pílulas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas-2/</guid>
      <description>Excelente artigo no A List Apart: Thinking Outside the Grid. Molly Holzschlag dá uma excelente visão de como são planejados e construídos layouts CSS. Se você acha que layouts tableless são todos iguais, &amp;#8220;quadrados&amp;#8221;, &amp;#8220;cara de blog&amp;#8221;, precisa ler este artigo. Ela mostra justamente o contrário.  Ainda no A List Apart: Sensible Forms: A Form Usability Checklist. Formulários são sempre uma dor de cabeça para quem desenvolve e geralmente são também uma bela dor de cabeça para quem usa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrumando a casa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arrumando-a-casa/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arrumando-a-casa/</guid>
      <description>Estamos muito felizes com a mudança, ainda mais depois de tantos comentários de vocês. Obrigado pelo feedback, é muito gratificante escrever assim.
Como numa mudança real, algumas coisas ficam dentro das caixas até que alguém dê pela falta delas. Obrigado também por sua paciência. Aos poucos estamos colocando todo o conteúdo de volta.
Agora foi a vez do Tutorial Tableless Básico, um dos primeiros estudos que escrevi aqui para o Tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Tableless, agora WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mudancas-repentinas/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mudancas-repentinas/</guid>
      <description>Como podem ver, o Tableless passou por uma reformulação. Tradicionalmente, costumo fazer essas mudanças no dia 1º de Janeiro, mas desta vez será diferente.
Mudamos não só layout (gostou?) mas também nosso sistema de publicação. Nos anos passados, sofríamos um bocado para postar no site. Por isso, nessa reformulação, migramos para WordPress. Estamos gostando muito dessa ferramenta. Eu era um pouco avesso a aplicações prontas de publicação de blog. Por isso, ou fazíamos o nosso próprio ou editávamos direto o XML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Css para diagramar livros</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css_para_diagramar_livros/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css_para_diagramar_livros/</guid>
      <description>Printing a Book with CSS: Boom!
Eu já havia pensado na possibilidade de o CSS poder fazer coisas assim, quando estava diagramando um livro no Adobe InDesign.
O InDesign já tem uma organização muito interessante de estilos, usa bastante XML e etc&amp;#8230; Está muito acima de vários programas da mesma linha, mas ainda falta um bocado para melhorar de vez.
E agora, com essa possibilidade se abrindo (já havia, mas ela estava muito crua, nada que poderia ser praticado) é só esperar para programas de diagramação se tocarem, e até mesmo nós, que somos mais acostumados a tratar CSS do que outros programas, teremos uma possibilidade extra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feed Validation Service pela W3C</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/feed_validation_service/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/feed_validation_service/</guid>
      <description>O W3C lançou hoje um serviço de validação de Feeds.
Ele analisa a sintaxe dos seus feeds RSS ou Atom. A aplicação foi baseada no sistema open source de validação de feeds, o Feed Validator, criado por Sam Ruby, Mark Pilgrim, Joseph Walton e Phil Ringnalda.
O W3C também avisa que o serviço ainda está em caráter experimental, ou seja, qualquer problema, bugs e etc, podem acontecer.
FEED Validation Service</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards e a Pílula Vermelha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web_standards_e_a_pilula_vermelha/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web_standards_e_a_pilula_vermelha/</guid>
      <description>Você já deve ter assistido o filme Matrix. Refiro-me ao primeiro filme, aquele que no final o cara sai voando. Então, me senti mais ou menos como ele quando pisei pela primeira vez no &amp;#8220;ambiente&amp;#8221; dos Padrões Web. Parecia que eu tinha tomado a pílula vermelha, e diferente do filme, descobri uma nova e bela realidade. Uma realidade onde quase (ressalva de uns e outros browsers) tudo é possível.
E acho que é assim que todo desenvolvedor se sente quando começa a aprender e estudar os Web Standards.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML ou XHTML?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html_xhtml/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html_xhtml/</guid>
      <description>Pois é&amp;#8230; Eu ia escrever algo, mas o cara chegou primeiro!
HTML or XHTML? por Robert Nyman.
Ele fala sobre perguntas como: Usar HTML ou XHTML? Usar doctype Strict ou Transitional? Porque usar XHTML?
Vale a pena dar uma olhadinha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers e seus mundos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-e-seus-mundos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-e-seus-mundos/</guid>
      <description>Saber quais browsers usados pelos usuários é a obrigação de todo profissional web. Dependendo das comunidades é fácil localizar o browser mais usado e até mesmo o porque da preferência. Existem hoje em dia, três mundos que precisamos prestar atenção e saber quais são suas preferências de uso.
Mundo Mac A maioria usava Internet Explorer, depois o Mozilla lançou o Camino, browser baseado no Mozilla apenas para Mac. Mais tarde o Camino foi descontinuado, dando lugar ao Firefox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A plataforma chamada Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a_plataforma_chamada_web/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a_plataforma_chamada_web/</guid>
      <description>Acho que você já ouviu falar sobre Flickr, Backpack, Writeboard, Wikipedia, gMail, del.icio.us, e outros sistemas que estão na moda.
O que os sistemas citados acima tem em comum? Por que eles
estão fazendo tanto sucesso? Por que sempre que vejo o nome deles, sempre tem algo a ver com Web 2.0?
Simples: Eles estão tratando a web de uma forma diferente. Eles estão tratando a web como uma plataforma, um lugar &amp;#8220;onde as coisas acontecem&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pílulas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas/</guid>
      <description>Slash, o motor do Slashdot, convertido para layout CSS. Quem sabe teremos em breve um Slashdot tableless&amp;#8230;
 Falha no Submarino dava descontos absurdos. Jonas Galvez e seu revolucionário blog sem layout convidam você a participar de um concurso fazendo um layout para o blog dele com Greasemonkey. Ainda o Jonas: Python no Firefox. Uau! O Caparica likou:  Writing Semantic Markup The Elements of Meaningful XHTML Usable Microformats    Os três falam sobre estender o XHTML (entre outas coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Semântica – Introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/websemantica1_introducao/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/websemantica1_introducao/</guid>
      <description>A Web Semântica é uma web que tem toda sua informação identificada e organizada. Possibilitando que essa informação seja entendida de forma sensata não só por seres humanos, mas também por máquinas.
Continuar lendo&amp;#8230;
Este artigo está em atualização constante. Portanto, não se assuste se quando você o reler, ele estiver um pouco diferente.
Muito cuidado para não confundir código semântico com Web Semântica. São coisas diferentes. Esse artigo é sobre Web Semântica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o Firefox como ferramenta de desenvolvimento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando_firefox_como_ferramenta_de_desenvolvimento/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando_firefox_como_ferramenta_de_desenvolvimento/</guid>
      <description>Uma ótima apresentação em Slide Show (HTML mesmo, nada de power point), onde Leslie Franke mostra como é fácil desenvolver e testar sites usando o Firefox e suas extensões.
Rapid Web Development and Testing with Mozilla Firefox
via Css Beauty</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso correto das tabelas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uso_correto_das_tabelas/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uso_correto_das_tabelas/</guid>
      <description>O Henrique Pereira fez um artigo interessante que fala sobre como usar as tabelas e suas tags corretamente.
Semântica de tabelas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video_tutorial5/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video_tutorial5/</guid>
      <description>Video Tutorial #5&amp;#8230; Desta vez mostrando como se fazer um CARREGANDO IMAGEM só com CSS.
Ver Video Tutorial #5.
Tempo: ~3m50
Tamanho: ~6,85Mb
O exemplo que usei, pode ser visto aqui.
O Campus Online é um lugar onde você encontra vídeos com boa resolução sobre Tableless, Ajax, Javascript e boas práticas de desenvolvimento. O cadastro é grátis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Table Gallery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css_table_gallery/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css_table_gallery/</guid>
      <description>Vou ver se mando um CSS para lá&amp;#8230; Mande você também!
CSS Table Gallery</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video_tutorial4/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video_tutorial4/</guid>
      <description>Nesse Video Tutorial, estou explicando como se faz um image replacement sem usar a tag SPAN.
Um bocado de gente me pediu, então, aí está.
Tamanho: 5,82Mb
Tempo: ~6m
Ver Vídeo Tutorial
Para ver mais vídeos sobre Tableless, visite o Campus Online!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exemplos de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/exemplos_css/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/exemplos_css/</guid>
      <description>As vezes é extremamente difícil encontrar um bom exemplo que explica uma determinada propriedades.
Mas o site CSS Tests dá uma boa ajuda quanto a isso.
Ele não mostra exemplos de todas as propriedades do CSS. Claro, isso seria um trabalho extremamente insano. Mas os exemplos listados no site, são bem práticos. Ótimo para estudo.
Muito interessante.
Visto no Css Beauty.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Tableless?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</guid>
      <description>A Web foi criada para ser um ambiente onde fosse possível trocar informações livremente, e que essas informações pudessem ser acessadas ao redor do planeta por qualquer pessoa. Em 1994, foi criado o W3C (World Wide Web Consortium): um consórcio internacional, onde são desenvolvidas os padrões para a web (Web Standards) tais como: HTML, CSS, XML, XSLT, entre outros.
Naquela época, no mercado de browsers, as opções ainda eram poucas: consistiam apenas em Lynx, Mozaic e Netscape Navigator, da Netscape Communications, então liderada por James Clark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer7/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer7/</guid>
      <description>O Internet Explorer 7 já está devidamente instalado aqui no meu computador&amp;#8230; Ou quase.
Esperem para semana que vem um post com mais detalhes.
Enquanto isso, leiam o que o Bruno Torres e o Dave Shea escreveram.
Minha primeira impressão?! Decepcionante.
Mas posso mudar de opinião. Ou não.
Quer?
Toma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana Azul</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/semana_azul/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/semana_azul/</guid>
      <description>25&amp;frasl;07 &amp;#8211; 12:38
UPDATE :
Participarei da Semana Azul falando sobre Padrões Web e companhia, na quarta-feira (27&amp;frasl;07) às 20h. lá no canal de IRC do Mozilla Brasil &amp;#8211; #mozilla-br.
Semana que vem, dos dias 25 a 31, haverá um evento muito interessante chamado Semana Azul.
Esse evento online, é um esfoço do XUL:Brasil juntamente com a Mozilla Brasil.
A programação será feita via IRC.
Não precisa baixar nenhum cliente de IRC&amp;#8230; o Firefox tem uma extensão chamada ChatZilla, que possibilita a troca de mensagens em IRC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download.com Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/downloadcom_tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/downloadcom_tableless/</guid>
      <description>Eu não sei se faz tempo, que eu sou o atrasado&amp;#8230;
mas vi hoje que o Download.com mudou totalmente seu site&amp;#8230; O design ficou muito bom, e seu código agora está seguindo os padrões.
Claro, ainda há uns erros simples no código, é só tentar validar&amp;#8230;
Mas mesmo assim, o trabalho ficou muito bom.
Bela novidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Help The CSS Working Group With Backgrounds and Borders</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/help_the_css_working_group/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/help_the_css_working_group/</guid>
      <description>Saiu no Web Standards Project:
Help The CSS Working Group With Backgrounds and Borders
Kevin Lawver, representante do Grupo que define as regras para o CSS, está dando uma oportunidade muito interessante: Ele precisa de idéias e sugestões para fazer a especificação do módulo de Bordas e Backgrounds do CSS3.
Como o Chris Kaminski disse no seu post no Web Standards Project: É uma oportunidade de ouro.
Um &amp;#8220;valeu&amp;#8221; ao Henrique Costa pelo toque&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade Urgente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade_urgente/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade_urgente/</guid>
      <description>Sábado passado eu fui a um rodízio de pizza.
Tirando a pizza de sorvete, havia mais uma coisa interessante: Na mesa logo atrás da minha, havia um grupo de pessoas e todas elas eram deficientes visuais.
Eu não pude perder essa oportunidade, fui conversar um bocado com eles.
Claro, perguntei a eles se acessavam a internet e que programa usavam.
Ouvi quase em uníssono: JAWS.
Disseram que ele era o melhor até agora para acessar sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EPTV.com.br é tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eptv_tableless/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eptv_tableless/</guid>
      <description>EPTV, tableless. Acabaram de colocar no ar. Modéstia a parte, excelente exemplo para quem está começando. Com mais conteúdo, conseguimos reduzir o HTML em 65% na página inicial, com uma redução média de mais de 50% nas outras páginas. Contando imagens, CSS e javascript, a redução total média foi de mais de 30%.
Demos o curso para eles e acompanhamos o projeto até mais ou menos um mês atrás. Estou orgulhoso de ver o site no ar agora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camiseta – R$ 16,00</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/camisetas_16/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/camisetas_16/</guid>
      <description>Galera,
a camiseta do tableless está R$16,00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problema – Deslocamento no Hover</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/problema_deslocamento_no_hover/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/problema_deslocamento_no_hover/</guid>
      <description>Esse problema foi enviado pelo Antonio Maganhote.
Ele me mostrou esse problema e me perguntando uma solução.
Não vou explicar muito a origem do problema&amp;#8230; Prefiro que vocês batam cabeça e descubram.
Já resolvi aqui&amp;#8230; Vou dar um tempo para vocês e depois posto!
Problema de deslocamento no Hover
O problema acontece com o IE, ao passar o mouse nas opções do menu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EYESMiLES</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eyesmiles/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eyesmiles/</guid>
      <description>Galera&amp;#8230;
Redesenhei meu blog: EYESMiLES
Este é o meu extraoficial.
Não tem nada a ver com oTableless, apesar de eu falar de vez em quando sobre o assunto.
Vocês vão estranhar os poucos posts&amp;#8230; mas é que eu remodelei todo o XML, e o sistema de publicação feito pelas velhinhas cegas que vivem nas cavernas do Grand Canyon.
Mas é isso.
É tableless. 😀</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 1.0.5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox_105/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox_105/</guid>
      <description>Firefox 1.0.5 liberado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre RSS, Atom e etc</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre_rss_atom_etc/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre_rss_atom_etc/</guid>
      <description>O Bruno Torres fez um post muito, mas muito bom sobre RSS, ATOM e etc&amp;#8230;
O legal é que não é só para pessoas técnicas, mas sim para aqueles que não são profissinais da área. Vale a pena dar uma olhada e indicar para sua mãe, namorada, irmã, tia, avô, avó, passarinho&amp;#8230;
Feeds RSS e ATOM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bug dos 3 Pixels</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bug_dos_3px/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bug_dos_3px/</guid>
      <description>O Internet explorer tem um bug muito peculiar.
Muita gente tem chamado de BUG dos 3 pixels.
Não vou perder tempo explicando isso, vejam o que acontece, e a solução aqui!
Solução, vista originalmente no CSS Playground.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapidinhas: WASP dando uma força para Microsoft</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wasp_dando_uma_forca_para_microsoft/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wasp_dando_uma_forca_para_microsoft/</guid>
      <description>WaSP to Collaborate with Microsoft to Promote Web Standards</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bradesco Convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bradesco_convertido/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bradesco_convertido/</guid>
      <description>Recebi ontem um trabalho de conversão muito bom.
Acho que o Walter (autor do trabalho), aproveitou a discussão sobre sites de bancos, e converteu o site do Bradesco.
Quero parabenizar o Walter Michel por ter feito esse ótimo trabalho.
Foi um dos melhores trabalhos que já recebi&amp;#8230;
O site do Bradesco é um tanto complexo. Eu mesmo queria ter convertido, mas sempre batia uma preguiça ao ver todos detalhes&amp;#8230;. Ainda bem que existem pessoas mais bem dispostas do que eu!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards – More than Just</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/more_than_just/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/more_than_just/</guid>
      <description>http://govis.signify.co.nz/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contest – Finalizado – Meu Parecer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contest_finalizado/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contest_finalizado/</guid>
      <description>Galera&amp;#8230;
Debaixo de muita crítica, sugestões, idéias e tudo mais&amp;#8230; me reuni com o conselho federativo do site Tableless.com.br, e decidimos fazer o seguinte:
O ganhador da votação será premiado.
Mas, sua camiseta não será vendida no site.
Peço desculpas e compreensão, não só para o vencedor, mas sim para todos aqueles que colaboraram de alguma forma.
Farei eu mesmo uma camiseta, e colocarei aqui no site. Acho que eu não tinha o direito de colocar os participantes debaixo das críticas afiadas dos leitores deste humilde site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votação – Vista esta Camisa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/votacao_vista_esta_camisa/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/votacao_vista_esta_camisa/</guid>
      <description>Galera&amp;#8230;
Estou muito atarefado esses dias. Para vocês terem uma idéia, estou postando de Campinas-SP&amp;#8230;
Se eu soubesse que iria ser corrido, tinha deixado o contest para mais tarde.
As votações vão até o dia 20!
Votem!
Abaixo, vocês podem conferir as camisas:
 Che Guevara Tableless iChing Logo Tableless  Vencedor Logo Tableless. Em segundo lugar Che e em Terceiro, iChing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vista esta Camisa – Mudanças</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vista_esta_camisa-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vista_esta_camisa-2/</guid>
      <description>Galera&amp;#8230;
Obrigado por participarem!
Mas há algumas mudanças que eu gostaria de fazer e que só vieram a tona agora!
Recebi muitas colaborações, e fico agradecido por isso&amp;#8230; Mas vi que vocês estão se apegando muito ao logo do Tableless.
Claro! Tem que ter o logo do Tableless, mas não ficar totalmente preso a ele. Mesmo porque ele não é um logo conhecido por todos.
No site LinuxMall há uma parte para vendas de camisetas, dei uma navegada e achei essa camiseta Código Binário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>W3C Launches Mobile Web Initiative</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/w3c_launches_mobile_web_initiative/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/w3c_launches_mobile_web_initiative/</guid>
      <description>Não digam que eu não avisei.
W3C Launches Mobile Web Initiative</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rollover Rápido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rollover_rapido/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rollover_rapido/</guid>
      <description>O truque é criar uma única imagem para ser o background e movê-la no rollover.
Genial, não precisa de preload e funciona bem em tudo quanto é browser:
www.pixy.cz/blogg/clanky/cssnopreloadrollovers</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Style Master</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/style_master/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/style_master/</guid>
      <description>Para quem vive procurando um bom editor de css, aqui vai uma dica:
Style Master.
Dei uma olhada por cima nele. Pude notar que ele é ótimo para quem está começando com css. Ele tem um tipo ajuda que diz a compatibilidade dos elementos, dá a descrição, valores possíveis, entre outras coisas.
Eu sugiro que você faça o download nem que seja somente para testar.
pescado do Zeldman</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WinXP em Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/winxp_tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/winxp_tableless/</guid>
      <description>WinXP em Tableless
dica do Bruno Torres</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contest: Vista esta Camisa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vista_esta_camisa/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vista_esta_camisa/</guid>
      <description>Minha Gente!
Está aberto o contest Vista esta Camisa.
Há algum tempo, cogitei a idéia de fazer uma camisa pro Tableless&amp;#8230; vi que muitos gostaram da idéia e apoiaram. Vários dos comentários estavam dando a idéia de fazer um contest para o design da camiseta.
Abaixo, as instruções:
 Qualquer pessoa pode participar e pode enviar quantas opções quiser. As idéias de design devem ser enviadas para mim por e-mail. O arquivo enviado deve ser um JPG ou GIF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe GoLive Cs2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/golive/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/golive/</guid>
      <description>Estava dando uma olhada nas novidades nas versões CS2 dos programas da Adobe.
Então, por acaso, vi algumas novidades no Adobe GoLive Cs2.
Usei uma vez o GoLive há muito tempo. E hoje, vendo as novidades que Adobe implementou, vi que ele melhorou muito.
Nessa última versão (CS2), não deixei de notar que eles estão dando uma atenção fabulosa para o Padrões Web.
Notei também que eles estão dando uma atenção especial ao suporte de CSS para dispositivos móveis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em qualquer lugar com qualquer dispositivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em_qualquer_lugar_com_qualquer_dispositivo/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em_qualquer_lugar_com_qualquer_dispositivo/</guid>
      <description>Seguir os Web Standards é muito mais que ganhar aquelas vantagens que todos já conhecem. Essas vantagens que os usuários e que os desenvolvedores ganham logo que abordam os Padrões, são apenas o princípio.
Com o advento da internet móvel &amp;#8211; que já é uma realidade &amp;#8211; nunca foi tão importante desenvolver sites que funcionem em outros dispositivos que não sejam Desktops.
Vou ser um pouco ousado, se me permitem: Desenvolver sites que seguem os Padrões Web, mas pensando apenas em Desktops, é um erro tão grave quanto não abordar os Padrões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2005 CSS Reboot</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/2005_css_reboot/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/2005_css_reboot/</guid>
      <description>Belo projeto.
Todo dia 1º Maio, designers que fazem seus sites seguindo os padrões, fazem um redesign de seus sites.
Esse projeto não é novo. Ele foi inspirado em outro projeto que tinha a mesma missão, só que em vez de CSS, os designers usavam Flash.
 Sobre o Projeto O cara da Idéia O projeto em Flash  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fácil e rápido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/perguntas_inteligentes/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/perguntas_inteligentes/</guid>
      <description>Um Gif mostrando a facilidade de fazer um layout baseado nos Web Standards.
Link @ URL Sinistras</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 Milhões de Raposas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/50_milhoes_de_raposas/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/50_milhoes_de_raposas/</guid>
      <description>Pois é&amp;#8230; Agora já são mais de 50 Milhões de raposas navegando na web.
E o número, felizmente, continua crescendo.
 50 Millions on Friday! Spread Firefox  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer no Linux</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer_no_linux/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer_no_linux/</guid>
      <description>Alguns posts atrás, disse que no Linux não tinha Internet Explorer. Retiro o que disse:
Internet Explorers for Linux
Claro que não são a mesma coisa, só serve para aqueles que usam linux testar os sites.
Link @ fechaTAG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 Milhão de Downloads</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera_1_milhao_downloads/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera_1_milhao_downloads/</guid>
      <description>Uma notícia meio que velha já.
O Opera teve 1 Milhão de Downloads em 4 dias. 1 dia a menos que o Firefox.
Acontece que o legal disso tudo, é que o CEO da Opera, o Jon S. von Tetzchner, tinha prometido que se essa marca fosse alcançada, ele nadaria da Noruega até os Estados Unidos.
Mais uma ótima notícia para os desenvolvedores.
Quantos milhões de downloads será que o Internet Explorer tem?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PalmOne Convertida</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/palmone_convertida/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/palmone_convertida/</guid>
      <description>Obrigado ao Francisco Penedo por ter nos enviado mais um Convertido.
Desta vez, ele converteu o site da PalmOne.
Não é a primeira vez que o Francisco converte um site. Ele já converteu o site da Siemens também.
Parabéns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software Livre: A missão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/software_livre_brasil/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/software_livre_brasil/</guid>
      <description>A Simone tocou num assunto que está sendo muito discutido por aí&amp;#8230; e que na primeira impressão, muitos pensam que não tem muito a ver com desenvolvimento web, web standards, e tudo mais.
Em Linux não há Internet Explorer.
Logo, pessoas de baixa renda comprando esses computadores, usando linux, provavelmente usando Firefox ou até mesmo Konqueror para acessar a internet.
Pois é&amp;#8230; Acho que vocês já sabem o que quero dizer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sun Convertida</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sun_convertida/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sun_convertida/</guid>
      <description>Obrigado ao Tiago Madeira por ter nos enviado mais um Convertido.
Ele converteu o site da Sun Microsystems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentários do Post Anterior</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minha_vez_de_comentar/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minha_vez_de_comentar/</guid>
      <description>Galera,
Vi nos comentários do Post anterior, que algumas pessoas não estão gostando dos banners do Google e das propagandas relacionadas a Atípico.
 Gostaria de agradecer aos que comentaram, esse site não seria nada sem as pessoas que expressam sua opinião sobre um determinado assunto. Desculpe pelas propagandas. Há certos custos que precisamos arcar quando mantemos um site. Vou tentar fazer umas camisetas para vender mas até lá, os banners irão ficar onde estão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matéria sobre Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/revista_webdesign/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/revista_webdesign/</guid>
      <description>Tableless: A nova Web
Esta é a matéria de capa da revista WebDesign. A matéria foi escrita pelo André Philippe Iunes, mas eu tive o prazer de contribuir juntamente com o Elcio e a Simone Villas Boas.
Espero que gostem!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Css Playground</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/the_css_playground/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/the_css_playground/</guid>
      <description>Divirta-se
The Css Playground</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Real.com convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/real_convertido/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/real_convertido/</guid>
      <description>Converti o site da Real na sexta passada.
Visualizar a conversão
Talvez a home que apareça para você no site original seja diferente, depende do sistema operacional ou browser que você entrar. A home que apareceu para mim foi essa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Site da Siemens Convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/siemens_convertido/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/siemens_convertido/</guid>
      <description>O site da Siemens foi convertido&amp;#8230; Mais um para a galeria de sites convertidos do Tableless.
Obrigado ao Francisco Penedo pela contribuição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doctype e Browsers Modes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/doctype/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/doctype/</guid>
      <description>Um assunto meio complexo e interessante que muita gente se confundi na hora de entender. Doctypes e os modes dos browsers.
Acho que todos já ouviram falar em Box Model, não é?
Pois então&amp;#8230; Alguns browsers calculam as medidas no CSS de um jeito particular, calculam do jeito antigo, errado, causando esse tipo de problema.
Muitos fizeram sites enquantos os browsers calculavam do jeito errado. Logo, os desenvolvedores dos browsers ficaram num dilema: Se eles resolvessem o &amp;#8220;bug&amp;#8221; de cálculo, muitos sites iriam parar de funcionar corretamente&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O maravilhoso mundo dos Browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mundo_magico_dos_browsers/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mundo_magico_dos_browsers/</guid>
      <description>Há muitos assuntos interessantes que podem ser estudados dentro dos Web Standards. Browsers é um assunto desse tipo.
Nesse artigo, não abordei nenhum tópico histórico como a Guerra dos Browsers, que de fato, é um tópico que a maioria dos desenvolvedores mais gostam de estudar.
Espero que gostem.
O mundo mágico dos browsers</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ie7 is coming! Será?!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie7/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie7/</guid>
      <description> Gates Highlights Progress on Security, Outlines Next Steps for Continued Innovation  Major News: Internet Explorer 7.0 announced by Bill Gates IE7 Standalone IE To Be Released This Summer Reversal: Next IE update divorced from Windows   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Css Hacks – Ruim com eles, pior sem eles.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/csshacks/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/csshacks/</guid>
      <description>O que são os CSS Hacks? Css Hacks não são mais do que “gambiarras” no código do css que abusam de erros de renderização dos navegadores.
Para que serve?! Talvez você já enfrentou um problema parecido:
Quando você está implementando um layout, e compara o resultado em vários navegadores, percebe que ficou certo em dois deles mas exclusivamente em um, ficou totalmente diferente. Você sabe que o defeito é simples de ser resolvido… sabe que é só mudar o tamanho do div, para fazer funcionar, mas se você o fizer, vai dar defeito nos outros dois navegadores que estavam certos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KISS!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/kiss/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/kiss/</guid>
      <description>Calma, não é comercial de alguma banda de rock ou rede de relacionamento. Trata-se de um acrônimo: Keep It Simple, Stupid.
Um grande número de problemas que os iniciantes enfrentam são por causa da complexidade do código. Muitas vezes os div´s aninhados substituem as tabelas aninhadas, fazendo o sentindo de se implementar com Padrões Web se perder.
Deixar o mais simples possível.
Praticar a simplicidade não é fácil&amp;#8230; Parece simples, mas não é.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Msn agora é tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/msn_tableless/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/msn_tableless/</guid>
      <description>O site MSN agora com novo visual e tableless.
Como o código provavelmente é gerado automaticamente por alguma ferramenta, não esperem um código identado e bonitinho. Mas mesmo assim, Web Standards.
Como o MSN.com deve receber uma quantia inestimavel de visitas, provavelmente a primeira &amp;#8220;vantagem&amp;#8221; que eles vão perceber, será a economia de banda. Logo depois, posso palpitar pela velocidade de download.
Isso mostra que a microsoft (ou os seus desenvolvedores web) se preocupa um bocadinho com esses negócios de Web Standards, CSS, sites mais rápidos, e etc&amp;#8230; Pelo menos já é alguma coisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listas de Discussão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/listas_discussao/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/listas_discussao/</guid>
      <description>Sempre me chega algum e-mail ou alguém no msn/icq me procurando e perguntando se eu conheço alguma lista de discussão sobre Web Standards, desenvolvimento e etc&amp;#8230;
Sim, eu conheço e elas são ótimas:
 ArqHP Lista de discussão em torno de produção otimizada de home pages, abordando HTML, XHTML, XML, tableless, CSS, semântica, validação de documentos, separação de informação da formatação, DOM e demais tecnologias recomendadas pelo W3C. WebStandards-Br Grupo de discussão em português sobre os recomendações do W3C para a construção de websites: metodologia &amp;#8216;tableless&amp;#8217;, validação de código, xHTML, CSS, XML, XSLT, navegadores e dispositivos, semântica, acessibilidade, SEO, portabilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layouts Tableless são quadrados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/layout_quadrado/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/layout_quadrado/</guid>
      <description>E eu já ouvi muito disso.
Vendo os web sites que existem em sites como CssVault, Css Beauty e outros dessa linha, percebemos que não é bem assim. Criar sites quadrados e minimalistas é uma opção do designer e não porque o site foi feito usando web standards.
Os Web Standards não estão aí para limitar e sim libertar, dar mais flexibilidade, mais facilidade.
Se um site tem sombrinha, se é clean ou minimalista, não é necessáriamente a identidade dos sites tableless&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palm com Linux</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/palm_linux/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/palm_linux/</guid>
      <description>Carta da Palm À Comunidade Linux
Ótimo&amp;#8230; Um sistema operacional conhecido, assim as coisas ficam mais fáceis na hora da construição dos sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nokia Convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nokia_convertido/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nokia_convertido/</guid>
      <description>Mais um site convertido! Desta vez é da Nokia!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cisco Systems Convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cisco_convertido/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cisco_convertido/</guid>
      <description>Cisco Systems foi convertido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;/2004&gt; &lt;2005&gt;</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/feliz_2005/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/feliz_2005/</guid>
      <description>Junto com o Ano Novo, o Tableless faz mais um ano de vida&amp;#8230; Este é o 2º.
Nestes 2 anos o Tableless ganhou experiência, ganhou conteúdo, e também muitas visitas. E acho que nosso objetivo está sendo cumprido: Divulgar a todos os Web Standards.
No ano que passou, aconteceu algumas mudanças aqui no site, que ajudaram no conhecimento de todos.
Uma das mudanças foi abrir a seção de convertidos para vocês colaborarem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo Tutorial #2 – Css Hacks</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video_tutorial_css_hacks/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video_tutorial_css_hacks/</guid>
      <description>Olá galera&amp;#8230; Mais um Vídeo Tutorial&amp;#8230; agora falando sobre Css Hacks.
Vídeo Tutorial #2 &amp;#8211; Css Hacks
Tamanho:4,35Mb
Formato: SWF
Tempo: 8m:22s
Baixar estudo
Agora você pode ver e baixar os estudos na seção de ESTUDOS do site.
Cadastre-se grátis no Campus Online e veja vídeos sobre Tableless grátis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo Tutorial #1 – Layout basico de 3 Colunas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video_tutorial_layout_3_colunas/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video_tutorial_layout_3_colunas/</guid>
      <description>É o seguinte: Este aqui é um teste, e se houver um boa aceitação por parte de vocês, vamos tocar para frente.
Este é o nosso primeiro Vídeo Tutorial. Um jeito fácil, rápido e melhor de ensinar e divulgar os web standards. Neste primeiro video estamos mostrando como se faz um layout básico de 3 colunas! Então, para quem é mais experiente, tenha paciência, aumentaremos a dificuldade com o decorrer do tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lições sobre semântica #2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/licoes_sobre_semantica_2/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/licoes_sobre_semantica_2/</guid>
      <description>E lá vamos nós de novo&amp;#8230; Estou devendo a todos um artigo sobre semântica. Quero dizer que estou no processo&amp;#8230; semântica é um assunto um tanto abrangente, então, aguardem.
Abaixo, mais uma questão sobre semântica. Qual a opinião de vocês?
Situação: Estou desenvolvendo um artigo, escrevendo no meu blog ou simplesmente fazendo um texto para um trabalho na faculdade. Achei na internet uma frase muito legal sobre o assunto que estou escrevendo, e gostaria de colocar no meu trabalho, artigo ou post do blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lições sobre semântica #1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/licoes_sobre_semantica_1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/licoes_sobre_semantica_1/</guid>
      <description>Eu vi a idéia em um site, e gostei muito, por isso vou aplicar aqui no Tableless.
A idéia consiste no seguinte: Colocarei aqui regularmente umas perguntas sobre semântica. Darei duas ou três opções e você dará sua opinião postando nos comentários. Acho que isso ajudará a desenvolver uma idéia geral sobre semântica e como construir uma estrutura correta.
Para fazer o título de uma lista, qual o mais semântico?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A importância de seguir padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/importacia_de_seguir_padroes/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/importacia_de_seguir_padroes/</guid>
      <description>Comecei a ler o livro &amp;#8220;Estrada do futuro&amp;#8221; escrito por Bill Gates. E no livro ele conta como a indústria da informática teve início. A história é muito interessante e eu sempre me impressiono pelo jeito e pela velocidade que tudo tomou forma.
Na história, Bill Gates fala sobre a IBM. Ele conta qual foi seu primeiro passo para o mundo dos pc´s. E fala sobre como foi que eles conseguiram a maior fatia do mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terra.com.br tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/terra_tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/terra_tableless/</guid>
      <description>Terra.com.br. Tableless. Passou a funcionar bem no meu Firefox. Redução de mais de 35% do tamanho do download original. Poucas escorregadas no código, mas nada grave considerando a complexidade que é trabalhar em um portal desse tamanho. Estou orgulhoso dos meus alunos.
Update por Diego: Está muito bom mesmo. E por curiosidade, os dados abaixo são interessantes:
    Antiga   Tableless     Tamanho total   81 Kb   48 Kb     Tamanho do HTML   10 Kb   8 Kb     Em conexão de 56Kb   16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisar no Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pesquisar_no_google/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pesquisar_no_google/</guid>
      <description>O Bruno Torres fez um sisteminha muito legal. Funciona assim: Você quer saber em que posição seu site se encontra no google se procurando por alguns termos, você escreve os termos e ele te dá o ranking do seu site. Muito útil para quem está querendo acompanhar a evolução do site no google.
Ranking do Google
O Elcio fez um também, que pode ser acessado aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade e os Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade_e_padroes/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade_e_padroes/</guid>
      <description>Acessibilidade… Você já ouviu muito sobre isso. Quando vemos esta palavra, já relacionamos com site acessível aos deficientes visuais. &amp;lt;p&amp;gt; Acontece que isso é muito mais amplo do que parece. Acessibilidade sim, tem a ver com sites mais acessíveis aos deficientes, mas não só eles. Muito gira em torno disso, e às vezes ficamos condicionados a pensar dessa forma. &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; Acessibilidade é para todos. Desde o usuário que tenta acessar o site do banco pelo desktop usando um browser como Opera e Firefox não conseguindo acessar corretamente o site, até aquele usuário que está preso no trânsito e aproveita para tentar mandar um email pelo seu PDA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade fala com você</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade_fala_com_voce/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade_fala_com_voce/</guid>
      <description>Baixei o Home Page Reader 3.0 da IBM.
Apesar da voz &amp;#8220;robotizada&amp;#8221;, do sotaque, e do ritmo com que as palavras eram faladas, o programinha funciona!
Naveguei em alguns sites, e notei que várias coisas podem influenciar a navegação com estes programas. Desde a pontuação do texto até a semântica do código.
Exemplo?
O programa mudava de voz para falar títulos que eram marcados com tags h1, h2, etc..
Se o texto era marcado com tags de parágrafos, eu podia facilmente navegar por eles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Css Box Model Hierachy</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css_box_model/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css_box_model/</guid>
      <description>O Jon Hicks tenta explicar com esta imagem, o que é o que num elemento que contém padding, margin, border etc&amp;#8230; Vale a pena dar uma olhada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Web Standards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</guid>
      <description>Os cursos da Visie são totalmente independentes. Os exercícios do curso são retirados de exemplos reais e demonstram de modo prático desafios enfrentados no dia-a-dia do desenvolvedor.
O treinamento completo é voltado para designers e programadores que trabalham com internet. Em cada curso há assuntos com mais ênfase para programação ou design, entretanto, todos tiram proveito do curso como um todo.
Você pode ter todos os detalhes que precisar visitando o site da Visie: visie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muito Obrigado!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/muito_obrigado/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/muito_obrigado/</guid>
      <description>É com muito orgulho que eu informo que nós ultrapassamos a faixa de 10000 visitas, e isso não seria possível sem a sua colaboração.
Nós agradecemos grandemente a todos os visitantes, que desde o começo demonstraram bastante interesse sobre o assunto.
Esperamos que este site esteja sendo de alguma forma útil para você.
Um abraço Standard para todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macromedia Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/macromedia_tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/macromedia_tableless/</guid>
      <description>Já vi muita gente dizendo: &amp;#8220;Esse negócio de Tableless é muito bonito, pra sites assim, feitos por hobby. Mas pra sites sérios, comerciais, não podemos usar esse tipo de abordagem.&amp;#8221;
Já faz um tempo que estou postando aqui todo site tableless comercial, bonito e grande que encontro. Agora chegou um pra arrasar com qualquer argumento: o novo site da Macromedia, ótimo tableless, abordagem semântica brotando da casa do Dreamweaver!
Dica do Pablo Barros, na arqHP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rss-2/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rss-2/</guid>
      <description>O Charles deu a idéia inicial. Tomei um tempinho pra pensar, e aqui vai: RSSficador, um jeito fácil de criar RSS com ASP, XML e Expressões Regulares. De quebra, o Tableless também ganhou um RSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista do Linux</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/revista_do_linux/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/revista_do_linux/</guid>
      <description>Sou leitor assíduo da Revista do Linux. Fiquei muito surpreso, e contente, quando comecei a ler a edição desse mês e encontrei, na página 7, uma nota sobre o desenvolvimento tableless, com link para o Tableless.com.br, o nome do Diego e o meu. Obrigado ao pessoal da Revista do Linux pela força. Um viva multiplataforma!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inaugurando!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/inaugurando/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/inaugurando/</guid>
      <description>Este site vem como objetivo mostrar para todos os interessados, estudantes ou profissionais, que é possível fazer um site TABLELESS compatível com as especificações do W3C.
Se você tiver alguma crítica, dúvida ou sugestão, basta entrar em contato conosco, ficaremos gratos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>