<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Boas Praticas on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/boas-praticas/</link>
    <description>Recent content in Boas Praticas on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/boas-praticas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Código Limpo – Escreva seu código hoje sem esquecer da manutenção de amanhã</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo-escreva-seu-codigo-hoje-sem-esquecer-da-manutencao-de-amanha/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo-escreva-seu-codigo-hoje-sem-esquecer-da-manutencao-de-amanha/</guid>
      <description>Você provavelmente já precisou entender o código de outra pessoa. Seja para realizar uma alteração, corrigir um bug ou até mesmo para procurar um comportamento específico.
Talvez você até tenha feito isso no seu próprio código!
Agora pense por alguns segundos: O código foi fácil de entender?
Você, só pela leitura, conseguiu identificar o método exato que precisava alterar?
Se a resposta for positiva: ótimo! O programador fez a sua parte e conseguiu deixar o código limpo (ou pelo menos fez um código simples o suficiente para ser entendido).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como boas práticas de escrita de código podem influenciar em uma melhor rotina de trabalho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-boas-praticas-de-escrita-de-codigo-podem-influenciar-em-uma-melhor-rotina-de-trabalho/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-boas-praticas-de-escrita-de-codigo-podem-influenciar-em-uma-melhor-rotina-de-trabalho/</guid>
      <description>Observei que alguns itens estão me ajudando na rotina de trabalho, como obter um melhor tempo de produção e um melhor controle sobre o que estou fazendo.
São alguns hábitos simples que podem lhe ajudar muito. É apenas questão de implementar no seu dia a dia e demonstrar para a sua equipe (caso trabalhe em equipe) o quanto é mais organizado e produtivo trabalhar desta forma.
A seguir listei algumas técnicas que podem ajudar bastante no seu dia a dia como desenvolvedor front-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fazendo uma faxina no seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-uma-faxina-seu-css/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-uma-faxina-seu-css/</guid>
      <description>Sempre podemos discutir sobre como escrevemos CSS e também quais são as melhores práticas. Geralmente artigos sobre CSS agradam qualquer desenvolvedor independente da linguagem utilizada, já que é uma leitura fácil e o código costuma ser bem simples.
A Origem de tudo Já foi falado aqui no Tableless várias vezes sobre performance e velocidade de páginas. Um deles você encontra aqui no artigo que fala sobre a performance do seu CSS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>File API – Trabalhando com Arquivos Locais Usando Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/file-api-trabalhando-com-arquivos-locais-usando-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/file-api-trabalhando-com-arquivos-locais-usando-javascript/</guid>
      <description>A atividade exercida localmente para a leitura de arquivos fornecidos pelo cliente na web sempre foi a de selecionar o arquivo e enviá-los ao servidor para que este possa, de alguma forma, fazer a leitura e retornar os dados de leitura para o cliente. Esta é a prática usual. Mas o HTML5 veio com suas API para desmistificar o usual.
A File API desmitifica a prática de enviar um arquivo para o servidor para que ele possa ser lido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões de UX do mal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-de-ux-mal/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-de-ux-mal/</guid>
      <description>Em um mundo ideal o estudo de experiência do usuário deveria servir para colocar o usuário em primeiro lugar. Mas a ganância desenfreada, a necessidade por conversões desesperadas e em muitos casos simplesmente burrice pode usar este estudo para prejudicar o usuário ao invés de ajudar. Conheça os padrões de UX do mal.
O lado sombrio da força Falamos muito aqui no Tableless sobre boas práticas de experiência do usuário, criados para que o mundo seja feliz, cheio de arco-íris e interfaces úteis e com curva de aprendizado baixa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como escrever e-mails de apresentação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-escrever-e-mails-de-apresentacao/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-escrever-e-mails-de-apresentacao/</guid>
      <description>Seja na hora de entrar em contato com um cliente, conseguir uma parceria ou até mesmo uma vaga de emprego em uma agência a maior parte da comunicação entre profissionais ligados a web acaba sendo, pela própria natureza do meio, em formato de e-mails. Causar uma boa impressão neste momento é fundamental para conseguir a simpatia de quem está do outro lado da rede. Mas saber como se comportar ao redigir e-mails de apresentação infelizmente é algo que cursos e palestras não fazem questão de explicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como perder peso (no browser)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-perder-peso-no-browser/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-perder-peso-no-browser/</guid>
      <description>Nós desenvolvedores falamos tanto das novidades do HTML5, CSS3, EcmaScript 6 que acabamos esquecendo de falar de outras coisas também muito importantes, mas que não são tão novidade assim, como performance.
Depois de muito esforço, finalmente lançamos um guia definitivo sobre o assunto chamado browserdiet.com e vim compartilhar um pouco da experiência de ter liderado esse projeto irado.
Motivação O ano de 2012 foi um ano bem diferente pra mim, passei 1&amp;frasl;3 dele viajando e me deparei com muita conexão ruim em hotel e aeroporto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>