<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conferência W3c on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/confer%C3%AAncia-w3c/</link>
    <description>Recent content in Conferência W3c on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/confer%C3%AAncia-w3c/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Conheça os primeiros palestrantes da Webbr2015</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-os-primeiros-palestrantes-da-webbr2015/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-os-primeiros-palestrantes-da-webbr2015/</guid>
      <description>Lote de inscrições para a Webbr 2015 por R$ 80,00 termina segunda-feira, dia 3 de agosto!
A abertura do evento será sobre re-descentralizar da Web! que contará com Andrei Sambra, Research Associate do W3C, para discutir o tema como keynote speaker da conferência. O pesquisador comentará os atuais esforços de padronização feitos pelo World Wide Web Consortium (W3C), além dos processos de tradução tecnológica do Massachusetts Institute of Technology (MIT) para construir aplicações e serviços descentralizados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferência Web.br 2014 e os 25 anos da Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-web-w3c-2014-e-os-25-anos-da-web/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-web-w3c-2014-e-os-25-anos-da-web/</guid>
      <description>Em 2014 a Web completa 25 anos e o W3C 20 anos de existência. Para celebrar esses dois importantes momentos o W3C Brasil vai promover diversas ações durante a Conferência Web W3C Brasil 2014. O evento já tem data e local definidos: 25 e 26 de setembro em São Paulo e as inscrições estão abertas!
Keynote Speakers confirmados François Daoust é um dos líderes nas discussões e desenvolvimento da convergência entre Web e TV no W3C, com um foco específico em cenários multi-tela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferência W3C Web.br 2013 – Dia 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-webbr-2013-primeiro-dia/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-webbr-2013-primeiro-dia/</guid>
      <description>Na segunda-feira 19 de novembro tive o prazer de acompanhar de perto a Conferência Web W3C Brasil. O evento, realizado no centro de convenções Rebouças em São Paulo contou com a presença de grandes especialistas web do Brasil e do mundo. Foram dois dias repletos de palestras, debates, cafézinhos, networking, premiações, bons conselhos e muito conhecimento. Se você esteva lá também, parabéns! Aposto que aprendeu alguma coisa nova. Se não foi, não tem problema!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>