<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Padroesweb on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/padroesweb/</link>
    <description>Recent content in Padroesweb on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jul 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/padroesweb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>HTML5 Diff</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-diff/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-diff/</guid>
      <description>O W3C mantém um documento que compara o HTML4 com as novidades do HTML5. São inúmeras mudanças em elementos mais conhecidos e também em outros elementos mais específicos, utilizados em aplicações e sistemas mais complexos. Sugiro que você leia este documento e o guarde como referência.
O HTML5 ainda é um rascunho. Ele está sendo discutido entre o WHATWG e o W3C. Diversos pontos podem ser modificados ainda, por isso é interessante que você entenda e fique por dentro das discussões para que você atualize seu código quando necessário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5 e seus companheiros</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-e-seus-companheiros/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-e-seus-companheiros/</guid>
      <description>Este artigo faz parte de uma pesquisa que fiz para o novo livro. Estou com o tempo bastante curto para diagramá-lo de forma adequada para um artigo, por isso ele pode parecer sem pé nem cabeça. 😉
A guerra entre os Padrões Web e tecnologias como o Flash começou de verdade.
Desde o momento que as possibilidades do HTML5 e CSS3 foram publicadas, um pequeno burburinho entre os desenvolvedores sobre uma possível concorrência entre os Padrões e tecnologias como o Flash começou a rolar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulga na cueca e experimentando o HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pulga-na-cueca-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pulga-na-cueca-html5/</guid>
      <description>Tenho pulga na cueca. Não no sentido literal. Claro. Eu não diria a você esse tipo de intimidade (nojenta). Tenho pulga na cueca no sentido didático da história. Sendo sincero contigo, eu não gostei do design antigo do Tableless. Sério. Não fiz planejamento nenhum, o design ficou de mal gosto. Eu não gostei do fundo colorido que nem porpurina e nem da diagramação do layout como um todo. Por isso, resolvi mudar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>