<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Buscadores on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/buscadores/</link>
    <description>Recent content in Buscadores on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/buscadores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como saber se seu site foi punido pelo Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-saber-se-seu-site-foi-punido-pelo-google/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-saber-se-seu-site-foi-punido-pelo-google/</guid>
      <description>Muitas pessoas percebem uma queda nas visitas do seu site com origem no Google ou até mesmo notam que já não aparecem mais tão bem posicionados para uma determinada busca. É aí que vem aquela dúvida, será que o site foi punido pelo Google? Como saber?
Existem dois tipos de punição: a que rebaixa as páginas na busca (Exemplo: uma página que aparecia na 1ª posição dos resultados orgânicos vai para a 30ª posição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efeito Parallax, o novo Flash?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/efeito-parallax-flash/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/efeito-parallax-flash/</guid>
      <description>O que é Parallax? O efeito paralaxe basicamente é uma abordagem de design do site que tem sido usado por vários anos e agora leva o seu nome a partir do conceito de movimento paralaxe é muito interessante quando bem utilizado e pode ser bastante explorado se você for criativo. Você pode ver um artigo sobre como fazer um efeito parallax em apenas 3 passos aqui.
Um dos principais benefícios do uso de projeto paralaxe é que ele permite que o site conte uma história para o visitante apenas por rolagem, não necessariamente uma história do tipo joão e maria com final feliz, mas uma linha de raciocínio lógico para informar o usuário ou até mesmo induzi-lo a alguma ação final seja ela curtir, compartilhar ou comprar algo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudo o que você precisa saber sobre Sitemaps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-sitemaps/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-sitemaps/</guid>
      <description>Sitemap é uma maneira fácil de informar aos motores de buscas sobre as páginas do seu site que estão disponíveis para indexação, esse tipo de arquivo é útil e válido para qualquer tipo de site seja institucional, e-commerce, blog, sites de pequeno médio ou grande porte.
Graças ao padrão definido pelas empresas Google, Microsoft e Yahoo, os motores de buscas podem encontrar as suas páginas muito mais rápido, reduzindo assim a quantidade de tempo que leva para o seu site ou uma nova página aparecer nos resultados de busca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schema – Marcação de dados estruturados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/schema-marcacao-de-dados-estruturados/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/schema-marcacao-de-dados-estruturados/</guid>
      <description>Há cerca de cinco anos atrás os principais buscadores se uniram para definir uma nova estrutura que pode ser chamado de “mapa de um site”, um documento onde tem uma única função que é informar aos buscadores a estrutura de um site, vídeos ou imagens. Essa estrutura é utilizada até hoje pelos desenvolvedores permitindo assim que todas as áreas ou páginas sejam facilmente “descobertas” pelos crawlers dos buscadores, foi assim que surgiu o sitemap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações sobre SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-seo/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-seo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;SEO é um assunto bastante interessante porque gira em torno de boatos, mitos e suposições. Na verdade, sabemos pouca coisa sobre o que ajuda ou não na boa colocação dos sites nos sistemas de busca. O engraçado é que esse mistério todo é levantado pelos próprios buscadores. Isso é necessário, sem dúvida. Imagine se qualquer pessoa pudessem fazer dinheiro. A situação é a mesma. Por isso, os buscadores, principalmente o Google, tem seus segredos e divulga apenas o necessário para que possamos fazer um bom trabalho.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>White, Gray e Black Hats</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gray-e-black-hats/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gray-e-black-hats/</guid>
      <description>Existem várias técnicas para colocar seu site em primeiro nos buscadores. As técnicas de SEO se encaixam em três grandes árvores: White Hat (chapéu branco) que são as legais e recomendadas pelos buscadores. Gray Hat, que se utilizadas de forma abusiva são consideradas anti-éticas, embora os buscadores não tenham controle sobre sua prática. Há outras técnicas totalmente ilegais, utilizadas para ter alguma vantagem rápida ou burlar os resultados das buscas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>