<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2008 on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/2008/</link>
    <description>Recent content in 2008 on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Jun 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/2008/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Web Standards Project – WaSP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No início, fabricantes de browsers, W3C e desenvolvedores começaram quase que ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste começo não brotaram desenvolvedores web do chão. Essa profissão não existia. Os primeiros que trabalharam nessa área, migraram de profissões parecidas: quem era programador desktop naquele tempo, começou a programar para web. Quem era designer de impresso, começou a fazer design para web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charsets e Encodes – Tabelas de caracteres</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/charsets-e-encodes-tabelas-de-caracteres/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/charsets-e-encodes-tabelas-de-caracteres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando você escreve um documento HTML (ou qualquer outra linguagem baseada em SGML) é necessário que especifiquemos o Charset utilizado. O &lt;strong&gt;Charset é o conjunto de caracteres utilizados para escrever o documento&lt;/strong&gt;. Um jogo de caracteres consiste em ter 1) repertório com caracteres e 2) uma posição de referência para cada um dos caracteres no repertório. Cada caractere é identificado e localizado por este código de posição. Por exemplo, na tabela ASCII, as posições 65, 66 e 67 se referem às letras A, B e C respectivamente. Abaixo, veja a tabela de caracteres ASCII:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers – Guerra Fria</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-guerra-fria/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-guerra-fria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando o Netscape e o Internet Explorer faziam a Guerra dos Browsers o principal objetivo era conquistar usuários. As formas que os dois utilizavam para adquirir adeptos eram prejudiciais para o desenvolvimento web. Basicamente o que os browsers faziam era criar códigos proprietários. Isso gerava um retrabalho terrível para os desenvolvedores. Se você tivesse 10 sites para gerenciar, na verdade seriam 20, por conta de ter a necessidade de haver uma versão para Netscape e outra para Internet Explorer. Isso gerava trabalho em dobro. Se houvesse alguma modificação no layout, texto ou programação, o desenvolvedor teria que atualizar as duas versões dos sites. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF sobre Produtividade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-sobre-produtividade/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-sobre-produtividade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JABÁ&lt;/strong&gt;: Há algum tempo trabalhando com treinamento, tive a oportunidade de conhecer desenvolvedores das mais diversas empresas, em vários estados. E percebi que há diferenças muito grandes no nível de conhecimento. De um lado, os twitters, bloggers, antenados leitores de feeds sempre ligados na última novidade. De outro, os programadores que migraram com dificuldade de Win32 para a Web, e estão usando praticamente a mesma tecnologia há seis ou sete anos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não é incomum encontrar, por exemplo, equipes inteiras de desenvolvedores que não trabalham com controle de versão. Ou gente que nunca ouviu falar em testes unitários. Ou quem ainda acredita que simplesmente aprender UML vai resolver todos os seus problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre hipertextos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-hipertextos/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-hipertextos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A linguagem básica de desenvolvimento para web é a HTML. O nome completo seria “Linguagem de Marcação de Hipertexto” &amp;#8211; HyperText Marckup Language, que é o termo em inglês de onde se origina a abreviação HTML.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante muito tempo, nós desenvolvedores, ignoramos a importância da HTML. É ela que dá significado para a informação exibida e consumida na web. Por isso, é importante que saibamos suas características e em quais conceitos a HTML é baseada. Para começar a HTML é uma maneira de escrever &lt;strong&gt;hipertextos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress – Uma pequena introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-uma-pequena-introducao/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-uma-pequena-introducao/</guid>
      <description>O WordPress não foi feito para ser um CMS. Ele foi criado primeiramente para suprir necessidades de criação de blogs. Por acaso, talvez como se fosse um acidente, começamos a utilizá-lo para criar websites, desde os mais simples até os mais complicados. O pessoal do WordPress curtiu a ideia e agora está melhorando cada vez mais o sistema para que ele se torne um CMS de verdade, mesmo assim mantendo toda a simplicidade do WordPress original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF grátis sobre XSLT</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-gratis-sobre-xslt/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-gratis-sobre-xslt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/&#34;&gt;Visie&lt;/a&gt; está disponibilizando um &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/cursosrapidos/&#34;&gt;PDF grátis sobre XSLT&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A linguagem XSLT é utilizada para transformar dados de um formato XML em vários outros formatos. Há implementações de XSLT para praticamente qualquer linguagem de programação disponível hoje, incluindo PHP, JSP, ASP, ColdFusion, Python, Visual Basic, .NET e Delphi. No PDF estudamos os fundamentos e principais comandos da linguagem, permitindo a transformação de conteúdo baseado em XML em formatos como TXT, CSV, HTML e o próprio XML. Entre os exemplos realizados estão a transformação em HTML de um arquivo XML com dados de previsão do tempo atualizados em tempo real, e a criação de um sistema de clipping de notícias baseado em RSS ou ATOM.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metatags – Breve introdução de uso e teoria</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/metatags/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/metatags/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Metadados são dados sobre dados. Informações sobre a própria informação. Metadados são estruturas de informações que descrevem características de uma fonte de informação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Metadados servem para ajudar seres humanos ou máquinas a localizar e descrever informações, melhorando o gerenciamento e uso destas informações.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>