<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Igor Ribeiro Lima on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/igor-ribeiro-lima/</link>
    <description>Recent content in Igor Ribeiro Lima on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/igor-ribeiro-lima/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como publicar aplicação NodeJS no Heroku</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-publicar-aplicacao-nodejs-heroku/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-publicar-aplicacao-nodejs-heroku/</guid>
      <description>O código da aplicação de exemplo está disponível em um gist, para baixá-lo digite o comando:
git clone gist@gist.github.com:69153705256f6a9a4557.git minhas-midias-sociais Dentro da pasta minhas midias sociais, o arquivo _index.html_ pode ser aberto utilizando qualquer navegador. Como são arquivos estáticos, será possível visualizar a aplicação web normalmente.
Para rodar esse pequeno projeto no serviço de cloud, será preciso criar um servidor para tal. Nesse caso, vamos usar o Express, framework para NodeJS inspirado no Sinatra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando páginas responsivas em diversos navegadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/visualizando-pagina-responsiva-em-diversos-navegadores/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/visualizando-pagina-responsiva-em-diversos-navegadores/</guid>
      <description>Nesse artigo vou mostrar rapidamente como tirar um Print Screen da página inicial de seu site utilizando diversos dispositivos. Algo que pode facilitar e muito a vida caso esteja desenvolvendo uma página responsiva.
Nesse exemplo vamos utilizar o NodeJS e o Selenium 2. As outras dependências necessárias estão especificadas no arquivo package.json. Arquivo que é usado para fornecer ao gerenciador de pacotes NPM, informações de como lidar com as dependências do projeto, a descrição do projeto, a licença utilizada, dentre outras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>História de usuário e teste de aceitação em JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/historia-de-usuario-e-teste-de-aceitacao-em-javascript/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/historia-de-usuario-e-teste-de-aceitacao-em-javascript/</guid>
      <description>Cada história deve ter valor de negócio na visão do cliente e é uma pequena parte da funcionalidade, não necessariamente uma especificação completa, o que minimiza a necessidade de uma extensa documentação.
A história de usuário é escrita pelo próprio cliente e, também, serve para conduzir a criação de teste de aceitação, o qual tem o propósito de avaliar a qualidade externa do produto e, na medida do possível, a qualidade de uso e experiência do usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript de forma assíncrona e legível</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-de-forma-assincrona-e-legivel/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-de-forma-assincrona-e-legivel/</guid>
      <description>A programação assíncrona possui a vantagem de gerar códigos perfomáticos. Em certos casos, a implementação de diversas funções assíncronas encadeadas através de funções _callback_ pode prejudicar a leitura e a manutenção do código. Para demonstrar esse encadeamento, vamos utilizar um trecho de código que utiliza a API do Selenium 2. Baseado em um exemplo do site do SauceLabs.
A API do Selenium WebDriver pode ser utilizada por diversas linguagem de programação, porém, em nosso exemplo, iremos utilizar o NodeJS (JavaScript) e o gerenciador de pacotes NPM, que podem ser baixados no site oficial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Selenium 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-selenium-2/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-selenium-2/</guid>
      <description>Selenium é uma ferramenta de apoio às necessidades de testes em aplicações web. Altamente flexível, permite muitas opções para a localização de elementos de interface no navegador e simular comportamentos reais de um usuário. A versão 2.0 tem como funcionalidade primária a integração da API WebDriver. Projetado para fornecer uma interface ainda mais simples, concisa e orientada a objeto, o que melhora de forma significativa o suporte aos problemas complexos que são enfrentados ao testar uma aplicação web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução de como executar testes unitários em diferentes tipos de navegadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-de-como-executar-testes-unitarios-em-diferentes-tipos-de-navegadores/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-de-como-executar-testes-unitarios-em-diferentes-tipos-de-navegadores/</guid>
      <description>SauceLabs é uma plataforma de teste que possibilita realizar testes automáticos ou manuais em aplicações móveis e web (incluindo navegadores como Internet Explorer, Opera, Safari, Android, iPhone, Chrome etc). Essa plataforma permite executar os testes em diversas linguagem de programação, porém, em nosso exemplo, iremos utilizar o NodeJS (JavaScript).
O NodeJS e o Gerenciador de Pacotes do Node (traduzido do inglês Node Package Manager &amp;#8211; NPM) podem ser baixados no site oficial.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>