<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Design on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/design/</link>
    <description>Recent content in Design on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2017 16:17:47 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Um comentário sobre a desnecessária fragmentação da profissão designer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-comentario-sobre-a-desnecessaria-fragmentacao-da-profissao-designer/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 16:17:47 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-comentario-sobre-a-desnecessaria-fragmentacao-da-profissao-designer/</guid>
      <description>Eu estava pra escrever um artigo comentando como a pulverização do trabalho do Designer está atrapalhando profissionais e empresas, criando profissões cada vez mais fragmentadas e tão especializadas que chega a ser uma piada. Até que eu li o artigo do Jonas Downey, escrito no canal do Signal v. Noise, que descreveu tudo o que eu gostaria de falar e mais um pouco.
O artigo é esse aqui: The Unnecessary Fragmentation of Design Job</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O novo formato de arquivo do Sketch 43</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sketch43-novo-formato-arquivo/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 09:23:34 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sketch43-novo-formato-arquivo/</guid>
      <description>Depois de toda a polêmica causada pelo último artigo, decidi fazer um acompanhamento dos fatos sempre que uma novidade aparecer, que nos aproxime ou nos distancie da extinção do trabalho do front-end como conhecemos hoje.
Esse não é um artigo técnico nem nada do tipo, só um apanhado de informações sobre o novo formato de arquivo do Sketch, nada de outro mundo. Mas estou preparando um novo artigo para abordar o que estamos chamando por aí afora de CaaS: Code as a Service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro das interfaces: Chatbots</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-das-interfaces-chatbots/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-das-interfaces-chatbots/</guid>
      <description>Estamos acostumados a interagir diariamente com interfaces gráficas, seja no computador, celular, tablet, smart tv, etc. Naturalmente incorporamos a utilização dessas interfaces para obter nossos objetivos no dispositivo em questão, seja fazer uma busca no google, ver uma página no Facebook, ler um artigo em um portal de notícias ou escolher um filme no Netflix.
Podemos não perceber, mas quando ligamos para um call-center onde a máquina (URA — Unidade de Resposta Audível) nos pede para dizer em voz alta o que desejamos, ou o número correspondente ao que queremos, também estamos interagindo com uma interface de voz para atingir nosso propósito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reação é melhor que previsão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/reacao-e-melhor-que-previsao/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/reacao-e-melhor-que-previsao/</guid>
      <description>Entender o usuário é algo difícil. Você pode perceber isso facilmente comparando a sua forma de usar algum serviço de internet, digamos o Facebook, com qualquer outra pessoa ao seu redor. Provavelmente você tem um costume totalmente diferente de navegar, consumir conteúdo, comentar etc. Pessoas diferentes, usam de formas diferentes um mesmo produto e isso é totalmente normal. É por isso que tentar prever cenários para desenvolver um produto para internet é algo complicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como organizar e nomear o conteúdo do projeto?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-organizar-e-nomear-o-conteudo-do-projeto/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-organizar-e-nomear-o-conteudo-do-projeto/</guid>
      <description>Pode até parecer uma questão simples ou de pouco valor no projeto, mas a verdade é que a forma que você solucione essa ponto será determinante para o sucesso e o card sorting é o melhor caminho!
O card-sorting é uma técnica usada para descobrir como o usuário classifica determinada informação em sua mente. Muitas pessoas acreditam que podem classificar a informação pelos outros pois acham que sabem como será a melhor forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indexando mobile-first – Google anuncia novidades</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/indexando-mobile-first-google-anuncia-novidades/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/indexando-mobile-first-google-anuncia-novidades/</guid>
      <description>Segundo o Google, atualmente a maioria das pessoas já fazem busca utilizando um dispositivo móvel. Entretanto, os sistemas de classificação ainda costumam olhar a versão desktop do conteúdo da página em questão para dar relevância ao usuário. Pensando em mobile-first, isso pode trazer alguns problemas caso a página mobile tenha menos conteúdo do que a página desktop porque os algoritmos do Google não estão avaliando a página que está sendo vista pelo usuário da página mobile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um software para front-end e UI Designers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-software-para-front-end-e-ui-designers/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-software-para-front-end-e-ui-designers/</guid>
      <description>Já faz um tempo que tento encontrar um software que seja bom para fazer o design das interfaces, em que eu possa compartilhar protótipos e ainda fazer as animações de UI.
Comecei a usar o Adobe Experience Design, que no começo foi uma boa experiência, mas como sabemos, a Adobe geralmente demora um pouco para evoluir os seus softwares (também quando evolui, o bicho pega&amp;#8230;rs). Sinto falta de maiores opções para animações de interface, uma coisa simples como fixar o header em um protótipo, é impossível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hierarquia no design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/hierarquia-no-design/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/hierarquia-no-design/</guid>
      <description>Hierarquia, segundo o dicionário Michaelis, é a categoria atribuída às pessoas ou às coisas, classificadas de acordo com a ordem de importância, crescente ou decrescente. Dessa forma, organizar hierarquicamente é o mesmo que definir graus de importância à alguém ou à alguma coisa.
A hierarquia no design tem o mesmo objetivo da definição acima citada. Hierarquizar no design é controlar a transmissão e o impacto da mensagem. O designer sabe disso e faz uso da escala, cor, tonalidade, peso, inclinação, espacejamento, intervalos e inúmeras outras técnicas para atingir o objetivo de organizar a informação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faz uma animação legal aí!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faz-uma-animacao-legal-ai/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faz-uma-animacao-legal-ai/</guid>
      <description>Sempre que um projeto começa, eu me questiono se a agência entende a importância da animação para o design de interface e como o trabalho do motion designer pode contribuir para o sucesso da experiência interativa, reforçando tudo o que foi pensado desde o nascimento do projeto, lá na arquitetura de informação.
Muitas vezes, ouvi que o motion designer coloca a mão no projeto para refinar e fazer firulas no site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>React Native: Construa aplicações móveis nativas com JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/react-native-construa-aplicacoes-moveis-nativas-com-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/react-native-construa-aplicacoes-moveis-nativas-com-javascript/</guid>
      <description>Introdução O React Native é um projeto desenvolvido pelos engenheiros do Facebook e que consiste em uma série de ferramentas que viabilizam a criação de aplicações móveis nativas para a plataforma iOS e Android, utilizando o que há de mais moderno no desenvolvimento Front-end &amp;#8211; mirando no futuro. É o estado da arte no que se refere ao desenvolvimento mobile baseado em JavaScript.
O stack do React Native é poderoso, pois nos permite utilizar ECMAScript 6, CSS Flexbox, JSX, diversos pacotes do NPM e muito mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como uma simples mudança de cores pode revolucionar seu site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-uma-simples-mudanca-de-cores-pode-revolucionar-seu-site/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-uma-simples-mudanca-de-cores-pode-revolucionar-seu-site/</guid>
      <description>Acredito que muitos de nós estamos na batalha diária desenvolvendo projetos para se realizar profissionalmente, sustentar nossas famílias, entre outras razões particulares. Entretanto existem também os objetivos relacionados às nossas funções que motivam, ou deveriam motivar, nossas ações para que os resultados de nossos projetos nos realizem e tragam reconhecimento.
E uma meta primordial que faz com que todo profissional web atinja parte destes objetivos é desenvolver projetos com foco no usuário, como já foi citado neste excelente artigo aqui no Tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nada de Capa – Quando a firula é mais do que a função</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nada-de-capa-quando-a-firula-e-mais-do-que-a-funcao/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nada-de-capa-quando-a-firula-e-mais-do-que-a-funcao/</guid>
      <description>Quem assistiu a animação da Pixar &amp;#8220;Os Incríveis&amp;#8221; conhece essa cena do vídeo. Nela o Sr. Incrível vai até a estilista Edna Mode para remendar o seu uniforme velho, mas ela o convence a criar um novo uniforme. Ele aproveita a deixa e pede para ela criar uma roupa clássica bem legal com capa e botas, quando ela berra a famosa frase:
Nada de capa!
À partir daí a Edna cita uma relação de vários heróis que foram detonados por causa da capa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Arte da Sedução dos Produtos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arte-da-seducao-dos-produtos/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arte-da-seducao-dos-produtos/</guid>
      <description>Você já reparou, que quando estamos em um grande grupo, acabamos sendo influênciados pela maioria? Mas você deve estar pensando: &amp;#8220;Eu não sou assim. Gosto de ser diferente&amp;#8221;. Será mesmo?
Para explicar melhor e de forma simples, vou usar o mesmo metodo usado pela psicóloga Susan M. Weinschenk em seu livro Neuro Web Design: What Makes Them Click?. Nele ela divide o cérebro em três partes: Cérebro Antigo, Cérebro do Meio e Cérebro Novo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Precisamos confirmar a senha?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/precisamos-confirmar-senha/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/precisamos-confirmar-senha/</guid>
      <description>Você deve me entender: formulários são muito chatos. Tanto para desenhá-los quanto para produzir código front-end. Mas cada vez que desenho um formulário, eu tento simplificar ao máximo. A inclusão ou a exclusão de um campo pode afetar a taxa de conversão ou causar um desinteresse do usuário ao produto. Mas um dos campos que sempre me deixa com a pulga atrás da orelha é o de “cadastramento de senha”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design com Materialize</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-com-materialize/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-com-materialize/</guid>
      <description>Há muito tempo quero falar um pouco sobre desenvolvimento de sites utilizando layouts baseados no Material Design do Google, mas entre fazer e falar há um abismo enorme. Minha verdadeira intenção é compartilhar um pouco a maneira mais fácil de desenvolver um layout utilizando todos aqueles conceitos que a Google tem implementado atualmente.
Primeiros Passos O Materialize é um Framework desenvolvido para facilitar e agilizar nosso desenvolvimento quando o assunto é Material Design.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gantry 5 – Desenvolvimento de templates para Joomla e WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gantry-5-desenvolvimento-de-templates-para-joomla-e-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gantry-5-desenvolvimento-de-templates-para-joomla-e-wordpress/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Com o surgimento dos Gerenciadores de Conteúdo como o Joomla e WordPress, os desenvolvedores de sites começaram a aproveitar mais o tempo e entregar projetos mais rápido. Quando surgem os frameworks de templates, que se integram aos CMSs para gerenciar e facilitar o desenvolvimento dos layouts das páginas, as coisas ficam mais interessantes. E é justamente nesse ponto que vamos chegar. Farei uma breve abordagem sobre o novo Framework de Template Gantry 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design Lite: O framework do Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</guid>
      <description>Em 2014 o Google apresentou o Material Design: um guia para redefinir o visual de aplicativos. Vários aplicativos aderiram ao Material Design, como por exemplo, o WhatsApp, que mudou por completo o visual.
Para facilitar ainda mais a vida do usuário, o Google anunciou uma ferramenta para introduzir o Material Design em websites, chamado de Material Design Lite (MDL).
Assim como qualquer outro framework, o MDL oferece uma documentação e vários exemplos para facilitar a aplicação em websites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motion UI com estilos: Zeh Fernandes no Meetup CSS SP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/motion-ui-com-estilos-zeh-fernandes-no-meetup-css-sp/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/motion-ui-com-estilos-zeh-fernandes-no-meetup-css-sp/</guid>
      <description>Reunir a galera em eventos talvez seja a melhor maneira de manter-se atualizado e trocar conhecimento: você conhece pessoas que fazem a mesma coisa que a gente, soluciona dúvidas, pode discutir novas abordagens em torno de um tema e ainda reforça o network.
Neste artigo no Tableless, quero compartilhar a experiência de participar de um Meetup e comentar sobre a palestra do Zeh Fernandes sobre Motion UI.
Meetup CSS SP Excelente ferramenta para manter-se informado sobre os eventos que acontecem perto da sua cidade e com temas relacionados ao seu interesse, o Meetup mescla site e aplicativo, permitindo a qualquer pessoa organizar e divulgar eventos e encontros em torno de qualquer tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rumo ao hexa(decimal)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rumo-ao-hexadecimal/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rumo-ao-hexadecimal/</guid>
      <description>Quantas vezes na sua vida você já se deparou com um código hexadecimal? A gente sabe que seu Command-C tá em um relacionamento sério com ele. Mas afinal, como que um punhado de letras e números representam essa tralharada de cores (ou o que quer que seja) que nós vemos por aí nos dispositivos digitais?
Existe um artigo ótimo no Tableless explicando tudo o que você precisa saber sobre cor aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flat design: a nova tendência dos gradientes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flat-design-nova-tendencia-dos-gradientes/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flat-design-nova-tendencia-dos-gradientes/</guid>
      <description>O flat design está dominando cada pixel: isso é uma coisa que nós já sabemos. Mas você já ouviu falar dos gradientes no flat design?
Soa meio estranho, não é? Pois é, mas existe, e hoje vou mostrar a você que o gradiente voltou. Não daquele jeito horrível e assustador, que causa medo aos olhos, mas sim de uma forma bonita e confortável, e o melhor de tudo, flat &amp;lt;3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O nome UX está errado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-nome-ux-esta-errado/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-nome-ux-esta-errado/</guid>
      <description>O que é um profissional de UX? Se você for responder rápido, você vai dizer: “É o mano (ou a mana) que faz o Wireframe do projeto.” Essa resposta é no mínimo incompleta. O profissional de UX é responsável por muito mais que isso. O Wireframe é na verdade uma resposta representativa de todo um trabalho prévio de pesquisa, organização e garimpo de informação junto com usuários e clientes. Há uma preocupação muito forte com fluxo de conteúdo e principalmente fluxo de navegação, além de juntar especificar a função e comportamento do sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Então você quer ser designer web? (Parte 1 – Cores)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entao-voce-quer-ser-designer-web-parte-1-cores/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entao-voce-quer-ser-designer-web-parte-1-cores/</guid>
      <description>Um dia em você acha que já sabe &amp;#8220;mexer&amp;#8221; bastante no Photoshop (ou Fireworks) e decide que se lançar no mercado como designer web. Fez alguns pequenos trabalhos, e não vê a hora de criar um site bacana e colocar seus serviços à venda na prateleira de um domínio com seu nome.
Por mais que você seja talentoso, e mereça um lugar ao Sol, o que mais faz falta nesse momento é bagagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realinhamento ou Redesign</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/realinhamento-redesign/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/realinhamento-redesign/</guid>
      <description>Eu não sei você, mas sempre que pipoca a bolotinha vermelha no meu AppStore mostrando que existem atualizações de alguns Apps, eu sempre, sempre olho o change notes para ver se há alguma mudança de design na interface. Eu quase nunca fico empolgado por mudanças nas funcionalidades, embora sejam muito bem-vindas.
 A feature without design is like an idea without language.﻿ Jurgen Appelo
 Todo mundo gosta de coisas bonitas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tendências Web 2015 para desenvolvedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tendencias-web-2015-para-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tendencias-web-2015-para-desenvolvedores/</guid>
      <description>O mundo dos desenvolvedores web está cada vez mais inovador e fantástico. Em 2015 teremos ferramentas mais qualificadas e conceitos que nos ajudarão na jornada de desenvolver um material super satisfatório. Pois não trará vantagens somente para nossos clientes, mas também nos poupará tempo, e para quem trabalha nessa área sabe que tempo é MUITO PRECIOSO.
FLAT DESIGN Sites com sombras, diversas fontes e cores para ressaltar o realismo da página ficou no passado, agora o que manda é a simplicidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crie layouts simples. SEMPRE!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-layouts-simples-sempre/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-layouts-simples-sempre/</guid>
      <description>&amp;#8220;Sempre que você tiver duas alternativas para explicar alguma coisa, a explicação mais simples é provavelmente a mais correta&amp;#8221;.
 Essa citação é a famosa teoria &amp;#8216;Navalha de Occam&amp;#8216; de Guilherme Occam, um frade franciscano inglês, também teólogo, filósofo e lógico.
Podemos dizer que o conceito desse pensamento é irmão do título desse artigo. Quanto mais simples for a mensagem, maior a chance dela atingir as pessoas. A questão que eu trago aqui é que o simples não é sinônimo de fácil como muitos pensam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não sou artista, sou designer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-sou-artista-sou-designer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-sou-artista-sou-designer/</guid>
      <description>Hello World, eu sou cristianoweb, e esse é o meu 1º artigo no Tableless! Olá amigos leitores, esse será um texto de estreia!
Para começar, nada melhor do que eu me apresentar, certo? Meu nome é Cristiano Santos, mais conhecido na Internet como cristianoweb e trabalho com criação desde 2001. Na época eu era designer gráfico e diagramador no setor de criação de uma grande escola/curso aqui do Rio de Janeiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o design oco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-design-ordinario-oco/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-design-ordinario-oco/</guid>
      <description>Quando construímos um padrão de interface para qualquer tipo de produto digital, é necessário que esse padrão se perpetue, caso contrário seu trabalho não valerá de nada. Esse padrão precisa ser protegido durante todo a produção do projeto, offline ou online, não importa. Para que essa perpetuidade seja real, você e sua equipe precisarão defender esse padrão e para defendê-lo você precisa de argumentos. É aí que o problema aparece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações sobre Material Design do Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-sobre-material-design-google/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-sobre-material-design-google/</guid>
      <description>O Material Design nasceu com a necessidade de melhorar o design do Google. Não é segredo que o design do Google era quase inexistente, pra não dizer um lixo. O Google é uma empresa de programadores e muito por causa disso não havia uma essência clara de que o design é algo importante. Mas isso tem mudado desde 2011, que foi quando Larry Page teve controle total da empresa e decidiu mudar esse quadro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UX: uma Responsabilidade de Todos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ux-uma-responsabilidade-de-todos/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ux-uma-responsabilidade-de-todos/</guid>
      <description>Muitos profissionais buscam aprender e a praticar os conceitos pregados pela turma de UX. Mas afinal, estes conceitos são responsabilidade apenas dos profissionais de UX?
 UX não é só coisa dos arquivos de informação. UX é a base de tudo.
 Desde o início a web foi desenvolvida e focada nos usuários. Sites de empresas, produtos e serviços, nunca foram feitos para programadores ou desenvolvedores, mas sim, para usuários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design de Aplicativos para Android – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-de-aplicativos-para-android-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-de-aplicativos-para-android-parte-2/</guid>
      <description>No primeiro artigo desta série, conversamos um pouco sobre a anatomia de um App Android e no que ele difere de outros sistemas operacionais. Hoje vamos nos aprofundar nos aspectos mais técnicos do design de aplicativos. Busque seu café e boa leitura!
O que é um pixel? Um pixel é o menor ponto físico em um dispositivo. É uma combinação espertinha de duas palavras pix (como em &amp;#8220;picture&amp;#8221;) e el (como em &amp;#8220;element&amp;#8221;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design de Aplicativos para Android – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-de-aplicativos-para-android-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-de-aplicativos-para-android-parte-1/</guid>
      <description>Uma questão de motivação Recentemente participei de uma maratona de desenvolvimento chamada Google Developer Bus onde encarei o seguinte desafio: criar o layout para um aplicativo Android em apenas 3 dias. Já trabalho há alguns anos com design para a web e, quem acompanha meus textos sabe, sou uma grande evangelista do design responsivo. Mas esta experiência anterior não foi o suficiente para me preparar para a tarefa. Criar aplicativos nativos é algo completamente diferente!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transições inteligentes na experiência do usuário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</guid>
      <description>As novas propriedades do CSS3 nos surpreendem cada vez mais. Não só pelo fato de terem simplificado muitas coisas (só quem lembra do trabalho para se fazer uma borda arredondada ou sombra em um elemento entende o quão úteis são algumas propriedades), mas também pelo poder que nos deu de enriquecermos a experiência do usuário. Se você ainda não está por dentro dessa maravilha, confira mais artigos sobre CSS3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual o seu valor como designer?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qual-o-seu-valor-como-designer/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qual-o-seu-valor-como-designer/</guid>
      <description>Os designers hoje tem como pauta principal pra discutir a profissão o “sobrinho do corel” ou “o illustrator é melhor que corel”. E ao mesmo tempo reclamam da falta de respeito que a profissão sofre. O que me surpreende não é o fato dos dois primeiros assunto serem completamente banais para o reconhecimento, mas que se pretende chegar ao objetivo de ser respeitado sem, muitas vezes, lutar por ele. E o pior, sem ao menos respeitar a si próprio como profissional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Cor e Webdesign II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cor-webdesign-2/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cor-webdesign-2/</guid>
      <description>No primeiro artigo desta série discutimos os sistemas de cores e apresentamos algumas ferramentas úteis para a criação e organização de paletas. Hoje vamos mergulhar mais a fundo na teoria da cor e discutir aspectos como características, combinação de cores, função, legibilidade e técnicas para escolher &amp;#8211; sem depender de &amp;#8220;bom gosto&amp;#8221; ou chute &amp;#8211; uma boa paleta de cores para a web.
Propriedades Não vou entrar muito na parte física ou psicológica da coisa, ok?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas e sites para tornar mais ágil o seu desenvolvimento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</guid>
      <description>Planejamento Na grande maioria dos projetos web, tudo se inicia pela Arquitetura de Informação (UX) e mesmo que talvez esta não seja a sua área, eventualmente organizar e entender um website por inteiro, também possa ser uma necessidade.
Sem considerar todos os argumentos aplicados às melhores metodologias, criar um sitemap* pode ser algo bastante útil então, a dica é, uma das ferramentas online que trabalha bem com esse tipo de documento é o Coggle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 patinhos foram passear. Por que? Quem eram eles?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/3-patinhos-passear-eram/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/3-patinhos-passear-eram/</guid>
      <description>Algumas vezes se perde muito tempo falando das funcionalidades de um produto, os objetivos financeiros da empresa e o processo do serviço da empresa, e esquecem o mais importante, o que os usuários querem. Acredito que o desejo do usuário é tão importante no processo do Design que determinamos um capítulo só para ele.
Nesses anos de profissão, acredito que já tenha ouvido de tudo de clientes, desde alguns que nem tinham empresa até outros de multinacionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Designer Gladiador</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-designer-gladiador/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-designer-gladiador/</guid>
      <description>Em 2012 fechei um contrato de lançar um livro sobre as etapas e conceitos em cima de um projeto digital, no meio do caminho decidi abortar o livro e seguir um caminho aberto onde todos possam ter acesso ao conteúdo de forma gratuita. Assim, publicarei alguns dos textos criados 🙂
 Em Design, a primeira coisa a ser feita em um projeto é a pesquisa sobre o negócio do cliente, mas só ouvi chamarem essa pesquisa inicial de arena em um curso de planejamento que fiz com o Professor Jorge Langone em 2009 na PUC Rio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design para Google Glass</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-para-google-glass/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-para-google-glass/</guid>
      <description>A não ser que você tenha passado o último ano da sua vida em coma, é provável que você já tenha ouvido falar no Google Glass. Mas o que ele realmente faz? Quais são as limitações técnicas? Como criar layouts tanto para a web quanto para aplicativos nativos que possuam um design adequado para esta nova mídia? E como testar isto tudo sem possuir um aparelho? Ok, Tableless! Vamos responder estas perguntas&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design para telas sensíveis ao toque</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-para-telas-sensiveis-ao-toque/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-para-telas-sensiveis-ao-toque/</guid>
      <description>A popularização das telas sensíveis ao toque adicionou uma esfera completamente nova ao design de interfaces: a experiência tátil. Este é um trabalho bem diferente do que nós designers e desenvolvedores estávamos acostumados até então, já que a possibilidade de utilizar esta nova forma de toque permite ao usuário interagir diretamente com a informação como se estivesse manipulando dados com propriedades físicas. Este novo universo de possibilidades, embora fascinante, também trouxe novos desafios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando mockups usando o Smarts Object no Photoshop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-mockups-usando-o-smarts-object-no-photoshop/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-mockups-usando-o-smarts-object-no-photoshop/</guid>
      <description>Quando estamos criando alguma interface de usuário, seja para um site ou um aplicativo, sentimos a necessidade de nos preocupar como vamos apresentá-los ao cliente. Vejo em muitos sites como o Pixeden.com diferentes tipos de recursos visuais para apresentar sua ideia o mais perto da realidade ou como se comportaria nos dispositivos que se destina esses projetos.
Eu vou mostrar como podemos criar o seu próprio mockup para apresentações usando o Smart Object e a ferramenta de perspectiva no Photoshop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquitetura da Informação em Landing Page</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-da-informacao-em-landing-page/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-da-informacao-em-landing-page/</guid>
      <description>Arquitetura da informação (AI) é a arte de construir uma estrutura clara e direta em um site, com objetivo de facilitar ao máximo a navegação do usuário e fazer com que ele encontre rapidamente o que está procurando. Vou citar abaixo algumas dicas importantes sobre arquitetura da informação e profundidade, afim de ajudar na conversão em landing pages. Mãos à obra!
Técnica da pirâmide invertida A técnica da pirâmide invertida é um método de escrita jornalística onde o objetivo é expor logo nos primeiros parágrafos as informações mais relevantes sobre o assunto, deixando o artigo mais dinâmico e prendendo mais a atenção do leitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Complexos de Navegação no Design Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-complexos-de-navegacao-no-design-responsivo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-complexos-de-navegacao-no-design-responsivo/</guid>
      <description>A pergunta que mais recebo desde que postei meu artigo sobre Modelos responsivos de navegação é: Como lidar com uma navegação complexa no design responsivo?
Ótima pergunta, mas antes de entrar nos pormenores, eu vos peço: Use o celular como uma desculpa para revisitar sua navegação. Observe suas análises. Quais os pontos chave da sua experiência? Onde as pessoas passam a maior parte do tempo? Você realmente precisa da sua &amp;#8220;política de privacidade&amp;#8221; na navegação principal?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o plugin 960gs e o Photoshop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-o-plugin-960gs-e-o-photoshop/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-o-plugin-960gs-e-o-photoshop/</guid>
      <description>Grids tem como base no Design Gráfico como forma não só de organização, mas de proporção e distribuição dos elementos dentro do layout. Seja de um livro, uma revista ou um web site, usamos grids para estruturar as informações e alinhamentos.
Especialmente no Design para Web, usamos, na maioria das vezes o sistema de grid de 960 pixels que é um padrão para monitores antigos com resolução de 1024×768 mostrem o site corretamente sem que se crie a barra de rolagem horizontal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Design Atômico?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-design-atomic/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-design-atomic/</guid>
      <description>Neste artigo vamos bater um papo sobre os atuais problemas de prototipagem para design responsivo e conhecer um novo método que, através de analogias científicas curiosas e ferramentas inspiradas em Guias de Estilo, promete modificar a maneira como entendemos, organizamos e desenvolvemos interfaces.
O estado atual do webdesign O advento do design responsivo em 2010 transformou a maneira como projetamos interfaces para a web. 3 anos se passaram desde então e a possibilidade de ter um conteúdo unificado presente em múltiplos dispositivos já é uma realidade concreta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storytelling</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/storytelling/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/storytelling/</guid>
      <description>Um dos desafios de viver em um mundo onde o conhecimento está sempre facilmente disponível é lidar com a sobrecarga de informação. Na realidade existe tanto para se descobrir na internet que é difícil capturar a atenção do usuário por mais do que alguns minutos. Simplesmente mostrar uma informação não é mais relevante o suficiente. Estamos cada vez mais desconectados do significado e as vezes as palavras se tornam apenas ruídos de fundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Cor e Webdesign</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-cor-e-webdesign/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-cor-e-webdesign/</guid>
      <description>É possível analisar a Teoria da Cor de diversas maneiras. Podemos escolher uma abordagem física, psicológica, cultural, filosófica ou artística para entendermos as cores. Todos estes estudos são interessantes e extremamente relevantes para designers e desenvolvedores. Mas na hora de colocar a mão na massa decidir entre sistemas e organizar uma paleta de cores bacana pode parecer uma tarefa confusa até para os designers veteranos. Quais são as melhores práticas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design Responsivo na prática: do rascunho ao digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-na-pratica-do-rascunho-ao-digita/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-na-pratica-do-rascunho-ao-digita/</guid>
      <description>Você já convenceu o seu chefe ou cliente que Design Responsivo é a última bolacha de chocolate do pacote, já sabe como trabalhar com media queries e como desenvolver códigos bonitos, semânticos e cheirosos. Mas a dúvida ainda persiste &amp;#8211; por onde começar? Você não está sozinho. Esta é uma dúvida bem frequente. Por isto resolvi escrever um artigo básico só com dicas de prototipagem para design responsivo coletando algumas ferramentas úteis, artigos interessantes e comentando também um pouco da minha experiência pessoal ao lidar com o assunto no dia-a-dia gerindo um pequeno estúdio de webdesign.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides para devs #5 – Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-5-design/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-5-design/</guid>
      <description> Extra bônus Veja outros Slides  Slides para Devs #1 Slides para Devs #2 Slides para Devs #3 – Responsive Web Design [# Extra bônus  Veja outros Slides  Slides para Devs #1 Slides para Devs #2 Slides para Devs #3 – Responsive Web Design *]4  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides para Devs #4 – Retina display, imagens de alta resolução e afins</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slide-para-devs-4-retina-display-imagens-de-alta-resolucao-e-afins/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slide-para-devs-4-retina-display-imagens-de-alta-resolucao-e-afins/</guid>
      <description> Extra bonus: </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design responsivo: foco no ser humano</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-foco-no-ser-humano/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-foco-no-ser-humano/</guid>
      <description>Quando o computador tornou-se realmente pessoal, o desenvolvimento de softwares cresceu exponencialmente. Uma enorme demanda de aplicativos surgia para aquele produto enorme, com monitor CRT e velocidade de processamento muito menor do que o telefone celular que está no seu bolso.
Esses aplicativos traziam novidades e surgiam para resolver problemas que ainda não tínhamos. Com o tempo, passamos a nos familiarizar com a interface desse dispositivo mas hoje, olhando para trás, é possível entender como naquela época desenvolvíamos um software pensando na máquina, e não na pessoa que faria o uso dela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grids semânticos com LESS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/grids-semanticos-com-less/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/grids-semanticos-com-less/</guid>
      <description>Grids semânticos com LESS Já reparou como os blocos da sidebar aqui do Tableless possuem todos a mesma largura? Ou como a largura do bloco de artigo somada a largura da sidebar é equivalente ao wrap do menu e do rodapé? Mesmo que você não tenha percebido isto antes de maneira consciente, a informação parece mais organizada desta forma&amp;#8230;É por que o design do Tableless, como boa parte do conteúdo da internet, foi alinhado com o auxilio de um grid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A linguagem como parte integrante da user experience</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-linguagem-como-parte-integrante-da-user-experience/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-linguagem-como-parte-integrante-da-user-experience/</guid>
      <description>É do campo da user experience estudar a percepção e as reações emocionais e psicológicas de uma pessoa sobre um produto, sistema ou serviço. Na prática isto envolve diversas disciplinas como arquitetura da informação, design de interfaces, usabilidade&amp;#8230; Estes elementos são fundamentais para garantir uma boa experiência do usuário, mas muitas vezes esquecemos do principal em uma comunicação: a linguagem.
A linguagem é a ferramenta que utilizamos para entender e definir o mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locaweb Style – Como iniciamos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</guid>
      <description>Se você ainda não conhece o Locaweb Style, vá lá conhecer e continue lendo esse texto. Vai ser interessante se você está querendo usar um framework pronto se quer criar um novo para seus projetos.
Uma das minhas missões aqui na Locaweb em 2012 foi iniciar uma reestruturação na área de front-end. Embora todas as equipes aqui tenham programadores super talentosos em back-end, por incrível que possa parecer, a Locaweb não tinha uma equipe focada para tratar do código front-end de seus produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Favicons</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/favicons/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/favicons/</guid>
      <description>Favicons Se você ainda não sabe, Favicons são aqueles pequenos ícones que ficam ao lado da barra de endereços de um navegador e servem, entre outras funções, para identificar rapidamente um site. Os Favicons são um velhos conhecidos dos designers e desenvolvedores. Já são 14 anos de história. E neste meio tempo muita coisa evoluiu. Surgiram smartphones, tablets, televisores, sistemas operacionais modernos, telas de alta resolução e o favicon foi mudando de tamanho, posição e formato, conquistando um espaço muito além da barra de ferramentas do navegador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Front-end, UX e Back-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/front-end-ux-e-back-end/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/front-end-ux-e-back-end/</guid>
      <description>“One of the reasons for poor design execution is that UX teams need to own more than just design. We need to own front-end development.”
 Frase sensacional em um artigo do site UXMatters, um dos melhores sites sobre experiência do usuário e arquitetura de informação que tenho nas minhas leituras regulares.
Os designers para web precisam muito aprender a linguagem com que seus layouts serão codificados. Na minha opinião é estranho um designer para web não entender HTML e CSS, pelo menos o básico, o suficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia de Estilos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-de-estilos/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-de-estilos/</guid>
      <description>Um dos elementos mais importantes do processo de criação de identidade visual é a elaboração de um documento com informações concretas sobre cores, tipografia, forma, exemplos de uso, tamanho mínimo e área de reserva do logotipo, etc. Este documento, conhecido como Guia de Identidade Visual ou simplesmente Manual da Marca, não se restringe apenas ao aspecto gráfico e pode muitas vezes incluir explicações sobre a visão, história e filosofia da empresa, uma perspectiva mais aprofundada dos símbolos e signos utilizados para compor o design ou até instruções gerais sobre a linguagem a ser utilizada na comunicação escrita, por exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um guia completo de tipografia para a web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-completo-de-tipografia-para-a-web/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-completo-de-tipografia-para-a-web/</guid>
      <description>Mesmo que você seja exclusivamente desenvolvedor front-end ou programador e passe bem longe de qualquer assunto relativo a design é importante saber um pouco sobre tipografia. Afinal, a maior parte do conteúdo da web é texto. Alguns até argumentam que 95% da informação disponível na internet está em linguagem escrita&amp;#8230; Estatísticas polêmicas a parte, o fato é que é fundamental começarmos a tratar a tipografia não apenas como algo bonitinho e sim como uma parte fundamental da user interface.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>