<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Variaveis on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/variaveis/</link>
    <description>Recent content in Variaveis on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/variaveis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como usar variáveis no CSS de forma nativa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-variaveis-no-css-de-forma-nativa/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-variaveis-no-css-de-forma-nativa/</guid>
      <description>Olá pessoal, neste artigo irei abordar o básico sobre variáveis nativas com CSS, e como você pode usar essa tecnologia hoje e sem medo de ser feliz. CSS Custom Properties for Cascading Variables Module Level 1 {.p4} Esta especificação ainda em fase de Last Call Working Draft, traz um novo módulo de CSS3 que permite a criação de varáveis de forma nativa, de uma forma simples e rápida como veremos a seguir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevação ou JavaScript hoisting</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elevacao-ou-javascript-hoisting/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elevacao-ou-javascript-hoisting/</guid>
      <description>Um pouco de Teoria antes da diversão. Muitas vezes, um simples princípio não compreendido, pode confundir novatos ou especialistas em JavaScript. Neste artigo, vamos tentar entender melhor um problema comum, que é mais simples do que parece.
Declarações na frente Antigamente em linguagens como C, se usavam funções ou procedimentos para dividir um programa, mas havia um problema: as declarações deveriam ficar sempre na frente.
Suponha que você queira usar uma função que junta palavras:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variáveis no CSS – Breve</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/variaveis-no-css-breve/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/variaveis-no-css-breve/</guid>
      <description>Escrever variáveis no CSS é uma das features mais esperadas nesses últimos tempos. Préprocessadores como SASS e LESS já disponibilizam este recurso, mas ter essas facilidades no próprio CSS, sem a necessidade de utilizar qualquer outra ferramenta é muito mais do que útil.
O WebKit tem trabalhado nesse assunto utilizando a documentação do W3C. E provavelmente já teremos daqui um tempo a possibilidade de utilizar variáveis em browsers que suportam webkit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>