<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angular2 on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/angular2/</link>
    <description>Recent content in Angular2 on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/angular2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como instalar Node.js no Linux corretamente (Ubuntu, Debian, Elementary OS)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-instalar-node-js-no-linux-corretamente-ubuntu-debian-elementary-os/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-instalar-node-js-no-linux-corretamente-ubuntu-debian-elementary-os/</guid>
      <description>Recentemente comecei a minha migração do JSF para o Angular então busquei por um bom curso, pela documentação do Framework e um bom livro técnico.
No caso do curso escolhi inicialmente o do Flávio Almeida na Alura e logo de cara fica claro que não é um Framework para iniciantes no mundo do JavaScript e nem para iniciantes no mundo da programação, o próprio Flávio avisa sobre isso mais de uma vez além de informar sobre a necessidade de dominar o terminal (o terror dos novatos) do seu sistema operacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angular 2, vale a pena?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/angular-2-vale-pena/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/angular-2-vale-pena/</guid>
      <description>Ultimamente, com o boom do JavaScript, os desenvolvedores front end se depararam com a difícil questão: qual framework e/ou biblioteca usar em meu projeto? A resposta é: depende do que você está procurando. Construir uma SPA completa? Uma aplicação híbrida? Ou apenas um simples formulário? O objetivo aqui não é enumerar as diferenças entre todas as várias ferramentas existentes no mercado, e sim focar no Angular, a que considero mais completa e que pode atender a todos os objetivos de um projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação móvel com Ionic 2 e Angular 2 em dez passos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-movel-com-ionic-2-e-angular-2-em-dez-passos/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-movel-com-ionic-2-e-angular-2-em-dez-passos/</guid>
      <description>Introdução À esta altura do campeonato é provável que você já tenha ouvido falar da nova versão deste famoso framework para criação de aplicações móveis híbridas. O Ionic 2 acaba de chegar em seu Release Candidate e, com ele, trás uma série de recursos e otimizações de código, além de um considerável ganho de performance! Muito desse mérito se deve ao Angular (como é chamada a nova versão do framework, que deixa para trás o &amp;#8220;JS&amp;#8221; ao final do nome) que chega &amp;#8211; finalmente &amp;#8211; na sua versão estável, provando que não está para brincadeiras.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>