<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artigos on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/artigos/</link>
    <description>Recent content in Artigos on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Dec 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/artigos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Flock 1.0 – agora dá para usar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flock-10-agora-da-para-usar/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flock-10-agora-da-para-usar/</guid>
      <description>O Firefox é o browser do meu coracão. Não vivo mais sem suas extensões. Se você é desenvolvedor e usa Firefox, sabe do que estou falando.
Só que eu não sou apenas desenvolvedor. Nas horas vagas, sou gente normal. Gosto de passar uma parte do meu tempo navegando pelos meus sites prediletos. Por isso, eu gastava algumas horas procurando por extensões que me deixassem mais ligado em sites como Flickr, Twitter e Del.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiat Uno e Peugeot 206</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fiat-uno-e-peugeot-206/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fiat-uno-e-peugeot-206/</guid>
      <description>Não preciso dizer que os dois carros são totalmente diferentes. Mas, qual dos dois você teria? Me diga&amp;#8230; Se você pudesse escolher, você ficaria com qual dos dois?
Acredito que 206 será a resposta mais dita para essa pergunta.
Queria então fazer outra pergunta: Porque você escolheria o 206? O Uno também não vai te levar para lá e para cá como o 206? O que te faz querer um 206 e não um Uno?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentos do W3C em Português</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos_w3c_portugues/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos_w3c_portugues/</guid>
      <description>Traduções para o português de documentos W3C.
Alguns artigos do W3C traduzidos para o português. Vale a pena conferir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo Sites com Padrões WEB</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo_sites_com_padroes/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo_sites_com_padroes/</guid>
      <description>Uma série de artigos sobre Sites com Padrões Web que o Ronaldo M. Ferraz, está escrevendo.
Estes artigos são ótimos para pessoas que estão começando a se interessar por Padrões da Web, e querem criar sites Tableless e responde a muitas questões freqüentes sobre o assunto. Já tem dois artigos prontos. É só conferir.
Artigo 1 &amp;#8211; Introdução
Artigo 2 &amp;#8211; Ferramentas</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>