<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Código on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/c%C3%B3digo/</link>
    <description>Recent content in Código on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/c%C3%B3digo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Indo além no Mundo React-Native</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/indo-alem-no-react-native/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/indo-alem-no-react-native/</guid>
      <description>Indo além no Mundo React-Native. Nos últimos meses resolvi aprofundar meus estudos no React Native. Após anos trabalhando apenas com desenvolvimento mobile nativo, um grande amigo me convenceu a experimentar esse novo framework.
Confesso que até então, eu era um pouco reticente sobre frameworks que prometem entregar aplicativos nas duas plataformas (iOS e Android) a partir de um código único. Minha experiência com Cordova me dizia que isso não funcionava bem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance do Tableless estático</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/velocidade-tableless-estatico/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/velocidade-tableless-estatico/</guid>
      <description>Não faz muito tempo eu decidi retirar o Wordpress do Tableless e migrá-lo totalmente para o Hugo, que é um gerador de websites estáticos, como o Middleman ou o Jekyll. Dentre todas as vantagens, a mais aparente, sem dúvida, é o aumento de performance de carregamento do site.
Todo mundo sabe como fazer um site carregar mais rápido. Existem diversas dicas, diversas manobras para fazer um site carregar num piscar de olhos, mas nenhuma se compara em ter um site totalmente estático, sem dependencias de banco ou back-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seu primeiro bot para o Telegram</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-primeiro-bot-para-o-telegram/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-primeiro-bot-para-o-telegram/</guid>
      <description>Os BOTS de chats hoje já são uma realidade, eles já estão presentes nos aplicativos de mensagens do seu celular, e com certeza você já ficou curioso em como alguns deles são desenvolvidos. Nesse artigo, vamos mostrar o desenvolvimento de um BOT muito simples utilizando a API do Telegram.
Artigo adaptado de Bot Telegram
Criando o seu BOT Para esse simples exemplo será utilizado o JavaScript na plataforma NodeJS em conjunto com a API do Telegram, caso você não esteja familiarizado com essa plataforma, você pode conferir esse ótimo artigo aqui do Tableless Como instalar Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo um servidor GraphQL em minutos com a Siler PHP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-um-servidor-graphql-em-minutos-com-siler-php/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-um-servidor-graphql-em-minutos-com-siler-php/</guid>
      <description>Apresento-lhes:
GraphQL: uma query language como o SQL, mas desenhada para rodar no lado client, no caso: front-end.
Siler: uma biblioteca PHP que tem como diferencial simplificar o desenvolvimento evitando overheads. GraphQL A GraphQL trás, na verdade, uma nova abordagem pro desenvolvimento, ela praticamente faz uma inversão de quem fará a consulta aos dados, ou pelo menos, trás essa possibilidade pro lado client, o lado front-end, que antes era refém do que o back-end devolvia no JSON e principalmente a forma como esses dados estavam relacionados nesse JSON.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando projeto com laravel – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-projeto-com-laravel-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-projeto-com-laravel-parte-1/</guid>
      <description>Seja bem vindo a série Iniciando projeto com laravel, na primeira parte veremos como criar um projeto, as principais pastas da estrutura e configuração do banco de dados.
CONFIGURAÇÕES GERAIS Para iniciarmos precisamos configurar algumas coisas.
Como o foco não é banco de dados, utilizaremos o xampp. Você pode baixá-lo aqui: https://www.apachefriends.org/pt_br/download.html
Para configurar o laravel:
Windows: https://gist.github.com/Turini/4949f23350ae2297c933 Linux: https://gist.github.com/Turini/843fa49af3ada5599c69 Mac: https://gist.github.com/Turini/94ed27b4f169c66349d2
CRIANDO O PROJETO Muito bem, agora que tudo esta configurado, abra seu terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atribuição múltipla com Destruturing Assignment</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/atribuicao-multipla-com-destruturing-assignment/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/atribuicao-multipla-com-destruturing-assignment/</guid>
      <description>Uma coisa que me chamou muita a atenção na linguagem Go foi a possibilidade de retornos múltiplos e, até mesmo, de tipos diferentes. Recentemente, vi que agora, na era pós ES6, podemos fazer algo parecido com JavaScript.
Vamos supor que precisamos tratar um nome, e exibi-lo como referência do determinado autor. Poderíamos fazer assim:
const ucFirst = (str) =&amp;gt; str.charAt(0).toUpperCase() + str.substr(1); function nomeAutor(nome) { let nomes = nome.split(&#39; &#39;); let ultimoNome = nomes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O fim da profissão front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/carreira-de-front-end-vai-morrer/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/carreira-de-front-end-vai-morrer/</guid>
      <description>O processo de desenvolvimento web pode se dividir em três categorias: design, front-end e back-end. Na minha opinião, a categoria que tem mais processos manuais e repetitivos é sem duvida o front-end.
Pare pra pensar: o core do trabalho do front-end se resume em duas partes:
 implementação do layout: produção da primeira camada de código, onde replicamos o layout criado em algum programa gráfico, para código estático em HTML, CSS e JS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações sobre Progressive Web Apps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-sobre-progressive-web-apps/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-sobre-progressive-web-apps/</guid>
      <description>A idéia de escrever sobre Progressive Web Apps surgiu quando estudava para apresentar uma talk sobre o conceito ao pessoal do trabalho, percebi durante o processo que existe muito conteúdo bom pela internet afora, porém senti que alguns conceitos estavam separados uns dos outros, então decidi escrever um documento agrupando todos estes dados que encontrei espalhados por aí para facilitar a compreensão e a forma que iria passar isto para minha equipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando e configurando NGINX via Homebrew</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/instalando-e-configurando-nginx-via-homebrew/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/instalando-e-configurando-nginx-via-homebrew/</guid>
      <description>Instalando NGINX no Mac com Homebrew Faz um tempo que deixei de usar Apache como Web Server padrão, tanto no servidor do Tableless, quanto para projetos pessoais. Se você quiser instalar o NGINX no seu Mac, usando Homebrew, basta seguir os passos abaixo:
brew install nginx  Feito isso, o NGINX já deve estar rodando. Para testar, rode o comando abaixo:
sudo nginx  Agora entre em localhost:8080 pelo seu navegador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar Node.js no Linux corretamente (Ubuntu, Debian, Elementary OS)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-instalar-node-js-no-linux-corretamente-ubuntu-debian-elementary-os/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-instalar-node-js-no-linux-corretamente-ubuntu-debian-elementary-os/</guid>
      <description>Recentemente comecei a minha migração do JSF para o Angular então busquei por um bom curso, pela documentação do Framework e um bom livro técnico.
No caso do curso escolhi inicialmente o do Flávio Almeida na Alura e logo de cara fica claro que não é um Framework para iniciantes no mundo do JavaScript e nem para iniciantes no mundo da programação, o próprio Flávio avisa sobre isso mais de uma vez além de informar sobre a necessidade de dominar o terminal (o terror dos novatos) do seu sistema operacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação de Chat simples com NodeJS e Socket.io</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-de-chat-simples-com-nodejs-e-socket-io/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-de-chat-simples-com-nodejs-e-socket-io/</guid>
      <description>Neste tutorial iremos abordar alguns conceitos do Socket.io criando um simples sistema de chat para browser.
O que é Socket.io? Socket.io é um uma biblioteca Javascript feita para construir aplicações real-time, possibilitando uma comunicação bi-direcional entre cliente e servidor. O socket.io utiliza as especificações de Web Sockets (para quem quer saber mais, recomendo dar uma olhada neste ótimo artigo da HTML5 Rocks).
O Socket.io roda, no lado do servidor, em NodeJS, e, no lado do cliente, ele roda diretamente no browser, possibilitando uma enorme gama de possibilidades de aplicações, como jogos, sistemas de notificações, real-time analytics e sistemas de chats e conversas em tempo real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução bem rápida sobre vim</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-bem-rapida-sobre-vim/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-bem-rapida-sobre-vim/</guid>
      <description>O vim é um editor de texto muito conhecido no mundo Linux. Embora conheça faz tempo, eu nunca o utilizei exatamente por que a curva de aprendizado é terrivelmente longa. Aposto que você conhece alguém que já ficou preso no vim quando foi editar um arquivo no servidor e nem sabia como salvar e sair do arquivo. Normal quando se está começando e nem tem ideia de como o vim funciona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como camuflar seu ip like a ninja</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-camuflar-seu-ip-like-ninja/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-camuflar-seu-ip-like-ninja/</guid>
      <description>Temos algumas formas de camuflar ip, alguns programas que nos auxiliam a fazer isso de forma fácil. A um tempo atrás eu estava usando o sistema operacional WHONIX para poder fazer esse tunelamento pra mim, ele é realmente eficaz e eu não precisei me preocupar muito com detalhes, porém eu testei algumas outras opções e tiveram duas que eu realmente gostei, uma é o PROXYCHAINS e a outra o JONDO:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proteja seu código usando o Webpack</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/proteja-seu-codigo-usando-o-webpack/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/proteja-seu-codigo-usando-o-webpack/</guid>
      <description>Não é um eufemismo dizer que que as ferramentas de front-end avançam rapidamente. Por um tempo, Grunt foi o principal automatizador. E desde então a comunidade adotou o Gulp, uma alternativa de streaming. Embora essas ferramentas sejam ótimas, você ainda precisará trabalhar dura para manter o seu sistema. E é aí que entram os empacotadores como o Browserify e Webpack.
Como usar um empacotador Os empacotadores resolvem o problema fundamental no desenvolvimento front-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analisando o código Stylus de um projeto</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-o-pre-processador-stylus/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-o-pre-processador-stylus/</guid>
      <description>O que é um pré-processador CSS? Como o nome ja diz, é uma linguagem que precisa ser pré-processada por um parser para assim gerar o arquivo de extensão .css que será renderizado pelo browser. Atualmente há vários pré-processadores que você pode utilizar para facilitar a codificação e reaproveitamento de código, você pode estar utilizando SASS, LESS e Stylus que são os mais conhecidos no mercado. A diferença do Stylus para os outros pré-processadores que estão sendo utilizados no mercado é que ele já é baseado em NodeJS e não em ruby.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com serviços no Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhando-com-servicos-no-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhando-com-servicos-no-javascript/</guid>
      <description>JavaScript é uma linguagem multiparadigma. Pode-se “_emular_” várias técnicas de programação com ele, e isso é incrível pois podemos decidir qual o melhor paradigma para a resolução dos problemas dos nossos projetos. Porém se por um lado isso pode parecer poderoso para a linguagem, também pode deixar os iniciantes bem confusos, é muito comum escolher a abordagem errada para o problema. Por esse motivo que o JavaScript em sido polêmico nos últimos anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação móvel com Ionic 2 e Angular 2 em dez passos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-movel-com-ionic-2-e-angular-2-em-dez-passos/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-movel-com-ionic-2-e-angular-2-em-dez-passos/</guid>
      <description>Introdução À esta altura do campeonato é provável que você já tenha ouvido falar da nova versão deste famoso framework para criação de aplicações móveis híbridas. O Ionic 2 acaba de chegar em seu Release Candidate e, com ele, trás uma série de recursos e otimizações de código, além de um considerável ganho de performance! Muito desse mérito se deve ao Angular (como é chamada a nova versão do framework, que deixa para trás o &amp;#8220;JS&amp;#8221; ao final do nome) que chega &amp;#8211; finalmente &amp;#8211; na sua versão estável, provando que não está para brincadeiras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yarn: A evolução do NPM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/yarn-evolucao-do-npm/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/yarn-evolucao-do-npm/</guid>
      <description>Nos primórdios do desenvolvimento web e afins, trabalhar com bibliotecas era uma tarefa árdua. Lembro que tínhamos que pesquisar pela biblioteca, escolher uma versão, baixar o zip e implementar em nosso projeto. Não parece nada de outro mundo ao se tratar de pequenos projetos, mas quando estamos falando de projetos um pouco maiores, isso se torna um transtorno. A coisa se torna ainda mais complicada quando há a dependência entre bibliotecas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como boas práticas de escrita de código podem influenciar em uma melhor rotina de trabalho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-boas-praticas-de-escrita-de-codigo-podem-influenciar-em-uma-melhor-rotina-de-trabalho/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-boas-praticas-de-escrita-de-codigo-podem-influenciar-em-uma-melhor-rotina-de-trabalho/</guid>
      <description>Observei que alguns itens estão me ajudando na rotina de trabalho, como obter um melhor tempo de produção e um melhor controle sobre o que estou fazendo.
São alguns hábitos simples que podem lhe ajudar muito. É apenas questão de implementar no seu dia a dia e demonstrar para a sua equipe (caso trabalhe em equipe) o quanto é mais organizado e produtivo trabalhar desta forma.
A seguir listei algumas técnicas que podem ajudar bastante no seu dia a dia como desenvolvedor front-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invertendo o Redux</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/invertendo-o-redux/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/invertendo-o-redux/</guid>
      <description>Introdução &amp;nbsp;
Já faz um tempo desde que implementei pela primeira vez o Redux. Numa época que só se falava nos frameworks, ele apareceu do nada, pelo menos para mim. Eu já conhecia o Flux, mas ainda não era o que estava procurando. O Redux realmente é uma das melhores idéias que vi, para mim faz todo o sentido e ainda é simples de entender e de se implementar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo uma página com login no JSF</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-uma-pagina-com-login-no-jsf/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-uma-pagina-com-login-no-jsf/</guid>
      <description>Neste post vou falar sobre um assunto um pouco trivial e que qualquer iniciante no framework JSF pode se perder: As fases do JSF e onde interceptar a navegação para que o usuário realize a autenticação.
É importante que você saiba o que é JSF e como configurá-lo em seu editor, aqui estarei utilizando o Eclipse, caso não saiba como configurar em seu editor, ao final, deixarei alguns links para lhe ajudar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversão de tipos em JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conversao-de-tipos-em-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conversao-de-tipos-em-javascript/</guid>
      <description>Um dia desses eu recebi um quebra-gelo no Telegram, com o seguinte:
Number(null); // 0 null == 0; // true né?  De cara eu pensei que seria false, mas fiz questão de rodar no console e ver no que dava. Claro que deu false. Mesmo assim, quis entender o motivo de Number(null) retornar `` e fui procurar na documentação do ECMAScript 6, ou ECMAScript 2015.
O JavaScript, ou ECMAScript, tem um conjunto de operações abastratas que ocorrem por baixo dos panos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JPA de A à Z – Por que conhecer?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jpa-de-z-por-que-conhecer/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jpa-de-z-por-que-conhecer/</guid>
      <description>Não dá pra negar que o Java é uma linguagem bastante verbosa e quando falávamos em juntar o Java com um banco de dados ai sim dava pra ver o tamanho do problema.
Se não tivéssemos cuidado era muito fácil perder o controle da complexidade de nossas entidades e consultas.
Antes de entendermos sobre a JPA, é necessário entender que costumávamos utilizar em nossos projetos o JDBC (Java Database Connectivity) que é uma API presente no Java desde a versão 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deixando seu site online com Surge.sh</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/deixando-seu-site-online-com-surge-sh/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/deixando-seu-site-online-com-surge-sh/</guid>
      <description>Já pensou em um mundo perfeito onde você pode digitar uma linha de comando e em poucos segundos o seu website está online? E mais um detalhe, GRATUITAMENTE.
Sim, é verdade, esse mundo existe com o Surge.sh.
Surge.sh é muito simples de usar, para você instalar você precisa do gerenciador de pacotes npm.
Instalando Para instalar digite o comando:
$ npm install --global surge  Pronto! O Surge.sh já está pronto para usar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe paginar dados no MySQL corretamente?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-sabe-paginar-dados-no-mysql-corretamente/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-sabe-paginar-dados-no-mysql-corretamente/</guid>
      <description>Esta postagem já começa com uma pergunta: Será que sabemos realmente fazer uma paginação de dados da forma correta?
 ATENÇÃO! Não irei falar do uso de nenhum framework PHP, bibliotecas de ORM ou plugins em JavaScript. Irei tratar sobre a consulta ao banco de dados, somente.  &amp;nbsp;
Talvez você conheça esta funcionalidade do MySQL, e talvez até comentará que isto é algo &amp;#8220;muito básico&amp;#8221;, mas vale lembrar: &amp;#8220;Nem todos sabem de tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicativos Desktop com NW.js – Node Webkit – Introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicativos-desktop-com-nw-js-node-webkit-introducao/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicativos-desktop-com-nw-js-node-webkit-introducao/</guid>
      <description>Este é o primeiro artigo de uma série que vou escrever sobre aplicações desktop usando tecnologias web. (HTML, CSS, Javascript e WebGL) O NW.js é uma aplicação em tempo de execução baseado em Chromium e Node.js, com ele é possível desenvolver aplicativos nativos para Windows, Linux e Mac, usando tecnologias web e usufruindo dos pacotes do Node.js.
Para ter uma ideia do que é possível fazer, visite este link e veja alguns aplicativos desenvolvidos com NW.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programação funcional em Javascript. Implementando Curry e Compose, com bind e reduce.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/programacao-funcional-em-javascript-implementando-curry-e-compose-com-bind-e-reduce/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/programacao-funcional-em-javascript-implementando-curry-e-compose-com-bind-e-reduce/</guid>
      <description>Nos últimos tempos só se fala em programação funcional, seus benefícios, funções puras, dados imutáveis, composição de funções, etc.
Atualmente temos diversas libs que auxiliam o javascript na missão de ser funcional, Lodash, Underscore e Ramda são uma delas. Então porque estarei falando do Pareto.js? Simples como o Princípio de Pareto, a lib criada tem o objetivo de ser leve e resolver 80% dos seus problemas com 20% de código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que utilizar Go/Golang no seu backend?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-utilizar-gogolang-no-seu-backend/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-utilizar-gogolang-no-seu-backend/</guid>
      <description>O tempo passa e quando você é viciado no que faz, no meu caso, codar, a busca por se aprimorar ou descobrir novas maneiras de resolver os problemas da sua área nunca param, assim sendo, um belo dia, cheguei até o Go e desde então não parei mais de aprender sobre a linguagem. A ideia é a cada semana fazer um post sobre, iniciando agora com uma simples introdução e sugestões de artigos para se animar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silex Middlewares 101 – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-middlewares-101-parte-1/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-middlewares-101-parte-1/</guid>
      <description>Fala pessoal! Tudo bem? Espero que sim! Depois de uma longa temporada retorno com mais este post sobre o micro-framework Silex! Desta vez abordarei o uso dos middlewares no mesmo.
Middlewares Os middlewares no Silex são utilizados para mudar o comportamento padrão do mesmo, os middlewares se mostram muito úteis quando pensamos na validação de tokens de acesso, save de logs e muitas outras tarefas. Basicamente temos dois tipos de middlewares, os de aplicação e os de rota.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JPA Hibernate – Como funciona a anotação @version?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/hibernate-como-funciona-anotacao-version/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/hibernate-como-funciona-anotacao-version/</guid>
      <description>Recentemente um colega de trabalho me perguntou qual era função da anotação @version presente nas entidades aqui do projeto. Achei interessante essa pergunta e resolvi fazer da resposta o meu primeiro post no blog.
Para responder essa de pergunta temos que lembrar que todo banco de dados possui um controle de concorrência entre transações (se necessário solicitem nos comentários que faço um post explicando a fundo sobre isso). Para esse post só precisamos conhecer o método de controle Optimistic concurrency control (controle de concorrência otimista).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O básico sobre Expressões Regulares</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-basico-sobre-expressoes-regulares/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-basico-sobre-expressoes-regulares/</guid>
      <description>Expressão Regular é uma das ferramentas mais úteis que você pode ter. Vira e mexe as Expressões Regulares (RegExp) resolvem desde problemas de Find &amp;amp; Replace no editor até validação de dados em diversos níveis do seu projeto. Mas geralmente a gente só lê sobre Expressões Regulares quando precisamos decifrar aquela linha maluca e ainda assim de um jeito meio descuidado, tateando e tentando fazer dar certo uma combinação de caracteres sem sentido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ReactJS 101</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/reactjs-101/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/reactjs-101/</guid>
      <description>TL;DR ReactJS é a biblioteca criada pelo Facebook para criação de interfaces. Pensando no mundo MV* qual vivenciamos hoje, este seria o V (view).
Através de uma api simples qual previlegia o uso do javascript e com uma performance acima da apresentada pelos seus concorrentes, o ReactJS vem ganhando cada dia mais adeptos.
Building Blocks Fortemente inspirado pelo conceito de componentes, trazendo duas grandes características que o desenvolvedor deve se concentrar: Components eElements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando aplicações CLI utilizando Node.js</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-aplicacoes-cli-utilizando-node-js/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-aplicacoes-cli-utilizando-node-js/</guid>
      <description>Introdução As aplicações que se utilizam da linha de comando do Sistema Operacional são comumente chamadas de CLI Applications ou Command-Line Interface Applications. O que isto quer dizer? Estas aplicações só sofrerão alguma interação caso ela seja feita através de um Shell (BASH, DOS, ZSH, entre outros), mediante entrada de texto.
Este tipo de aplicação é contrária as GUI Applications ou Graphical User Interface Applications, que permitem o usuário interagir com a aplicação através de ícones, disposição dos elementos na tela, utilizando-se do Mouse para isto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A arquitetura Redux usando Jails</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-redux-usando-jails/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-redux-usando-jails/</guid>
      <description>Ultimamente tenho me preocupado mais com arquiteturas no front-end do que propriamente com as implementações de alguns frameworks. Isso porque eu acho que realmente nos falta um pouco mais de conhecimento sistêmico, mais arquitetural, porque os problemas só estão crescendo e percebi que pelo menos eu não estava acompanhando devidamente a complexidade das aplicações desenvolvidas em Javascript.
Uma pequena reflexão Os frameworks acabaram aparecendo nos últimos tempos e percebo que tiveram uma importância muito maior do que o nosso amadurecimento quanto aos novos desafios nas aplicações web, especificamente na linguagem Javascript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não se preocupe tanto com o Time To First Byte</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-se-preocupe-tanto-com-o-time-to-first-byte/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-se-preocupe-tanto-com-o-time-to-first-byte/</guid>
      <description>O pessoal da CloudFlare fez um teste muito interessante, provando que a medida TTFB (Time To First Byte) não é tão precisa para provarmos que a resposta do servidor de um site é rápida.
O que eles fizeram: em um servidor de teste eles criaram um delay de resposta HTTP para entender o que realmente é medido. A resposta foi que o TTFB não é uma medida tão útil assim. Quando um browser faz o request de uma página no servidor, ele envia alguns headers para especificar algumas coisas como os formatos de respostas aceitos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angular JS – Service x Factory</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/angular-js-service-x-factory/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/angular-js-service-x-factory/</guid>
      <description>Angular JS – Service x Factory Qual a diferença entre service e factory no AngularJS? Esta é uma pergunta muito comum entre os desenvolvedores que estão usando o AngularJS.
Mas antes de entrar neste assunto, vamos revisar como definir e usar .service e .factory.
Um .service é um método no nosso módulo principal (app), que recebe um nome e uma função que o definem.
Podemos definir um .service assim:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>React Native: Construa aplicações móveis nativas com JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/react-native-construa-aplicacoes-moveis-nativas-com-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/react-native-construa-aplicacoes-moveis-nativas-com-javascript/</guid>
      <description>Introdução O React Native é um projeto desenvolvido pelos engenheiros do Facebook e que consiste em uma série de ferramentas que viabilizam a criação de aplicações móveis nativas para a plataforma iOS e Android, utilizando o que há de mais moderno no desenvolvimento Front-end &amp;#8211; mirando no futuro. É o estado da arte no que se refere ao desenvolvimento mobile baseado em JavaScript.
O stack do React Native é poderoso, pois nos permite utilizar ECMAScript 6, CSS Flexbox, JSX, diversos pacotes do NPM e muito mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Redux</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-ao-redux/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-ao-redux/</guid>
      <description>Introdução Redux é uma maneira de pensar o desenvolvimento de aplicações criada pelo @dan_abramov que teve como principio optimizar a ideia do Flux. Ela foi criada para tentar optimizar alguns obstáculos que o Flux começou a enfrentar, e também veio para simplificar a implementação do mesmo. Inspirada em conceitos da linguagem funcional Elm, e de algumas bibliotecas JS como o Immutable.js, o Baobab, o RxJs e o próprio Flux, o Redux veio com alguns paradigmas interessantes e um pouco diferenciados do Flux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lodash ou Underscore? Talvez, nenhum!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lodash-ou-underscore-talvez-nenhum/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lodash-ou-underscore-talvez-nenhum/</guid>
      <description>Durante os últimos anos, bibliotecas como Underscore e lodash, encontraram seu espaço no cinto de utilidades de muitos programadores JavaScript.
Embora essas bibliotecas ajudem a escrever e até facilitar a sua vida em partes do seu código, não necessariamente, esse código, fica simples ou de fácil entendimento. Quem estiver lendo ou mantendo o código será obrigado a, além de conhecer a linguagem e sua biblioteca padrão, também conhecer a biblioteca de utilitários que está sendo usada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Login com a API do GooglePlus no Android.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/login-com-api-do-googleplus-no-android/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/login-com-api-do-googleplus-no-android/</guid>
      <description>Temos uma opção bastante útil hoje em dia no Android, que é usar a sincronização da conta de e-mail do Google.
Não vou alongar muito a introdução, vamos partir para a codificação e configuração da API.
Criando um novo Projeto no AndroidStudio 
Digite o nome da aplicação e escolha também um nome do package, vamos precisar para ativar a API do GooglePlus no Console do Google. Continuei a criação e escolha uma Empty Activity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novidade PHP 7 – Operador Null Coalesce</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/novidade-php-7-operador-null-coalesce/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/novidade-php-7-operador-null-coalesce/</guid>
      <description>Estou começando a estudar as features do PHP 7 e paralelamente irei escrever sobre elas. A primeira feature que vou falar é sobre o operador Null Coalescing.
Este operador já existia em outras linguagens, como C# e Pearl. Eu achei muito interessante como ele melhora a legibilidade do código na checagem de variáveis.
A lógica do operador é a seguinte: retornar o primeiro valor que exista e não seja nulo dentre os valores passados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Constant Array no PHP 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/constant-array-no-php-7/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/constant-array-no-php-7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Até o lançamento da versão do PHP 7, só era possível criar constantes com dados do tipo &lt;em&gt;inteiro&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;float&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;string&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;boolean&lt;/em&gt;, ou &lt;em&gt;NULL&lt;/em&gt;, mas com o PHP 7 agora é possível criar constantes do tipo &lt;em&gt;array&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando efeitos de páginas de livro no seu front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-efeitos-de-paginas-de-livro-no-seu-front-end/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-efeitos-de-paginas-de-livro-no-seu-front-end/</guid>
      <description>O Turn.js é uma biblioteca JavaScript que faz o conteúdo parecer um livro ou revista de verdade, usando as vantagens do HTML5.
É uma biblioteca baseada no jQuery, versão 1.7 ou superior, então é um requerimento básico.
Temos o suporte para os navegadores:
 Chrome 12+ Safari 5+ Firefox 10+ Internet Explorer 9+  Na prática Como exemplo, vamos usar como base a história criada por Rodrigo Martins, que tranformou em quadrinhos o meme da internet &amp;#8220;Já acabou, Jéssica&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando Laravel 5.2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/instalando-laravel-5-2/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/instalando-laravel-5-2/</guid>
      <description>Neste artigo irei demonstrar como instalar e começar a utilizar o Laravel 5.2, framework que vem ganhando visibilidade no mercado.
O que iremos utilizar: Composer   Requisitos do servidor: PHP versão maior ou igual a 5.5.9;  OpenSSL PHP Extension;  PDO PHP Extension;  Mbstring PHP Extension;  Tokenizer PHP Extension;   Instalando o Composer Na pasta onde localiza-se a aplicação, abra o terminal e digite: #Caso tenha o Curl instalado curl -s https://getcomposer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como automatizar a criação de Virtual Hosts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-automatizar-criacao-de-virtual-hosts/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-automatizar-criacao-de-virtual-hosts/</guid>
      <description>Qualquer desenvolvedor que se preze tenta automatizar tarefas recorrentes, mesmo que não sejam tarefas diárias. É dessa forma que você consegue tempo para melhorar seu software, ganhando tempo para quebrar a cabeça com o que realmente importa.
Para quem não sabe os Virtual Hosts são apelidos dados ao caminho onde está rodando seu site ou aplicação web. Geralmente isso é feito em servidores de desenvolvimento para facilitar o acesso ao projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando GIT para atualizar arquivos no servidor de hospedagem II – Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem-ii-final/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem-ii-final/</guid>
      <description>Esta é a segunda e última parte do artigo que explica como fazer um esquema simples para deploy automático usando GIT + Bitbucket
A mesma configuração pode ser usada em qualquer servidor GIT e qualquer serviço de hospedagem que tenha acesso via ssh e git instalado
Se você ainda não leu a primeira parte, segue o link: http://tableless.com.br/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem
No artigo anterior, criamos as chaves SSH para autenticação no Bitbucket, criamos um repositório GIT e manualmente executamos o comando | git pull | para atualizar o nosso repositório.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Electron</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-electron/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-electron/</guid>
      <description>O que é o Electron O Electron foi desenvolvido para permitir que o desenvolvimento de aplicações desktop usando JavaScript, HTML e CSS fosse muito mais fácil. Criado pela equipe do Github, ficou conhecido no começo como Atom Shell. O Electron foi criado usando tecnologias como o Node.js e o Chromium, e atualmente roda em ambiente de produção de vários projetos, como o próprio Atom editor e outros, como o Slack e o Visual Studio Code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-final/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-final/</guid>
      <description>Os servidores HTTP são parte fundamental da Web como conhecemos, sendo responsáveis por fornecer todo o conteúdo que acessamos através de nossos navegadores. Durante esse tutorial, entenderemos como funciona a comunicação entre o navegador e o servidor e como a informação é entregue ao usuário.
Caso não tenha acompanhado os últimos posts, recomendo que leia as Partes um, dois e três antes de prosseguir a leitura deste post.
Essa é a última parte do tutorial, mas antes de prosseguir vamos recapitular o que vimos até agora então: Nós conhecemos o protocolo HTTP/1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harvest: Boilerplate de Gulp para seus projetos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/harvest-boilerplate-de-gulp-para-seus-projetos/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/harvest-boilerplate-de-gulp-para-seus-projetos/</guid>
      <description>Não importa qual o Task Runner você usa. Muitos gostam de Grunt, outros de Gulp, outros usam Rake e todos tem o seu encanto e seus truques. Já usei muito Grunt, mas ultimamente tenho experimentado o Gulp. Cara&amp;#8230; como é rápido. Por isso, tive a grande ideia de criar um boilerplate para os meus projetos, onde eu consigo rapidamente concatenar os assets, otimizar imagens, criar source maps dos arquivos SASS, subir um servidor e várias outras coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte III</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-iii/</guid>
      <description>Estamos entrando na terceira parte do tutorial, e quem está acompanhando até aqui já sabe então como funciona a comunicação entre cliente e servidor, envio de requisição pelo cliente e recebimento de resposta (na duvida só voltar e releia a Parte I e/ou Parte II), porém o que a gente quer é criar o servidor, receber as requisições e enviar a resposta ao cliente.
O Servidor A idéia do servidor é bem simples e estende a do cliente, como assim?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-ii/</guid>
      <description>Se chegou até aqui é por que você terminou de ler a primeira parte do tutorial (Caso não, leia a Parte I ), mas não desista, a parte legal vai chegar, mas antes de começar, falta mais um item de teoria &amp;#8211; sim eu sei que é chato, mas juro que é importante &amp;#8211; os Sockets.
Sockets e portas Falamos muito de requisições e respostas no último post mas ainda não falamos de conexão e troca de informações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Property accessors e porque você deveria saber usá-los</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/property-accessors-e-porque-voce-deveria-saber-usa-los/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/property-accessors-e-porque-voce-deveria-saber-usa-los/</guid>
      <description>Este é um artigo que se propõe a explicar uma forma mais eficaz de utilizar Objetos em JavaScript.
Muitos talvez conheçam este conteúdo, outros tantos nunca ouviram falar, justamente por aprenderem jQuery antes de aprender JavaScript. Mas enfim, esperamos que todos possam tirar algum proveito desta matéria.
Lidando com objetos em JavaScript Um objeto em JavaScript nada mais é do que um array associativo onde cada &amp;#8220;associação&amp;#8221; é uma propriedade do objeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-i/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-i/</guid>
      <description>Sou apaixonado por tecnologias livres e como sou extremamente curioso, gosto de saber como as coisas funcionam. Como também sou cinestésico, não me contento em apenas em entender, tenho que criar, recriar, escrever, rescrever, inventar, reinventar, enfim sentir realmente como se faz. Nesse vai e vem de aprendizado, minha última curiosidade foi entender como os servidores HTTP funcionam e criar um do zero (ou pelo menos quase).
É claro que para fazer isso eu não fui tão lá embaixo a ponto de utilizar C, utilizei da linguagem de programação da qual me sinto mais confortável e que já oferece algumas facilidades que em C teria que sangrar pra fazer o mesmo porém não impossível, mas enfim, optei por desenvolver em Java, os passos vou contar pra vocês aqui, mas utilizando os mesmo conceitos nada impede que utilize qualquer outra linguagem de programação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que há de novo no Rails 5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/novidades-do-rails-5/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/novidades-do-rails-5/</guid>
      <description>O framework é o mais utilizado pelos desenvolvedores Ruby ao criar aplicações web e mantém a frequência de uma grande atualização a cada 2 anos. Vamos conferir um pouco destas novidades.
Incorporando a gem rails-api Muitas aplicações Rails são criadas com objetivo de prover uma API para outros serviços/aplicações. A gem rails-api é famosa na comunidade por permitir a criação de aplicações Rails que descartam funcionalidades e aspectos desnecessários em uma API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário de e-mail e envio com PHP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-de-e-mail-e-envio-com-php/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-de-e-mail-e-envio-com-php/</guid>
      <description>Há anos atrás, quando queríamos colocar um formulário de e-mail em nosso site, simplesmente pegávamos um script em Perl que funcionava, mas não fazíamos ideia de como as coisas aconteciam por trás. Neste post demonstrarei que é muito simples fazer a mesma coisa em PHP. Perceba que o foco é principalmente no PHP, e não necessariamente na validação do formulário ou CSS, embora usaremos algumas boas práticas de validação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao AMD com Require.js</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-amd-com-requirejs/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-amd-com-requirejs/</guid>
      <description>Antes de entrarmos no foco do artigo, é importantíssimo tocar no assunto modularização.
A modularização é um conceito muito antigo em termos computacionais, em poucas palavras, é a separação de funcionalidades, redução de complexidade e principalmente, o reuso de código.
O Jean Carlo Emer postou um um artigo aqui mesmo muito bom sobre _Modularização em JavaScript._ Recomendo fortemente ler o artigo na íntegra. Nele, o autor também dá um exemplo com AMD e fala dos pontos fracos e fortes do uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processo front-end na Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/processo-front-end-na-locaweb/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/processo-front-end-na-locaweb/</guid>
      <description>É muito interessante entender como funcionam os processos em grandes empresas e comparar com processo que você executa na sua própria empresa. Depois que li o post que o Jaydson fez falando um pouco sobre o processo de desenvolvimento no Terra, fiquei de escrever um artigo parecido mostrando mais ou menos como nós aqui da Locaweb fazemos nosso front-end. Sugiro que leia o post do Jaydson e mate a sua curiosidade sobre o processo que eles tem lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução a propriedades e métodos no JS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-propriedades-e-metodos/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-propriedades-e-metodos/</guid>
      <description>Você descobre o tamanho de uma string ou a quantidade de valores em uma Array via JavaScript usando uma coisinha chamada length. O length serve para acessar uma propriedade de algum valor determinado. Existem uma série de propriedades no JS que usamos em expressões para conseguir extrair informações de uma string e outros tipos de valores. Por exemplo a função Math, que tem a propriedade max: Math.max. O max é uma propriedade do objeto Math, que é uma coleção de valores e funções matemáticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acelere o desenvolvimento front-end com Jade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acelere-o-desenvolvimento-front-end-com-jade/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acelere-o-desenvolvimento-front-end-com-jade/</guid>
      <description>Certos elementos em nossos sites sempre se repetem, como o menu, o cabeçalho e o rodapé. Replicar o código desses elementos em cada página é uma péssima ideia. Imagine ter um site com mais de 100 páginas HTML e para cada uma, ter que codificar o mesmo menu, o mesmo cabeçalho e o mesmo rodapé. Além de ser algo extremamente trabalhoso, dar manutenção em um código desses é uma tarefa complicada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo apps para SmartTVs com HTML, CSS e Ajax</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-apps-para-smarttvs-com-html-css-e-ajax/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-apps-para-smarttvs-com-html-css-e-ajax/</guid>
      <description>Hoje em dia, as Smart TVs estão cada vez mais presentes no dia a dia. E muito por isso, gosto de pesquisar e aprender formas de programar sua interface e até criar apps que rodassem em seu ambiente. Nessas pesquisas, descobri que é fácil e simples o desenvolvimento para Smart TV, veja só:
1º Para criar apps para Smart TV você usará em primeiro lugar HTML, CSS e Ajax/JavaScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crie seu jogo em HTML5 com enchant.js</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-seu-jogo-em-html5-com-enchant-js/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-seu-jogo-em-html5-com-enchant-js/</guid>
      <description>Mantido na UEI (Ubiquitous Entertainment, Inc), por membros do Centro de Pesquisa de Akihabara, o framework japonês chamado enchant.js, permite criar com poucas linhas de código um jogo simples em HTML5.
Com enchant.js, você pode criar desde simples jogos 2D até avançados jogos em três dimensões, graças ao suporte WebGL usado como plugin.
Os elementos criados em um bloco do enchant.js são renderizado através do DOM e do Canvas, além de rodar nas plataformas mais conhecidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fluxo de execução assíncrono em JavaScript – Callbacks</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fluxo-de-execucao-assincrono-em-javascript-callbacks/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fluxo-de-execucao-assincrono-em-javascript-callbacks/</guid>
      <description>O fluxo de execução de um programa é determinado pela ordem em que suas instruções são executadas. Tradicionalmente a execução é sequencial e segue a ordem em que as instruções aparecem no código fonte do programa.
Existem instruções especiais que podem guiar o fluxo de execução, seja pela imposição de uma decisão, repetição ou pulo. No JavaScript, temos como exemplo if, for, while, try catch, return, dentre outros (como break e continue que podem ser usados de um jeito peculiar).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NodeSchool – Um jeito fácil para aprender Node e JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nodeschool-um-jeito-facil-para-aprender-node-e-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nodeschool-um-jeito-facil-para-aprender-node-e-javascript/</guid>
      <description>Existem várias maneiras online, gratuitas, para aprender JavaScript ou qualquer outro assunto hoje em dia. E sempre faço questão de divulgar iniciativas importantes e muito bem feitas, como é o caso do NodeSchool.
O NodeSchool é um workshop, online e presencial, que ensina a desenvolver softwares. Você pode aprender Node, JavaScript, Git, NPM e vários outros assuntos interessantes e que te ajudam a desenvolver software para internet (ou não).
Além dos módulos online, onde você aprende sozinho via terminal, você pode encontrar um Workshop presencial perto de você.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotas dinâmicas no Silex</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-rotas-dinamicas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-rotas-dinamicas/</guid>
      <description>Continuando nossa jornada sobre o Silex Framework, neste post falarei sobre rotas dinâmicas. Se você não está familiarizado com o Silex, confira nosso primeiro post _Conhecendo e instalando o Silex_.
Rotas dinâmicas são a possibilidade de passar parâmetros nas rotas da sua aplicação. O Silex possui diversos métodos para facilitar o uso dessa dinâmica em suas rotas.
Utilização Para tornar sua rota dinâmica, veja o código abaixo:
&amp;lt;?php use Silex\Application; require &#39;vendor/autoload.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nth-child() e calc() – Uma proposta para o abandono de frameworks de grids responsivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child-calc-responsivos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child-calc-responsivos/</guid>
      <description>Apesar da adoção do _Tableless _para construção de layouts o conceito de tabela ainda persiste através de inúmeros frameworks de grids responsivos.
 Além da semântica, o conceito Tableless prega, sempre que possível, levar a responsabilidade do layout para o CSS. O problema dos frameworks CSS focados em grids é que a especificação do layout continua dentro do HTML, descrita através de classes CSS, ancoradas diretamente aos elementos HTML, e de forma intrusiva, ou seja, os elementos  antigamente utilizados foram substituídos por elementos  para a criação do layout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 funções essenciais do PHP que você deve conhecer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/7-funcoes-essenciais-php-que-voce-deve-conhecer/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/7-funcoes-essenciais-php-que-voce-deve-conhecer/</guid>
      <description>range() Geralmente ao se fazer um &amp;#8220;loop&amp;#8220;, utiliza-se o _while _ou for. Ambas estruturas são ligeiramente &amp;#8220;feias&amp;#8221; ao visualizar o código. Uma boa alternativa é utilizar o foreach. Mas como fazer uma repetição, se o foreach trabalha com um array existente?
No exemplo vamos fazer um loop de 5 posições, começando do número 1.
&amp;lt;?php foreach (range(1,5) as $ordem) { print(&#39;Ordem : &#39;.$ordem.&#39;&amp;lt;br&amp;gt;&#39;); } //Resultado //Ordem: 1 //Ordem: 2 //Ordem: 3 //Ordem: 4 //Ordem: 5  array_unique() Diversas vezes nos deparamos com um array e valores duplicados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conhecendo e instalando o Silex</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conhecendo-e-instalando-o-silex/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conhecendo-e-instalando-o-silex/</guid>
      <description>O Silex é um micro framework baseado nos componentes do Symfony. Foi desenvolvido por Fabien Potencier, o mesmo criador do Symfony.
O Silex foi concebido para a criação de aplicações pequenas com foco na agilidade, extensibilidade e para ser facilmente testável. Ele provê um sistema de rotas muito poderoso, e se propõe a resolvê-las através dos Services e Providers, conceitos que veremos mais à frente. Você perceberá que ele é facilmente estendido e suas funcionalidades recebem uma vantagem através dessas integrações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário sem Model no CakePHP 3.x</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-sem-model-no-cakephp-3-x/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-sem-model-no-cakephp-3-x/</guid>
      <description>Requisitos do artigos:
&amp;#8211; Ter o CakePHP 3 instalado ( Artigo de como instalar o Cakephp 3.x)
O que aprenderemos:
 Como trabalhar com formulários que não necessitam de um Model. Criar uma página de contato.  Formulários Na maioria das vezes, trabalhamos com formulários relacionados a um Model para persistir dados. Outras vezes precisamos validar os dados de um formulário onde não há persistência, como é no caso de um Formulário de Contato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o CAKEPHP 3.0 via Composer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/instalando-o-cakephp-3-0-via-composer/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/instalando-o-cakephp-3-0-via-composer/</guid>
      <description>Requisitos do tutorial:
 PHP instalado e configurado Ambiente Linux  No dia 22/03/2015 foi disponibilizado para download no site do CakePHP a versão 3.0 do framework para PHP CakePHP. Já utilizamos a versão 2.x em projetos aqui na empresa e tivemos bons resultados.
Com o lançamento desta nova versão, muita coisa mudou: um novo ORM foi lançado; o uso de namespaces foi adotado; entre outras features que iremos abordar em outras publicações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript: Dicas de bolso – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-bolso-de-javascript-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-bolso-de-javascript-parte-1/</guid>
      <description>JavaScript e suas pegadinhas JavaScript é uma linguagem bem legal mas cheia de pegadinhas. A idéia desse post é documentar alguma dessas pegadinhas, para que possamos evitar dores de cabeça principalmente à galera que ainda não se deparou com alguma delas.
Guarde o tamanho do array No JavaScript temos nossos brothers loops for, que conseguem iterar em arrays ou também em objetos semelhantes a arrays. Semelhantes? Como assim!? Por exemplo os objetos arguments e HTMLCollection.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook API – SDK PHP na prática e preview de como aprovar seu aplicativo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/facebook-api-sdk-php-na-pratica-e-preview-de-como-aprovar-seu-aplicativo/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/facebook-api-sdk-php-na-pratica-e-preview-de-como-aprovar-seu-aplicativo/</guid>
      <description>Recentemente o Facebook anunciou que sua API seria atualizada para a versão 4.0 e a mesma sofreria fortes mudanças. Eis que esse dia chegou, pff!
A principal dessas mudanças foi a extinção do suporte ao FQL (Facebook Query Language &amp;#8211; uma maneira linda de fazer requisões na API) e que os aplicativos que exigissem permições de publicar na timeline e outras coisas, passariam por um processo de aprovação, parecido com o que ocorre com a AppStore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro: Guia de Front-end – O caminho das pedras</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/livro-guia-de-front-end-o-caminho-das-pedras/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/livro-guia-de-front-end-o-caminho-das-pedras/</guid>
      <description>Há algum tempo eu fiz um artigo aqui no Tableless falando sobre como se tornar um front-end. O assunto é tão legal e importante para os iniciantes da área, que eu resolvi escrever um livro sobre esse assunto, com mais detalhes e expondo quais tecnologias, técnicas e assuntos os iniciantes da área precisam se focar para virar um dev front-end.
O livro não tem muita coisa técnica para ensinar. Esse não é o foco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprei um Chromebook. E agora?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comprei-um-chromebook-e-agora/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comprei-um-chromebook-e-agora/</guid>
      <description>Estamos em 2015, ano do futuro, do design responsivo e das aplicações na nuvem. Sério cara, ler essa frase em voz alta chega a arrepiar os cabelinhos do braço direito. Os hackers estão cada vez mais loucos, o Google está cada dia mais rico e o número de desenvolvedores web não para de crescer em todo o mundo. Somos muitos fazendo a mesma coisa, ou quase isso. Com toda a demanda de profissionais aptos a desenvolver códigos limpos, comentados e bem estruturados, as empresas investem uma boa parte dos seus recursos em hardware.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vim: o poder dos macros</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vim-o-poder-dos-macros/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vim-o-poder-dos-macros/</guid>
      <description>No nosso dia-a-dia em muitas situações diferentes temos que executar a mesma ação em um arquivo por diversas vezes, e com certeza o seu editor oferece à sua maneira uma forma muito eficiente de lidar com isso.
No vim isso não é diferente, uma feature muito poderosa e ainda pouco explorada são os macros. Legal, mas o que é isso?
Esses macros são uma sequencia de comandos que vão ser gravados numa espécie de buffer do vim e você pode executa-los quantas vezes desejar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você conhece o Framework brasileiro Maestro?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-conhece-o-framework-brasileiro-maestro/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-conhece-o-framework-brasileiro-maestro/</guid>
      <description>Aqui em nossa Universidade tivemos o privilégio de poder construir um framework quase que do zero, adaptado inicialmente às nossas necessidades. Tínhamos como desafio criar uma ERP acadêmica, caminho este que temos percorrido desde 2002. São quase 13 anos de muita experiência e dedicação, e neste ano de 2015 estamos contribuindo (ou tentando) disponibilizando o framework para a comunidade. Sabemos que não basta apenas disponibilizar o código fonte, mas precisamos também criar artigos e prover suporte para que todos possam se beneficiar deste framework.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email Marketing – Testes e CSS Inliner – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-testes-css-inliner-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-testes-css-inliner-parte-2/</guid>
      <description>Não é só porque você precisa fazer seus emails utilizando tabelas, você vai desdenhar das boas práticas que você aprendeu na escola. O código final de uma Newsletter vai ficar muito maior e tão complexo quanto o código de um site institucional simples. Outro ponto importante, é que você vai fazer muitas e muitas alterações até esse email ser publicado e muito provavelmente vai precisar duplicá-lo quando alguém ter a necessidade de enviar novos emails.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A pasta “res” e os resources em um projeto Android</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-pasta-res-e-os-resources-em-um-projeto-android/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-pasta-res-e-os-resources-em-um-projeto-android/</guid>
      <description>É preciso mais do que só código para criarmos um aplicativo realmente bom para Android. E por mais que amemos código, temos que entender como usar todos os recursos que o Android nos dá, por isso, vamos lá!
O primeiro passo é entender que resources o Android nos permite usar na criação de um App.
Tipos de Resources Como vamos ver daqui a pouco, todos os resources de um projeto ficam na pasta res/ dele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funções do JavaScript na versão ES 6 – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/funcoes-javascript-na-versao-es-6-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/funcoes-javascript-na-versao-es-6-parte-1/</guid>
      <description>Ao longo dos anos as funções em JavaScript não tem mudado muito, mas agora com a nova especificação de ECMAScript 6 teremos algum avanço. Confira abaixo o que tem mudado na nova versão do JavaScript.
Parâmetros Default: Algo muito comum ao desenvolvermos é verificar a presença de uma váriavel e caso ela não exista, inicializamos com um valor, assim como no código abaixo:
function hello(nome,cidade){ nome = nome || &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alergia à SQL</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/alergia-sql/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/alergia-sql/</guid>
      <description>Introdução Quem nunca ouviu as seguintes frases: “Escrever SQL nos dias de hoje não é uma boa prática” ou “Tente não escrever SQL, usa os recursos do ORM”, ainda não trabalhou o suficiente.
O mercado de startups parece cada vez mais alérgico ao SQL, um dos recursos mais poderosos e antigos(1974!) no mundo dos bancos de dados.
O que as pessoas esquecem ou escolhem ignorar é a capacidade que um banco de dados tem e pode te oferecer para resolver problemas banais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor Vim – Encontrar e Substituir</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/editor-vim-encontrar-e-substituir/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/editor-vim-encontrar-e-substituir/</guid>
      <description>Quem nunca precisou acessar o servidor de um cliente via SSH para resolver um problema de última hora? Um parâmetro errado, uma vírgula faltando pode comprometer a execução de um código.
Quando se tem apenas a tela preta do terminal, é preciso ter conhecimento de alguns comandos muito úteis que podem te ajudar a resolver um problema rapidamente, principalmente se você não tem um computador disponível, podendo também resolver o problema até pelo celular com qualquer App de conexão SSH.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código Limpo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</guid>
      <description>Um dos assuntos que costumo discutir bastante com a galera é sobre qualidade de código. Nesses papos sempre vem questões como: quais práticas podemos adotar para ter um código de alta qualidade? E como sabemos se o nosso código está bom? Como temos certeza de que estamos no caminho certo?
Vou explicar meu humilde ponto de vista com exemplos e opiniões sobre qualidade de código. Vou abordar casos de uso com JavaScript, mas nada te impede aplicar muitas dessas dicas usando outras linguagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</guid>
      <description>TL;DR Antes de iniciarmos o post, vale lembrar que em momento nenhum eu e o Pedro Polisenso estamos elegendo o melhor ou pior generator, visto que o output desse tipo de ferramenta é geralmente o mesmo dependendo da comparação, sendo assim, cabe a você analisar prós e contras de cada um e realizar uma escolha satisfatória pra sua necessidade.
Mas vamos parar de mimimi e vamos ao que importa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário responsivo com MailChimp</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</guid>
      <description>Há cada dia mais utilizamos serviços disponíveis na web que tem um plano básico e gratuito que permite integrações. Nos últimos meses tenho feito formulários com frequência usando uma abordagem bem simples. Vou mostrar agora como criar um formulário responsivo, integrando com MailChimp e usando jQuery Validate.
O HTML Vamos criar o formulário da seguinte maneira:
&amp;lt;section&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;CREATE RESPONSIVE FORM WITH INTEGRATE MAILCHIMP&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;form id=&#34;form-contact&#34; method=&#34;POST&#34; action=&#34;mailchimp-contact.php&#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&#34;input&#34;&amp;gt; &amp;lt;label for=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simples modal com CSS responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/simples-modal-com-css-responsivo/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/simples-modal-com-css-responsivo/</guid>
      <description>Continuando com os artigos, vamos utilizar novamente os seletores de css para exibir nosso modal.
Se você chegou aqui e não viu os posts anteriores, para conhecer a estrutura inicial acesse os links:
Header responsivo somente com css
Destaques responsivos
De uma maneira bem simples veja como preparar seu html e css.
O LABEL Com os destaques responsivos, vamos adicionar abaixo da descrição um label que terá a função de marcar o checkbox e por css iremos exibir o modal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plugins de GIT para Sublime e Brackets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/plugins-de-git-para-sublime-e-brackets/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/plugins-de-git-para-sublime-e-brackets/</guid>
      <description>Além do browser, outras duas ferramentas que os desenvolvedores usam todo o santo dia quase que todo o tempo é o seu editor de código e também o GIT. Aqui vão algumas indicações de plugins para Sublime e Brackets que ajudarão na integração do GIT com estes dois editores.
Git no Sublime Se você tiver o Package Control instalado no Sublime, é uma boa ideia instalar estes plugins direto por lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos iniciais do Git</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/alguns-comandos-git/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/alguns-comandos-git/</guid>
      <description>O Git é um sistema de controle de versão. Com o Git você não perderá seu trabalho, vai poder voltar para a versões anteriores, recuperando a versão do seu código de antes de ter cometido o erro e poderá criar e trabalhar diversas versões em paralelo.
Uma ótima leitura que indico é o livro Pro Git, escrito por Scott Chacon. Ele descreve corretamente sobre o controle de versão. Olhe só:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destaques responsivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-responsivos/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-responsivos/</guid>
      <description>Hoje criaremos três destaques com um comportamento totalmente responsivo.
Com um crescimento das SPAs e seguindo o mesmo conceito do artigo anterior, vou passar agora de uma forma simples de como usar, o input radio para transformar nossos destaques em galeria navegável.
Aproveitando Como já temos um header responsivo, vamos continuar com a mesma estrutura até o final dos artigos só com css e html. Se você ainda não viu como criar um header responsivo, clique aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extract for Brackets by Adobe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extract-brackets-adobe/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extract-brackets-adobe/</guid>
      <description>Eu sei que você deve ser um cara apaixonado pelo Sublime, eu também sou. Mas quando algo legal está sendo feito por outras pessoas, nós temos que considerar. O meu segundo editor preferido, o Brackets, tem e vai ter algumas features sensacionais. Uma dessas features você já deve conhecer que é o PSD Lens, que ainda está em desenvolvimento. Mas outra feature que pode ser usada JÁ é o Extract for Brackets do serviço Creative Cloud da Adobe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Plugins do sublime text que você deveria conhecer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</guid>
      <description>O Package Control Antes de tentar instalar qualquer pacote e começar a brincadeira, é importante que você já tenha instalado em seu Sublime o “package control&amp;#8221; de acordo com sua versão: Sublime Text 2 ou Sublime Text 3.
O Package Control é um plugin para Sublime que vai gerenciar todos os outros plugins. Com ele você vai instalar, desinstalar e configurar todos os plugins do seu Sublime.
Saiba mais aqui!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando SASS na máquina – video</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/instalando-sass-na-maquina-video/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/instalando-sass-na-maquina-video/</guid>
      <description>Se você quiser usar um pré-processador em seus projetos, aqui vão instruções simples para você começar agora. Darei mais atenção para quem usa Mac porque é o sistema que eu uso. Mas no Windows as instruções são quase as mesmas, principalmente se você for usar algum sistema que gerencia os assets. Também estou abordando aqui apenas o SASS, nada de LESS, Style ou qualquer outro pré-processador. Depois desse disclaimer, vamos ao que interessa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando Map Structure do Sass</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-maps-sass/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-maps-sass/</guid>
      <description>O Sass é um pré-processador usado para melhorar sua produtividade ao codificar CSS. Dentre as várias funcionalidades, existe uma chamada maps.
O maps é como um array de variáveis. Ela guarda uma série de chaves com valores. A sintaxe é bastante comum, veja:
$map: ( key1: value1, key2: value2, key3: value3 );  A primeira vista se parece com Json, né?
A ideia é que você consiga pegar o valor de qualquer chave que está dentro do seu mapa e usar em momentos onde você irá repetir bastante código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerando arquivos estáticos com o Middleman</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gerando-arquivos-estaticos-com-o-middleman/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gerando-arquivos-estaticos-com-o-middleman/</guid>
      <description>O Middleman, assim como o Jekyll, serve sites estáticos, sem banco de dados, baseados em puro código HTML e informação. Existem uma série de sistemas desse tipo e é uma das minhas armas em muitos projetos.
Instalando Supondo que você tem o Ruby e RubyGems na sua máquina, basta instalar a GEM do Middleman:
$ gem install middleman  Depois de instalado, os comandos básicos são:
 middleman init para iniciar um projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Node.js e saiba os primeiros passos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-nodejs-primeiros-passos-com-node-js/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-nodejs-primeiros-passos-com-node-js/</guid>
      <description>O que é Node.js? Node.js é uma plataforma para desenvolvimento de aplicações server-side baseadas em rede utilizando JavaScript e o V8 JavaScript Engine, ou seja, com Node.js podemos criar uma variedade de aplicações Web utilizando apenas código em JavaScript.
Em uma primeira análise essa informação pode não parecer tão interessante, uma vez que existem diversas outras maneiras em que esses tipos de serviços podem ser implementados. Mas se pensarmos um pouco mais sobre as demandas de aplicações na internet e o modo em que o código em JavaScript pode ser estruturado, vamos nos deparar com uma gama de novas possibilidades para desenvolvimento Web, e provavelmente nos juntar à crescente comunidade que tem adotado essa plataforma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro chegou: O elemento picture</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-chegou-o-elemento-picture/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-chegou-o-elemento-picture/</guid>
      <description>O título é muito tentador, não é? Então, eu apenas estou completando o que a Dani Guerrato disse nesse artigo sobre Imagens Responsivas (Elemento Picture). O &amp;#8220;futuro&amp;#8221;, agora, é nosso querido presente.
No dia 04/06/2014 o site A List Apart postou um artigo falando sobre o elemento picture que era estudado há um bom tempo e foi finalmente implementado para testes no Google Chrome Canary (Browser para testes das mais novas coisas que inventam).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevação ou JavaScript hoisting</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elevacao-ou-javascript-hoisting/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elevacao-ou-javascript-hoisting/</guid>
      <description>Um pouco de Teoria antes da diversão. Muitas vezes, um simples princípio não compreendido, pode confundir novatos ou especialistas em JavaScript. Neste artigo, vamos tentar entender melhor um problema comum, que é mais simples do que parece.
Declarações na frente Antigamente em linguagens como C, se usavam funções ou procedimentos para dividir um programa, mas havia um problema: as declarações deveriam ficar sempre na frente.
Suponha que você queira usar uma função que junta palavras:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP Slim Framework</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/php-slim-framework/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/php-slim-framework/</guid>
      <description>O Slim Framework é um microframework PHP que facilita sua vida na hora de fazer pequenas APIs.
Vou falar sobre um problema que tive em um projeto em uma empresa que trabalho. Lá eu codifico com diferentes linguagens de programação em pequenos sistemas. Esses sistemas precisam ser acessados por 3 filiais e os usuários se logam com o mesmo login usado no E.R.P. que eles utilizam.
Para simplificar meu trabalho resolvi criar uma API simples para autenticar os usuários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript Observe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-observe/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-observe/</guid>
      <description>O ECMAScript 6 (codinome Harmony ou ES.next) já não é novidade para quem acompanha de perto os avanços do desenvolvimento web, e suas especificações já bem avançadas causam um certo alvoroço a respeito de como vais ser o futuro do Javascript.
Uma das esperadas especificações é o Object.observe, que documenta a capacidade de observar e notificar aplicações sobre as mudanças ocorridas em objetos Javascript, recurso bastante requisitado em aplicações funcionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando efeito de fadeIn e fadeOut com javascript puro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-efeito-de-fadein-e-fadeout-com-javascript-puro/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-efeito-de-fadein-e-fadeout-com-javascript-puro/</guid>
      <description>O uso de bibliotecas JavaScript vem crescendo muito atualmente, mas às vezes utilizamos certas bibliotecas (como a jQuery) para simples tarefas, que poderíamos fazer apenas com JavaScript.
Vejamos na Listagem 1 o que acontece muito nas páginas da web de hoje.
Listagem 1: Pegando o atributo src de uma imagem com jQuery
$(&#34;#imagem&#34;).attr(&#34;src&#34;); Poderíamos usar simplesmente o JavaScript para ter o mesmo resultado usando o código da Listagem 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bower na prática</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bower-na-pratica/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bower-na-pratica/</guid>
      <description>A maioria das linguagens já possuem ferramentas para automatizar e facilitar esse tipo de tarefa.
Por exemplo: Java &amp;#8211; (Maven e Ivy), Ruby &amp;#8211; (Rubygems), Python &amp;#8211; (pip), entre outras.
No desenvolvimento front-end, uma ferramenta que vem ganhando bastante espaço nessa área é o Bower.
Como o bower é para gerenciar componentes de front-end, pode ser adicionado em qualquer projeto, independente do seu back-end ser Java, Ruby, Python, Node, PHP, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wintersmith: Outro gerador de conteúdo estático</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wintersmith-aprendendo-outro-gerador-de-conteudo-estatico/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wintersmith-aprendendo-outro-gerador-de-conteudo-estatico/</guid>
      <description>Primeiro, o que são os Geradores de Conteúdos Estáticos? Diferente de plataformas como WordPress, Joomla e etc., os geradores de conteúdo estáticos servem para criar páginas de conteúdo sem a utilização de qualquer persistência ou dependência server-side, onde ao final, você possui um pacote de arquivos html e seus companheiros (css,javascript,imagens&amp;#8230;).
O Tableless tem um artigo sobre Jekyll, outro gerador de conteúdo estático. O Jekyll é usado pelo pessoal do Bootstrap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API Google Maps V3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/api-google-maps-v3/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/api-google-maps-v3/</guid>
      <description>Neste post irei falar um pouco sobre a API Google Maps V3, que sofreu atualizações e veio com algumas melhorias e recursos adicionais para dispositivos móveis e desktops.
No último projeto que participei, o designer incluiu no layout um mapa com width: 100%. Até ai nada demais, não é? Fui no Google Maps, digitei o endereço do local e incorporei o mapa ao meu projeto com aquele iframe lindo cheio de tags inúteis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deletando registros duplicados no banco de dados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/deletando-registros-duplicados-banco-de-dados/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/deletando-registros-duplicados-banco-de-dados/</guid>
      <description>Precisei fazer a migração de dados de algumas tabelas de cadastro (telefones, hobbies, interesses, formações e etc.) para uma única tabela diferenciando-os pelo id do usuário e o id do campo. O problema é que meu script acabou duplicando as informações. Para a minha sorte isso aconteceu em um banco de desenvolvimento, onde era possível apagar os dados da tabela, ajustar os scripts e refazer a migração. Eu não queria ter esse trabalho novamente e logo resolvi pesquisar um script sql que me ajudasse a apagar os registros duplicados, nesse caso deixando apenas o último registro gravado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O grande desencontro do HTTP com o HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-grande-desencontro-http-com-o-html/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-grande-desencontro-http-com-o-html/</guid>
      <description>O texto irá contar a evolução e desencontro de duas tecnologias. O importante aqui é apresentar a você uma série de conceitos e raciocínios ligados à linguagem de marcação e ao protocolo de marcação mais famosos dos nossos tempos. Vê se não banca o curioso, nada de descer até o fim do texto para conhecer o desfecho desta trama.
Prólogo Hypertext Transfer Protocol (HTTP) O HTTP é um protocolo de comunicação para distribuição de objetos de hipermídia referenciados por uma URL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um blog com Octopress e Github Pages</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-blog-com-octopress-e-github-pages/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-blog-com-octopress-e-github-pages/</guid>
      <description>Já faz pouco mais de uma semana que venho estudando o Octopress para o desenvolvimento do meu blog. Hoje vou mostrar como iniciar seu blog utilizando essa ferramenta e falar um pouco sobre como está sendo a experiência de criar um blog totalmente estático, sem a necessidade de um server-side.
O Octopress é um framework criado por Brandon Mathis com o Jekyll, que é uma ferramenta Ruby para gerar sites estáticos a partir de templates HTML, CSS, Javascript, arquivos de configurações e markdowns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frame Player: Indo além da tag video em dispositivos móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/frame-player-indo-alem-da-tag-video-em-dispositivos-moveis/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/frame-player-indo-alem-da-tag-video-em-dispositivos-moveis/</guid>
      <description>Desde que o Flash se tornou obsoleto em dispositivos móveis (ou em outras palavras: quando a Apple o baniu do iOS) a forma de manipular arquivos de media ficou cada vez mais tendenciosa para uso das tags audio e video, consolidando o padrão Web. De toda forma o Flash ainda sobrevive bem neste ramo (prova disso é o YouTube que mantém seu player), mas este não será o foco deste artigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultados do Survey 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/resultados-survey-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/resultados-survey-2013/</guid>
      <description>Eu sei, eu sei&amp;#8230; me desculpe. Demorei para liberar os resultados. Demorei por vários motivos. Mas vamos ao que importa. 😉
Como muitos já sabem, tive a vontade de entender melhor o mercado de front-end nacional. Queria saber quanto a galera está ganhando, quais suas perspectivas sobre o trabalho, sobre o mercado, onde eles arranjam conhecimento etc&amp;#8230; Por isso tentei promover um survey, nacional, de front-end. Nesse survey os devs poderiam responder às perguntas sobre diversos assuntos relacionados a vida profissional e também seu conhecimento técnico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WAI-ARIA – Estendendo o significado das interações</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wai-aria-estendendo-o-significado-das-interacoes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wai-aria-estendendo-o-significado-das-interacoes/</guid>
      <description>O HTML serve para apenas uma coisa: dar significado à informação. Ele faz isso marcando a informação com as famosas tags. Feito isso você passa para o CSS e o Javascript, que ficarão com as responsabilidades de formatar essa informação e manipular seu comportamento.
O ponto é que a semântica não fica apenas na hora de marcar a informação com HTML puro. Como você faz para que um usuário com deficiência visual saiba que a informação que ele procura está dentro de um collapse, e esse collapse está fechado?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS on steroids</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-steroids/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-steroids/</guid>
      <description>Os pré-processadores de CSS têm a função de adicionar funcionalidades não nativas às folhas de estilo. Estes açúcares sintáticos, como são chamados, estabelecem uma nova linguagem cujo código precisa ser processado para se tornar CSS e então ser interpretado por qualquer navegador.
Cá entre nós, pré-processadores não são nenhuma novidade, o mais antigo deles surgiu em 2007. O que talvez não seja conhecido por muita gente, inclusive por aqueles que já utilizam um pré-processador, são quais os problemas que eles se propõe a solucionar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servindo sites estáticos com Jekyll</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jekyll-servindo-sites-estaticos/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jekyll-servindo-sites-estaticos/</guid>
      <description>O Tableless produz código front-end HTML/CSS/JAVASCRIPT para vários tipos de clientes, grandes ou pequenos. Os clientes querem ao final do projeto arquivos estáticos, em uma estrutura de arquivos decente e código bem organizado e isso não é algo tão trivial assim.
O problema O primeiro problema que temos quando iniciamos a produção de um site, é como resolver as partes de layout que são repetidas em todas as páginas do projeto, por exemplo: header, footer, sidebar e essas coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow para cuidar dos seus assets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-para-cuidar-dos-seus-assets/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-para-cuidar-dos-seus-assets/</guid>
      <description>No desenvolvimento web, o termo assets é utilizado para designar tudo o que complementa o conteúdo dos websites. Em outras palavras, assets são nossos recursos de folhas de estilo, scripts, fontes e imagens.
Em uma primeira análise, os assets parecem algo simples de se gerenciar. Porém, o que passa muitas vezes por desapercebido é que a falta de alguns cuidados podem impactar significativamente na performance do projeto notada pelo usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como se tornar um dev front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tornar-dev-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tornar-dev-front-end/</guid>
      <description>Esse artigo inspirou um livro, mais completo, com mais assuntos e detalhes. Olha só: Guia Front-end.
Estava navegando por aí e acabei encontrando um artigo bem legal do Leandro Oriente, que fala sobre um assunto muito interessante e que sempre me perguntam por aí. Decidi então escrever minha versão do artigo, colocando meus pontos de vista sobre como se tornar um desenvolvedor front-end.
Entrar na área de front-end é algo muito fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas do Zeno – Maio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-do-zeno-maio-2/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-do-zeno-maio-2/</guid>
      <description>Sempre tento me atualizar com o que está rolando no mundo do desenvolvimento front-end. Normalmente seleciono os melhores links para publicar na BrazilJS Weekly ou para discutir no podcast Zone of Front-Enders.
Mas sempre senti que faltava um lugar para divulgar coisas que vão além só de notícias, como por exemplo quais as ferramentas mais me ajudaram nesse mês. Essa série reune o que de melhor eu encontrei no mês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas e sites para tornar mais ágil o seu desenvolvimento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</guid>
      <description>Planejamento Na grande maioria dos projetos web, tudo se inicia pela Arquitetura de Informação (UX) e mesmo que talvez esta não seja a sua área, eventualmente organizar e entender um website por inteiro, também possa ser uma necessidade.
Sem considerar todos os argumentos aplicados às melhores metodologias, criar um sitemap* pode ser algo bastante útil então, a dica é, uma das ferramentas online que trabalha bem com esse tipo de documento é o Coggle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efeito Parallax, o novo Flash?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/efeito-parallax-flash/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/efeito-parallax-flash/</guid>
      <description>O que é Parallax? O efeito paralaxe basicamente é uma abordagem de design do site que tem sido usado por vários anos e agora leva o seu nome a partir do conceito de movimento paralaxe é muito interessante quando bem utilizado e pode ser bastante explorado se você for criativo. Você pode ver um artigo sobre como fazer um efeito parallax em apenas 3 passos aqui.
Um dos principais benefícios do uso de projeto paralaxe é que ele permite que o site conte uma história para o visitante apenas por rolagem, não necessariamente uma história do tipo joão e maria com final feliz, mas uma linha de raciocínio lógico para informar o usuário ou até mesmo induzi-lo a alguma ação final seja ela curtir, compartilhar ou comprar algo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre organizar informação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-organizar-informacao/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-organizar-informacao/</guid>
      <description>Quando eu era criança, fazer trabalhos escolares era algo corriqueiro. O processo quase sempre era assim: a professora definia o assunto e ao chegar em casa, pegava um bocado de papel almaço (lembra?) e ia para casa da minha tia. Ela era a única da família que tinha enciclopédias. Se eu precisava fazer um trabalho escolar, certamente as enciclopédias da minha tia me ajudariam na tarefa. As tais enciclopédias eram pesadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de como fazer seu próprio framework CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-como-fazer-seu-proprio-framework-css/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-como-fazer-seu-proprio-framework-css/</guid>
      <description>Algumas anotações da minha palestra na QCon 2013, sobre como fazer seu próprio framework CSS.
 Construindo seu framework CSS  from Diego Eis Por que usar Frameworks?  Aumentar a eficiência Consistência e padrão de código Compatibilidade mais confiável Fácil manutenção Facilita a repetições de tarefas  Por que não usar Frameworks?  Curva de aprendizado HTML engessado CSS engessado Sopa de classes Tem que manter tudo atualizado o tempo todo Versionamento problemático  Separe seu CSS em partes É bom para manutenção, escalabilidade do código e também evita misturar assuntos diferentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como perder peso (no browser)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-perder-peso-no-browser/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-perder-peso-no-browser/</guid>
      <description>Nós desenvolvedores falamos tanto das novidades do HTML5, CSS3, EcmaScript 6 que acabamos esquecendo de falar de outras coisas também muito importantes, mas que não são tão novidade assim, como performance.
Depois de muito esforço, finalmente lançamos um guia definitivo sobre o assunto chamado browserdiet.com e vim compartilhar um pouco da experiência de ter liderado esse projeto irado.
Motivação O ano de 2012 foi um ano bem diferente pra mim, passei 1&amp;frasl;3 dele viajando e me deparei com muita conexão ruim em hotel e aeroporto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tridiv – Dominando 3D com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tridiv-dominando-3d-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tridiv-dominando-3d-com-css/</guid>
      <description>Quer brincar com 3D? Quer brincar com 3D usando CSS? Então você está procurando algo como o Tridiv, um editor para criar formas 3D, web-based, usando CSS. Isso, pode chorar&amp;#8230;
Olha só o exemplo abaixo:
Nem preciso dizer que roda lindo, sem travar, sem fazer o seu computador gritar. Browsers como Chrome e Safari usam o hardware para renderizar o 3D do CSS&amp;#8230; COISA LINDA.
Experimente e seja feliz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emmet LiveStyle</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</guid>
      <description>Dos mesmos criadores de Emmet, conheça o Emmet LiveStyle.
O Emmet LiveStyle é um plugin que permite que ao editar o código CSS você veja as alterações na hora, on the fly!
A iniciativa é simples e você já deve ter visto milhares de outras iniciativas, mas agora eu acho que fizeram do jeito correto. A ideia de um editor bidirecional é que a partir do momento que você edita o código CSS, você consegue ver as alterações na hora, economizando o tempo de alternar janelas, salvar arquivos e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia para Iniciantes – Ajude</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-para-iniciantes-ajude/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-para-iniciantes-ajude/</guid>
      <description>Muita gente notou e talvez até mesmo você, que não existe conteúdo direcionado para aqueles que querem entrar no mercado de desenvolvimento web e precisam aprender desde o básico. Há bastante material em inglês, mas geralmente o idioma é uma barreira. Comecei com um rascunho um tempo atrás e agora estou querendo fazer algo um pouco maior: quero pedir a sua ajuda neste projeto, que é de toda a comunidade para a comunidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O melhor do Codrops</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-melhor-do-codrops/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-melhor-do-codrops/</guid>
      <description>Talvez você não reconheça o nome, mas muito provavelmente já clicou em algum link do Codrops, blog sobre desenvolvimento web mantido por Manoela Ilic e Pedro Botelho, com grande foco em interaction design e UX.
Neste artigo compilei os 10 melhores posts de experimentos de interfaces publicados no Codrops. Independente desta seleção, recomendo muito que você perca algumas horas lendo os artigos e conferindo todas as demos do site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o plugin 960gs e o Photoshop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-o-plugin-960gs-e-o-photoshop/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-o-plugin-960gs-e-o-photoshop/</guid>
      <description>Grids tem como base no Design Gráfico como forma não só de organização, mas de proporção e distribuição dos elementos dentro do layout. Seja de um livro, uma revista ou um web site, usamos grids para estruturar as informações e alinhamentos.
Especialmente no Design para Web, usamos, na maioria das vezes o sistema de grid de 960 pixels que é um padrão para monitores antigos com resolução de 1024×768 mostrem o site corretamente sem que se crie a barra de rolagem horizontal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Conference #2 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-2013/</guid>
      <description>Para quem vacilou, bobeou, dormiu no ponto, viajou na maionese e não foi no Tableless Conference 2013, quero dizer que: perdeu. Pode chorar, pode espernear, mas perdeu um ótimo evento. Conseguimos reunir não só palestrantes de ponta, mas também ótimos participantes que vieram de diversos lugares e empresas. No evento falamos sobre desenvolvimento mobile, UX, front-end e mercado. O Tableless Conference 2013 aconteceu na última quinta-feira, em São Paulo e foi sensacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimizando e organizando seu front-end com PHP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-e-organizando-seu-front-end-com-php/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-e-organizando-seu-front-end-com-php/</guid>
      <description>Não é de hoje que se fala em otimização e organização de scripts. Não há dor de cabeça maior para um desenvolvedor back-end receber uma marcação HTML bagunçada e sem padronização. Isso é mais comum do que imaginamos e nem sempre é por falta de conhecimento ou preguiça. O maior fator é o curto tempo para finalizar os projetos.
A ideia desse post é justamente auxiliar os desenvolvedores a criarem um núcleo de código no PHP para reaproveitá-lo diversas vezes, como se fosse um módulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templates client-side com Mustache.js</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-client-side-com-mustache-js/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-client-side-com-mustache-js/</guid>
      <description>Antes de começarmos, uma pergunta: quem nunca implementou um &amp;#8220;template&amp;#8221; nos moldes do código abaixo?
html = &#39;&amp;lt;li class=&#34;clearfix&#34;&amp;gt;&#39;; html += &#39; &amp;lt;div class=&#34;foto&#34;&amp;gt;&#39;; html += &#39; &amp;lt;a href=&#34;&#39; + item.permalink + &#39;&#34;&amp;gt;&#39;; html += &#39; &amp;lt;img src=&#34;&#39; + item.thumb + &#39;&#34; width=&#34;180&#34; height=&#34;124&#34; alt=&#34;&#39; + item.titulo + &#39;&#34;&amp;gt;&#39;; html += &#39; &amp;lt;/a&amp;gt;&#39;; html += &#39; &amp;lt;/div&amp;gt;&#39;; html += &#39; &amp;lt;span&amp;gt;&#39;; html += item.titulo; html += &#39; &amp;lt;/span&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;/li&amp;gt;&#39;; Se você ainda faz isso, chegou a hora de parar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webkit to the people</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webkit-to-the-people/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webkit-to-the-people/</guid>
      <description>Eu sei que a notícia é velha, mas o Opera anunciou que chegou aos 300 milhões de usuários em todo mundo.
Muita gente brinca que o Opera é o browser que ninguém usa. De fato os números do browser para desktop são bem pequenos quando comparamos com browsers como Firefox e Chrome. Mas o que ninguém pensa com muita frequencia é que o Opera está presente em uma série de outros dispositivos além do desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medindo performance e latência com a Navigation Timing API</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navigation-timing-api/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navigation-timing-api/</guid>
      <description>Performance e latência são alguns dos requisitos de qualidade e experiência do usuário mais desafiadores em desenvolvimento web, especialmente quanto à performance client-side.Sabemos como aplicar técnicas que melhoram muito a performance da página, mas medir o desempenho adequadamente já não é tão trivial à nossa rotina de desenvolvimento. Pensando nisso, o W3C tem uma nova recomendação chamada Navigation Timing API. Com isso, é possível obter métricas e estatísticas detalhadas de modo nativo sobre tempo de carregamento, navegação entre páginas e carregamento de eventos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grids semânticos com LESS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/grids-semanticos-com-less/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/grids-semanticos-com-less/</guid>
      <description>Grids semânticos com LESS Já reparou como os blocos da sidebar aqui do Tableless possuem todos a mesma largura? Ou como a largura do bloco de artigo somada a largura da sidebar é equivalente ao wrap do menu e do rodapé? Mesmo que você não tenha percebido isto antes de maneira consciente, a informação parece mais organizada desta forma&amp;#8230;É por que o design do Tableless, como boa parte do conteúdo da internet, foi alinhado com o auxilio de um grid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas do Zeno – Fevereiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-do-zeno-fevereiro/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-do-zeno-fevereiro/</guid>
      <description>Sempre tento me atualizar com o que está rolando no mundo do desenvolvimento front-end. Normalmente seleciono os melhores links para publicar na BrazilJS Weekly ou para discutir no podcast Zone of Front-Enders.
Mas sempre senti que faltava um lugar para divulgar coisas que vão além só de notícias, como por exemplo quais as ferramentas mais me ajudaram nesse mês. Por isso, estou começando essa série que vai reunir o que de melhor eu encontrei no mês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A linguagem como parte integrante da user experience</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-linguagem-como-parte-integrante-da-user-experience/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-linguagem-como-parte-integrante-da-user-experience/</guid>
      <description>É do campo da user experience estudar a percepção e as reações emocionais e psicológicas de uma pessoa sobre um produto, sistema ou serviço. Na prática isto envolve diversas disciplinas como arquitetura da informação, design de interfaces, usabilidade&amp;#8230; Estes elementos são fundamentais para garantir uma boa experiência do usuário, mas muitas vezes esquecemos do principal em uma comunicação: a linguagem.
A linguagem é a ferramenta que utilizamos para entender e definir o mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locaweb Style – Como iniciamos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</guid>
      <description>Se você ainda não conhece o Locaweb Style, vá lá conhecer e continue lendo esse texto. Vai ser interessante se você está querendo usar um framework pronto se quer criar um novo para seus projetos.
Uma das minhas missões aqui na Locaweb em 2012 foi iniciar uma reestruturação na área de front-end. Embora todas as equipes aqui tenham programadores super talentosos em back-end, por incrível que possa parecer, a Locaweb não tinha uma equipe focada para tratar do código front-end de seus produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Favicons</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/favicons/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/favicons/</guid>
      <description>Favicons Se você ainda não sabe, Favicons são aqueles pequenos ícones que ficam ao lado da barra de endereços de um navegador e servem, entre outras funções, para identificar rapidamente um site. Os Favicons são um velhos conhecidos dos designers e desenvolvedores. Já são 14 anos de história. E neste meio tempo muita coisa evoluiu. Surgiram smartphones, tablets, televisores, sistemas operacionais modernos, telas de alta resolução e o favicon foi mudando de tamanho, posição e formato, conquistando um espaço muito além da barra de ferramentas do navegador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 ferramentas para criar e gerenciar projetos web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/3-ferramentas-para-criar-e-gerenciar-projetos-web/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/3-ferramentas-para-criar-e-gerenciar-projetos-web/</guid>
      <description>Já foi o tempo que nossas aplicações web e sites eram compostos apenas por arquivos HTML e um ou outro CSS e JS. Hoje temos pré-processadores CSS, minificadores, ferramentas de validação de JavaScript, grids, boilerplates, bootstraps e até mesmo JavaScript no servidor.
Há também uma maior quantidade de arquivos e bibliotecas externas. Os arquivos CSS foram modularizados e JavaScript passou a ser (muito) mais aceita, ganhando ainda uma versão mais &amp;#8220;amigável&amp;#8221; na linguagem CoffeeScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores de CSS3 nível 4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-de-css3-nivel-4/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-de-css3-nivel-4/</guid>
      <description>Desde setembro de 2011 a W3C vem trabalhando nos seletores de CSS nível 4. Calma! Isso não significa que eles estão criando o CSS4, já que nem finalizaram o CSS3 ainda&amp;#8230; Apenas que um novo pacote de pseudo-classes e classes que podem substituir as atuais, ou expandir o seu uso. Claro que, por ser algo recente, não são todos os browsers que dão suporte&amp;#8230; Mas é bom tomar conhecimento. Afinal, é sempre bom estar um passo a frente do resto do mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte2/</guid>
      <description>Se você ainda não leu a primeira parte desse assunto, veja aqui: Performance front-end &amp;#8211; Parte 1.
Os browsers ajudam em muitos sentidos otimizando o carregamento de assets e a renderização da página, mesmo assim é necessário fazer algumas tarefas para que sua aplicação/website carregue mais rápido.
Quando colocamos a performance como uma tarefa durante o desenvolvimento, determinamos o aumento ou a diminuição da conversão e da quantidade de pageviews.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Front-end, UX e Back-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/front-end-ux-e-back-end/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/front-end-ux-e-back-end/</guid>
      <description>“One of the reasons for poor design execution is that UX teams need to own more than just design. We need to own front-end development.”
 Frase sensacional em um artigo do site UXMatters, um dos melhores sites sobre experiência do usuário e arquitetura de informação que tenho nas minhas leituras regulares.
Os designers para web precisam muito aprender a linguagem com que seus layouts serão codificados. Na minha opinião é estranho um designer para web não entender HTML e CSS, pelo menos o básico, o suficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A tag MAIN</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-tag-main/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-tag-main/</guid>
      <description>E finalmente, depois muita discussão, a nova tag  do HTML foi lançada. A discussão envolvia o real motivo de ter ou não uma nova tag para definir o conteúdo principal do documento. O Ian Hickson &amp;#8211; mestre dos mestres do HTML &amp;#8211; era contra essa nova tag. Aqui tem uma entrevista com ele, muito interessante, onde há uma parte que ele explica o motivo de não querer essa nova tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio Framework HTML CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-framework-html-css/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-framework-html-css/</guid>
      <description>Em 2011, principalmente em 2012, dezenas de pessoas vinham e voltavam com o assunto &amp;#8220;Qual o melhor Framework?&amp;#8221;, fora os bootstrap fanboys de plantão que falavam tão cegamente do Twitter Bootstrap que se somasse todos os amores da internet teriamos um &amp;#8220;cupcake de gato dançando Gangnam Style após tentar beber 1 litro de absolute&amp;#8221; bootstrape. Eu sempre falo isso no meio das minhas palestras e começo dizendo no início desse post: Sejamos menos emotivos e mais analistas em Front-end, explico a seguir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-mail Newsletter Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-newsletter-responsivo/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-newsletter-responsivo/</guid>
      <description>Design Responsivo Um assunto que ganhou muita evidência este ano no mundo do design digital é o desenvolvimento de sites responsivos. O termo, emprestado da arquitetura, surgiu em um post do blog A List Apart. Em resumo, são técnicas de design e CSS que, visando a usabilidade e a acessibilidade do conteúdo, fazem com que um site se adapte ao dispositivo do usuário. Parece mágico, mas na verdade é uma combinação de folhas de estilo engenhosas, matemática e um pouco de bom senso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capturando erros JS LIKE-A-BOSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/capturando-erros-js-like-a-boss/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/capturando-erros-js-like-a-boss/</guid>
      <description>O evento onerror é disparado quando há erros no script. Estes erros geralmente pertencem a duas categorias:
Erros de sintaxe Antes de serem executados, scripts passam por uma análise sintática (operação mais conhecida como parsing) – afim de encontrar erros de sintaxe antes da execução do script. Qualquer um dos erros abaixo são erros de sintaxe:
&amp;lt;!-- string não fechada --&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt;&#34;oops, fiz merd*&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;!-- for errado --&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt;for(;)&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brincando com css3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/brincando-com-css3/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/brincando-com-css3/</guid>
      <description>Durante o FrontInSampa (evento sobre desenvolvimento front-end que rolou dia 03/11 em São Paulo), rolou a palestra do Zeno Rocha com Bernard de Luna que falou sobre se divertir mais em nossa área de trabalho, mesmo que isso te custe recusar aquele freela (tema muito polêmico eu diria), mas o legal dessa palestra, foi que eu me vi ali em todos os contextos, e pude perceber que atualmente deixei de brincar por falta de tempo pensando apenas em dinheiro, já que eu comecei fazendo sites por hobby e isso virou uma profissão de alguns anos pra cá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um plugin JavaScript (sem jQuery!)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-plugin-javascript-sem-jquery/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-plugin-javascript-sem-jquery/</guid>
      <description>Neste artigo vamos criar um slider de imagens utilizando apenas JavaScript e CSS3, sem nenhuma biblioteca. O resultado final é um script de aproximadamente 160 linhas e menos de 3kb minificado. Poderia ser menor do que isso, mas nosso código vai ser extensível e 100% válido em uma verificação JSLint.
Um plugin jQuery é basicamente um código que pode ser aplicado em um ou mais elementos do DOM. Para justificar sua existência, um plugin precisa ser, principalmente, flexível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tunando o Developer Tools do Google Chrome</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tunando-developer-tools-google-chrome/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tunando-developer-tools-google-chrome/</guid>
      <description>Uma coisa muito comum entre os programadores é a vontade de customizar as coisas. Trocar o syntax highlight do seu editor de código preferido é uma coisa muito comum e legal de se fazer, já que você passa o dia inteiro olhando para aquilo, é bom ver algo que goste.
Só que outra coisa que também passamos muito tempo do nosso dia é o Developer Tools dos nossos navegadores, seja o Firebug no Firefox, Dragonfly no Opera ou o do próprio Chrome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Platform</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-platform/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-platform/</guid>
      <description>A Webplatform.org é um website dirigido por pessoas que fomentam os padrões web, criado por um grupo que inclui W3C, Adobe, Facebook, Google, HP, Microsoft, Mozilla, Nokia, Opera e outros. O site promete ser uma fonte de recursos importantes para que você, desenvolvedor front-end, tenha uma base atual e principalmente de boas práticas ao produzir seus projetos com HTML5, CSS3, Javascript e etc.
Eles descrevem muito bem o propósito do site:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microdados do HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/microdados-do-html5/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/microdados-do-html5/</guid>
      <description>Como você diz para o sistema de busca que uma resenha em determinado site é uma resenha? E como você disponibiliza informações sobre seu evento como o local, data e etc para serviços na internet? Informação é para ser utilizada e reutilizada. Ela é reciclada diversas vezes por diversos motivos e por diversos meios.
A especificação de Microdados do HTML define um mecanismo que permite que máquinas &amp;#8211; leia-se meios de acesso como scripts, aparelhos, sistemas, serviços etc &amp;#8211; reconheçam dados que possam ser embedados em documentos HTML de uma forma fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe Edge</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge/</guid>
      <description>A Adobe tem ajudado demais o mercado de desenvolvimento web nos últimos tempos. Ela entendeu que a perda do mercado do Flash não foi uma derrota, pelo contrário. Com esse cenário ela criou o Edge, uma suite de desenvolvimento que reúne diversas soluções que ajudam o desenvolvedor web a produzir serviços e websites utilizando as últimas novidades dos padrões web. Como diz parte da Missão descrito no site deles:
 Adobe makes tools that enable designers and developers to share their creativity with the world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Web Device</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/open-web-device/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/open-web-device/</guid>
      <description>Já pensou em um smartphone que seja baseado em HTML5, onde suas aplicações podem consultar o status da bateria, atender ligações, vibrar e etc?
A Telefônica e a Mozilla estão trabalhando juntas em um aparelho que torna isso real. É um aparelho tão próximo do desenvolvedor web que chega a ser difícil de acreditar que já estamos num patamar tão elevado.
Atualmente nós temos acesso a poucos recursos dos smartphones. Além disso, praticamente nenhum dos grandes players de mercado permitem o desenvolvimento de aplicações utilizando HTML/CSS/HTML5 sem a ajuda de algumas ferramentas extras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance front-end – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte1/</guid>
      <description>RTT (Road-trip Time) é o tempo que leva para o browser (ou qualquer outro cliente) conversar com o servidor buscando a informação solicitada pelo usuário.
Normalmente um browser inicia a comunicação com o servidor com pelo menos 3 RTTs: Uma requisição para a resolução do DNS. Outra para o setup de conexão TCP e outra para a requisição HTTP. Normalmente os websites tem muitas requisições HTTP. E isso é muito ruim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas para E-mail Marketing</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-para-e-mail-marketing/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-para-e-mail-marketing/</guid>
      <description>Você que é do tempo do html feito somente em tabelas, acompanhou das mudanças dos padrões web ou senão conheceu essa época, mas mesmo assim sofreu muito com o IE6, acredite, montar E-mail Marketing é um pouco pior que isso tudo junto. Mas calma, deixarei algumas dicas e boas práticas, evitando assim muito do seu sofrimento.
Em resumo: E-mail Marketing é uma estratégia muito eficiente e útil para manter os visitantes ligados ao site e aumentar a taxa de conversão, mas isso tudo não tem resultado se sua newsletter chega quebrada ou mesmo se for direto para a caixa de SPAM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificando os IEs</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/identificando-os-ies/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/identificando-os-ies/</guid>
      <description>Os browsers caminham para um status interessantes. Os usuários estão cada vez mais utilizando browsers mais atuais e espertos. Considere um vencedor se você não precisa mais desenvolver para IE8 e só foca seu esforço para desenvolver acima do IE9. Acontece que uma hora ou outra você vai precisar fixar alguns erros em browsers antigos. Seu cliente vai pedir, seu chefe vai chorar ou qualquer outro motivo vai te fazer resolver um bugzinho no IE7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendend a regra @viewport do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/regra-viewport/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/regra-viewport/</guid>
      <description>Faz algum tempo que podemos manipular o viewport dos browsers para podermos entregar um website mais adequado e confortável para os usuários. Essa manipulação era feita diretamente via uma metatag no head do documento, algo assim:
&amp;lt;meta name=&#34;viewport&#34; content=&#34;width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1.0&#34;&amp;gt;  Isso é necessário por que você tem uma resolução gigante em aparelhos com a tela &amp;#8220;relativamente&amp;#8221; pequena, com 320&amp;#215;480. Lembre-se que a resolução é uma coisa, o tamanho da tela é outra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“HTTP Archive” Ferramenta para performance</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http-archive-ferramenta-para-performance/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http-archive-ferramenta-para-performance/</guid>
      <description>Este é o primeiro post sobre um tema que ainda não temos falado muito aqui no tableless, mas é um tema muito importante tanto para nós Front-end quanto para Back-end&amp;#8217;s que é a performance. Hoje mostrarei uma ferramenta para analisar a performance do seu projeto web.
A ferramenta HTTP Archive Este projeto iniciou-se no começo de novembro de 2010, através de análises de Urls e armazenamento de suas informações (subresource URLs, HTTP headers, sizes, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript com café, parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-com-cafe-parte-2/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-com-cafe-parte-2/</guid>
      <description>No [artigo anterior][1] vimos as funcionalidades básicas da linguagem CoffeeScript. Falamos sobre variáveis, funções, objetos, condicionais, loops e integração com jQuery. Neste artigo, veremos algumas implementações mais avançadas, com destaque para o conceito de classes.
Splats Uma função em CoffeeScript pode receber um ou mais parâmetros definidos em sua especificação. Através de splats (&amp;#8230;) podemos definir também parâmetros variáveis, ou seja, você pode passar quantos parâmetros quiser. Estes parâmetros serão convertidos pelo compilador CoffeeScript em um array:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturação de front-end – Parte 2: Designers e Programadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-designers-e-programadores-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-designers-e-programadores-parte-2/</guid>
      <description>Se dividirmos as áreas de desenvolvimento, chegaremos a 3 grandes grupos, totalmente distintos que são: designers, programadores e nós, front-end.
Nós estamos no meio dos dois grupos. Nós nos relacionamos diretamente com os dois profissionais, fazendo uma ponte e tentando adequar as necessidades de cada um durante o projeto. E é aí que entra o problema.
Os dois mundos são totalmente diferentes. O designer se preocupa em deixar o sistema lindo, maravilhoso, fácil de usar, vendável e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe: The Expressive Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-the-expressive-web/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-the-expressive-web/</guid>
      <description>Essa é antiga, mas muita gente ainda não viu!
Mais uma iniciativa da Adobe para divulgar as maravilhas do CSS3 e HTML5. O The Expressive Web é um sitezinho maneiro onde a Adobe mostra alguns exemplos das novas features do HTML5 e do CSS3 com exemplos sensacionais.
The Expressive Web, by Adobe.
Cada uma das features tem uma pequena descrição, e o mais importante, eles mostram uma porcentagem de quantos usuários veriam aquela feature.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 9 – Préprocessadores, frameworks e bibliotecas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-9-preprocessadores-frameworks-e-bibliotecas/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-9-preprocessadores-frameworks-e-bibliotecas/</guid>
      <description>Uma continuação do post que escrevi sobre o assunto e a primeira parte de uma série de artigos com dicas sobre como estruturar uma área client-side.
Arquivo Mp3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturação de front-end – Parte 1: Preprocessadores, Framewoks e Bibliotecas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</guid>
      <description>Existem três categorias de &amp;#8220;ferramentas&amp;#8221; que nos ajudam a desenvolver um projeto client-side: Preprocessadores, Frameworks e Bibliotecas.
Preprocessadores Preprocessadores são ferramentas onde você escreve CSS de uma determinada forma, modificando sua sintaxe, fazendo com que na hora de sua utilização o código CSS precise ser préprocessado para que o código escrito seja transformado em código CSS puro e assim então os browsers consigam entender.
Existem muitos preprocessadores no mercado como Less, Sass, Turbine, Switch CSS e outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 8 – O que o dev client-side deve saber</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-8-o-que-o-dev-client-side-deve-saber/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-8-o-que-o-dev-client-side-deve-saber/</guid>
      <description>Muitos devs front-end tem dificuldades de saber o que aprender ou quais assuntos eles devem dar mais atenção e absorver. Será que um dev client-side deve aprender lógica de programação, programar uma linguagem server e etc? Será que ele precisa saber design, usabilidade e etc?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de sobrevivência em uma era pós o IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-sobrevivencia-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-sobrevivencia-ie6/</guid>
      <description>Nós ficamos mal acostumados com o Internet Explorer 6&amp;#8230; Digo isso por que tinhamos tantos problemas e limitações no tempo em que precisávamos suportá-lo, que até hoje nos privamos de algumas técnicas e propriedades do CSS que funcionam plenamente no IE8 e nos IEs mais novos. Quero confessar que eu estava até esses dias eu era prisioneiro da sombra do IE6.
Por isso, aqui vão algumas dicas de propriedades que você já deve conhecer, mas que não usa ainda por que acha que todos os IEs são iguais ao maldito IE6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schema – Marcação de dados estruturados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/schema-marcacao-de-dados-estruturados/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/schema-marcacao-de-dados-estruturados/</guid>
      <description>Há cerca de cinco anos atrás os principais buscadores se uniram para definir uma nova estrutura que pode ser chamado de “mapa de um site”, um documento onde tem uma única função que é informar aos buscadores a estrutura de um site, vídeos ou imagens. Essa estrutura é utilizada até hoje pelos desenvolvedores permitindo assim que todas as áreas ou páginas sejam facilmente “descobertas” pelos crawlers dos buscadores, foi assim que surgiu o sitemap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsive Web Design – focando a coisa certa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-voce-esta-fazendo-isso-errado/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-voce-esta-fazendo-isso-errado/</guid>
      <description>Eu andei pensando em um assunto e procurando sobre encontrei um artigo, fresquinho, no Brad Frost que veio de encontro ao que eu estava matutando. Eu escrevi em tempos passados um artigo sobre por que estávamos desenvolvendo apenas para iPhone. Foi aí que começamos a pensar em versões mobiles. Mas fazíamos versões mobiles dos nossos sistemas e websites simplesmente sem entender quando a necessidade de ter um site mobile era real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seu lugar ao sol</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-lugar-ao-sol/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-lugar-ao-sol/</guid>
      <description>Você realmente acha que vai escrever CSS e HTML como escreve hoje em um cenário como este?
Você já parou para pensar onde CSS/HTML e Javascript se encaixam em um ambiente onde a web é praticamente camuflada por APPs específicos? Eu não estou me referindo a estes Apps como conhecemos hoje. Podem ser Apps instaladas ou WebApps, neste futuro, dá na mesma. Não há diferença.
Pior do que pensar o lugar que CSS e HTML estarão é pensar em como VOCÊ se colocará em um ambiente tão novo quanto este.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agora é a vez dos desenvolvedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/agora-e-a-vez-dos-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/agora-e-a-vez-dos-desenvolvedores/</guid>
      <description>O desenvolvimento web depende de três personagens principais: W3C, que regulamenta, cria e sanciona padrões para a web. Os browsers, que importam essas regras e padrões de forma que a web seja mais homogênea e também podem criar padrões. E por fim os desenvolvedores, que aplicam os padrões em projetos, produzindo e criando na web.
Cada um destes personagens tem papéis importantes para que a web continue evoluindo com força, traçando novos caminhos, cobrindo as necessidades atuais dos usuários e prevendo necessidades e soluções futuras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ePub: Aprenda a criar um livro digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</guid>
      <description>Introdução Com a crescente popularização de tablets e leitores digitais não há dúvida de que os livros eletrônicos vieram para ficar. O formato ePub vem cada vez mais se consolidando como o padrão definitivo para eBooks. As editoras procuram profissionais especializados, mas, aqui no Brasil não existem muitos que de fato possuem o know-how necessário para desenvolver livros no padrão. Na verdade o que acontece é que as editoras estão alocando o tipo de profissional errado para a função.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprenda a programar Javascript no Codecademy</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aprenda-a-programar-javascript-no-codecademy/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aprenda-a-programar-javascript-no-codecademy/</guid>
      <description>O Codecademy é um lugar para se aprender a programar:
 &amp;#8220;Codecademy was created out of the frustrations Zach and Ryan felt with learning how to program. Tired with less effective text and video resources, Ryan and Zach teamed up to create Codecademy, a better, more interactive way to learn programming by actually coding. This is just the beginning. Join us as we make it easy for everyone to love and learn how to code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas de Acessibilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-de-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-de-acessibilidade/</guid>
      <description>Preparei uma pequena (nem tão pequena assim) apresentação que mostra algumas boas práticas e técnicas sobre acessibilidade para sistemas e websites. São pequenos ajustes que podemos incorporar mesmo depois de todo o desenvolvimento pronto e que dão resultados importantes para adequação dos seus sites ou sistemas.
Apresentancao acessibilidade Veja mais apresentações de Diego Eis 
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução aos padrões de codificação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-padroes-de-codificacao/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-padroes-de-codificacao/</guid>
      <description>Identação Espaços em brancos (Whitespaces) Nomenclatura Comentários Arquivos Chaves e ponto/vírgula        Como os idiomas reais, cada linguagem de programação tem suas respectivas regras, individualidades, pontuações, pausas e pontos em comum com outras linguagens. Você precisa conhecer essas peculiaridades para falar fluentemente ou no mínimo ser entendido. Nas linguagens de para web ou qualquer outra linguagem de programação, precisamos seguir algumas regras básicas para que o código não vire uma língua estrangeira no meio do projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução das premissas dos controles de versão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-das-premissas-dos-controles-de-versao/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-das-premissas-dos-controles-de-versao/</guid>
      <description>Parece ser óbvio, mas muitos desenvolvedores desdenham de ter controle total sobre o código gerado no desenvolvimento. Muitos, por trabalharem sozinhos, entendem que não precisam manter um certo nível de organização do seu código exatamente por que talvez, somente eles, o verão.
Quem nunca ficou horas tentando debugar um código que você mesmo fez, mas não lembrava o que uma determinada função fazia&amp;#8230; Esse código pode ter sido por você de madrugada, quando você estava pingando de sono, ou pior, bêbado&amp;#8230; Vai saber&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>jQuery: dicas de otimização e performance</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-dicas-de-otimizacao-e-performance/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-dicas-de-otimizacao-e-performance/</guid>
      <description>A grande maioria dos desenvolvedores jQuery não se preocupa muito com performance e otimização. Afinal, o mantra do framework, &amp;#8220;write less, do more&amp;#8221;, envolve esconder a parte feia do Javascript e, muitas vezes, acrescentar camadas desnecessárias.
Neste artigo apresento algumas dicas de como melhorar a performance de sua aplicação jQuery. No entanto, vale lembrar que não é necessário otimizar nenhum código escrito previamente, já que a otimização dificilmente compensará o trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS 3D – Flip Card</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</guid>
      <description>O CSS 3D é sem dúvida uma das features do CSS mais aguardadas por todas as crianças do Brasil. Fala a verdade! Fazer efeitozinhos com sombra, gradientes, transparências e etc já foi um dia na vida do desenvolvimento algo bacana. Hoje é muito fora de moda. Carne de vaca, sabe? Por isso o CSS 3D é tão esperado. Ele trará para a web efeitos visuais para layout que antes só viamos em sistemas que rodam em smartphones, tipo um iPhone ou nos sistemas operacionais mais populares como Linux e OSX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OOCSS ou CSS do jeito certo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-ou-css-do-jeito-certo/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-ou-css-do-jeito-certo/</guid>
      <description>O conceito Escrever CSS é fácil. Isto não deveria ser um problema, mas é. Por ser fácil os desenvolvedores acabam se esquecendo de princípios básicos, técnicas e metodologias que nos ajudam a manter o controle durante a produção. Entenda que algumas dessas metodologias não precisam ser aplicadas em sites pequenos. Por exemplo, aqui no Tableless eu não modularizo o CSS em vários arquivos por um ou dois motivos: 1) Somente eu tenho acesso ao código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convencimento e educação = liberdade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convencimento-e-educacao-liberdade/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convencimento-e-educacao-liberdade/</guid>
      <description>Os websites precisam parecer iguais em todos os browsers? Claro que não. Aí você fala assim: &amp;#8220;Diz isso para meu chefe ou meu cliente.&amp;#8221; Eu até posso dizer, mas aí eu estaria fazendo o seu trabalho.
Uma das obrigações atuais do desenvolvedor client-side é educar e convencer. Não venha me dizer que isso é quase impossível porque eu já sei disso. Mas ninguém disse que é totalmente impossível, correto? Você vai encontrar muitos obstáculos, tenha certeza disso, mas você vai conseguir mudar a web brasileira e a do mundo se fizer isso e fizer bem feito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulários e o Metawebdesign – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-e-o-metawebdesign-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-e-o-metawebdesign-parte-1/</guid>
      <description>O front-end é uma profissão de uma amplitude imensa. Temos profissionais montando mockups/PSDs, especialistas em acessibilidade, usabilidade, arquitetura da informação, integração com aplicações, designers de interface, application developers. Tem até SEO.
O background do profissional neste momento não importa muito, apenas a afirmação que ele está trabalhando na camada de front-end. Só isso basta para confirmar os papéis acima.
Em muitas empresas o front-end é trabalhado de maneira criteriosa, com separação de tarefas em maior ou menor intensidade, de modo que o processo esteja sempre azeitado e atento aos prazos dos outros times que dependem da interface.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando a Biblioteca Modernizr</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-a-biblioteca-modernizr/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-a-biblioteca-modernizr/</guid>
      <description>Problemas de compatibilidade Quando produzimos um site os problemas de compatibilidade fazem parte da regra do jogo. Para tentar contornar estes problemas utilizamos hacks, comentários condicionais, sniffing de browsers e outras coisas, que muitas vezes mais prejudicam do que ajudam.
Para ajudar mais ainda o CSS3 e o HTML5 apareceram derrubando tudo, e o problema de compatibilidade que já era chato, ficou mais chato que meia molhada. Embora os browsers estejam muito mais atuais e suportando propriedades avançadas de CSS3 e HTML5, não é garantia que todos eles suportem as mesmas propriedades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biblioteca CSS ou Framework?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/biblioteca-css-ou-framework/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/biblioteca-css-ou-framework/</guid>
      <description>Primeiro você precisa entender a diferença entre os dois. A Talita Pagani em um dos seus artigos descreve o que é um framework assim:
 Framework é um conjunto de componentes que provêm uma estrutura básica de elementos reutilizáveis, tendo uma arquitetura consistente de funcionalidade genérica sob a qual a aplicação será construída.
 O uso de uma Biblioteca (CSS, Javascript, etc) é bastante parecido com a utilização de um framework.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS Shaders – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-shaders/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-shaders/</guid>
      <description>O recurso de shaders CSS é proposto à consideração da FX Task Force que pode ser integrado na especificação de Filter Effects.
Introdução Um Shader é essencialmente um pequeno programa que proporciona um efeito particular e cujo comportamento é controlado com parâmetros de entradas.
Arquiteturas de gráficos, tais como Microsoft Direct3D ou OpenGL tem uma noção de vertex shaders que são operadas em coordenadas de ponto(vértices). Vertex shaders opera em uma malha de vértices e fornece uma ampla variedade de efeitos e distorção (Onda, oscilação).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lendo um arquivo de texto com AJAX</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lendo-um-arquivo-de-texto-com-ajax/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lendo-um-arquivo-de-texto-com-ajax/</guid>
      <description>Inicio mostrando como realizar uma requisição de arquivos de texto com AJAX.
Em tempos de Web 2.0, não podemos pensar mais em sites que usem requisições síncronas para rotinas de interação com o usuário.
Uma das técnicas mais utilizadas para esse fim é o AJAX &amp;#8211; Assynchronous Javascript and XML.
De uma forma resumida e sem muito &amp;#8220;tecniquês&amp;#8221;, AJAX é a captura de informações sem a necessidade de recarregamento da estrutura do documento HTML a cada requisição ao servidor web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando utilizar (ou não) frameworks CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-utilizar-ou-nao-frameworks-css/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-utilizar-ou-nao-frameworks-css/</guid>
      <description>Framework é um conjunto de componentes que provêm uma estrutura básica de elementos reutilizáveis, tendo uma arquitetura consistente de funcionalidade genérica sob a qual a aplicação será construída.
No caso de CSS, os frameworks constituem bibliotecas que visam permitir a codificação do CSS de modo mais fácil e compatível com padrões de estilos, agregando uma série de opções já prontas para projetar uma página web, como se fosse um esqueleto, reduzindo o tempo gasto com o desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nem só de client-side vive um site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nem-so-de-client-side-vive-um-site/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nem-so-de-client-side-vive-um-site/</guid>
      <description>Artigo publicado originalmente na revista Wide em Janeiro/Fevereiro de 2011.
Estou feliz porque o mercado de client-side tem amadurecido de forma inteligente no Brasil. Empresas mais espertas entenderam a importância do código HTML/CSS/ JavaScript bem escrito. O problema é que grande parte das empresas, clientes e desenvolvedores acham que o trio HTML/CSS/JavaScript faz milagres. É certo pensar que um código bem escrito traz grandes vantagens para o projeto, mas ele sozinho não faz milages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternativas ao jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/alternativas-ao-jquery/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/alternativas-ao-jquery/</guid>
      <description>Apesar de toda a sua popularidade, não são poucas as alternativas para quem procura bibliotecas mais específicas, mais eficientes em certos aspectos e mais enxutas do que o jQuery.
Algumas foram a raiz do novo estilo de desenvolvimento JavaScript, visando uma maior legibilidade e facilidade de aprendizado e acabaram sendo responsáveis pelo atual estado das bibliotecas e frameworks JavaScript.
A curta curva de aprendizado e o leque de plugins fazem do jQuery um concorrente imbatível (com atualmente 50% do &amp;#8220;mercado&amp;#8221;), no entanto, bibliotecas como ExtJS, MooTools e Prototype possuem uma base fiel de usuários e mostram-se alternativas altamente viáveis para a implementação de JavaScript em suas aplicações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Responsive Web Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-responsive-web-design/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-responsive-web-design/</guid>
      <description>Você já deve ter ouvido falar sobre Responsive Web Design. Você pode ler sobre isso aqui e aqui.
Até pouco tempo atrás tínhamos praticamente apenas um meio de acessar a internet, que era pelo desktop. Podíamos acessar mal e porcamente a internet pelos celulares ou por outros aparelhos ligados a televisão etc, mas nenhum destes meios nos permitia acessar a internet com a facilidade que tínhamos quando utilizávamos um desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo os Reflows</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-reflows-2/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-reflows-2/</guid>
      <description>Reflow é um assunto extenso e necessário. Ele sempre vai existir nos navegadores, então temos que entendê-lo para saber como utilizá-lo de maneira racional. O mais legal é entender todo o contexto sobre o que são e como funcionam, para a partir daí repensar o código que renderizamos no navegador para obtermos maior performance.
Reflow é o resultado de um evento que desencadeia mudanças no jeito que a pagina deve ser renderizada, tomando tempo para cálculo e reposicionamento de elementos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habilitando tags em fotos com jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/habilitando-tags-em-fotos-com-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/habilitando-tags-em-fotos-com-jquery/</guid>
      <description>Marcar seus amigos nas fotos publicadas é um dos recursos mais populares do Facebook. Neste artigo você confere como implementar uma interface semelhante utilizando o plugin imgAreaSelect. Veremos apenas a parte client-side, sem armazenar as informações das tags, portanto, sem nenhuma programação server-side.
Nosso HTML/CSS O primeiro passo é criar um HTML com a foto de exemplo. Começamos adicionando ao head chamadas para os scripts e as folhas de estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 sliders de conteúdo para jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/5-sliders-de-conteudo-para-jquery/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/5-sliders-de-conteudo-para-jquery/</guid>
      <description>Nivo Slider Site oficial | Exemplos
O forte do Nivo Slider é um HTML limpo para a estrutura inicial do slider. Apenas um elemento div com imagens e links é necessário. O foco principal desse slider são imagens, mas o recurso de legenda em HTML acaba possibilitando a exibição de qualquer conteúdo.
Entre as opções oferecidas estão a velocidade e direção da transição e callbakcs para executar ações após o início e o carregamento dos slides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 5 – Responsabilidade Dev Front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-5-responsabilidade-dev-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-5-responsabilidade-dev-front-end/</guid>
      <description>Qual a responsabilidade do desenvolvedor front-end? Ele precisa ser designer? Tem que aprender a programar?
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes. Feed direto dos Podcasts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keygen: Certificando suas paginas com HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/keygen-certificando-suas-paginas-com-html/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/keygen-certificando-suas-paginas-com-html/</guid>
      <description>Com a convergência tudo está indo para a web. Tudo. Por enquanto a grande maioria das apps e paginas estão abertas, mas a medida que o tempo passa, a web também evolui. Em um ambiente completamente social, aonde a relevância do conteúdo não está mais nas mãos de quem anuncia, mas sim na dos leitores, conteúdo cada vez mais segmentado vai surgir. E inevitavelmente, cada vez mais precisaremos de certificados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas de diagnóstico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-de-diagnostico/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-de-diagnostico/</guid>
      <description>Se você escreve CSS e HTML provavelmente tem problemas de compatibilidade e visualização. Isso é normal, acontece com os melhores desenvolvedores. Quando isso acontece, o melhor a se fazer é um trabalho investigativo. Esse trabalho normalmente é ingrato porque você demora horas investigando o seu código para encontrar o erro e geralmente esse erro é solucionado com uma linha de código. Para você descobrir qual é essa linha, você precisa de ferramentas que te ajudem a decifrar todo o problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance do seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-performance-css/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-performance-css/</guid>
      <description>Modular seu código CSS é uma boa prática para que o website carregue apenas o código necessário para montar a pagina que o visitante está. Por isso não precisamos carregar o código CSS que monta a página de contato uma vez que o usuário está na home, possibilitando um ganho de performance.
Podemos ainda melhorar um pouco mais nossa performance tendo atenção com a forma que escrevemos os seletores do CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Múltiplos backgrounds com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplos-backgrounds-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplos-backgrounds-com-css/</guid>
      <description>Uma das features mais esperadas por mim é sem dúvida a possibilidade de podermos definir múltiplos backgrounds via CSS. Chega de elementos extras e gambiarras. No CSS3 a propriedade background ganha várias funções, dentro elas a possibilidade de definirmos várias imagens como background em um único elemento.
A sintaxe é muito simples. Na verdade, é idêntica a sintaxe existente. Segue abaixo:
[cc lang=&amp;#8221;css&amp;#8221;]
div {
width:600px;
height:500px;
border:1px solid black;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo parser HTML5 – FF4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</guid>
      <description>O Firefox é o meu browser favorito embora não seja meu browser padrão atualmente. Durante muito tempo ele me segurava com suas extensions exclusivas. Os outros browsers demoraram para ter uma coleção aceitável de extensions que realmente competissem com as do Firefox.
Foi lançado na semana passada o Firefox 4.0 que trouxe uma série de mudanças interessantes. Uma das atualizações mais importantes foi o &amp;#8220;redesign&amp;#8221; do parser de HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 4 – Validar é importante?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-4-validar-importante/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-4-validar-importante/</guid>
      <description>Validar o HTML é importante? Para que serve o validador? O que ele não analisa?
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes. Feed direto dos Podcasts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Abas com a pseudo-classe :target</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</guid>
      <description>O CSS está cada vez mais facilitando as coisas. Alguns problemas que eram resolvidos apenas via Javascript já podem ser resolvidos inteiramente com CSS. Obviamente que para alguns browsers temos que usar algum script para conseguir a compatibilidade. Mesmo assim, se for já possível utilizar as novas maravilhas do CSS 3 e outras compatibilidades que estão surgindo do CSS 2.1, faça-o já. Você com certeza vai se agradecer um tempo próximo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertidos do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</guid>
      <description>Quem acompanha o Tableless desde o começo conhece a história de como este humilde website nasceu. Eu estudava e aprendia CSS com HTML de uma única maneira: praticando. Eu convertia para tableless a home de alguns grandes sites just for fun. Só para provar que a técnica era real, possível e muito melhor que tabelas. O Tableless nasceu quando eu decidi compartilhar este material para outros desenvolvedores.
Este material não estava publicado porque uma das empresas que eu utilizei como estudo me mandou uma simpática carta extrajudicial dizendo que eu estava fazendo cópia indevida e todo aquele blá blá blá e que eu devia tirar o materia deles imediatamente do ar&amp;#8230; Eles com certeza não eram bem humorados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comportamento e meios de acesso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comportamento-meios-acesso/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comportamento-meios-acesso/</guid>
      <description>Ainda lembro quando comprei meu primeiro smartphone. Odiava navegar naquilo. Eu estava acostumado a utilizer a internet em desktops, com telas grandes e confortáveis. Os sites também não ajudavam. Praticamente nenhum site tinha versão mobile ou uma que funcionasse direito. O Opera tentava fazer a parte dos desenvolvedores, tentando manipular o site para que ele fosse melhor visto em telas menores. Era bom, mas não o ideal.
Hoje o cenário é diferente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 3 – Duas formas de modular seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops3-modular-css/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops3-modular-css/</guid>
      <description>Existem várias formas de modular seu CSS, vou citar duas delas. A primeira delas é modulando seu código por página. A segunda é modulando por áreas do site.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 plugins jQuery para começar bem o ano</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/12-plugins-jquery-para-comecar-bem-o-ano/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/12-plugins-jquery-para-comecar-bem-o-ano/</guid>
      <description>O grande diferencial do jQuery é sua enorme biblioteca de plugins. Na lista abaixo, veremos plugins que cobrem desde upload de arquivos, passando por uma galeria de imagens diferente e indo até um emulador de livro/revista (aquele esquema de folhear, bastante famoso em aplicativos flash).
Procurei escolher plugins mais novos, desenvolvidos recentemente, mas nem todos seguem este padrão. Meu sonho é poder fazer, um dia, uma lista desse tipo apenas com plugins brasileiros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 2 – A palavra Marcação do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-2-a-palavra-marcacao-do-html/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-2-a-palavra-marcacao-do-html/</guid>
      <description>Você já parou para pensar o que significa a palavra marcação da abreviação do HTML?
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carrinho de compras com drag and drop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/carrinho-de-compras-com-drag-and-drop/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/carrinho-de-compras-com-drag-and-drop/</guid>
      <description>Se você comprou alguma coisa recentemente no Submarino deve ter notado uma nova opção na interface do site: agora é possível arrastar os produtos exibidos na página para o seu carrinho, que fica exibido de forma permanente no topo do site.
De uma forma simples, vou tentar mostrar pra vocês como implementar uma solução parecida utilizando jQuery e sua biblioteca para interfaces, a jQuery UI &amp;#8211; é nela que encontramos os plugins draggable() e droppable(), responsáveis, como os nomes sugerem, por toda nossa operação de arrastar e soltar produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicando um Plano de Usabilidade – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicando-um-plano-de-usabilidade-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicando-um-plano-de-usabilidade-parte-1/</guid>
      <description>Pensar a Usabilidade não é algo fácil. Aprendê-la também não o é. Usabilidade não é algo que um desenvolvedor aprenderá por osmose ou coisa parecida, mesmo que a experiência no desenvolvimento conte muito para este assunto.
Apesar de ser um assunto antigo, a Usabilidade (assim como a Acessibilidade) engatinha no Brasil e, se nao fossem os Bandeirantes da Usabilidade que temos aqui, ainda estaríamos aprendendo a fazer faíscas. Por causa deles, parece que 2011 será o ano que vamos começar realmente a criar a roda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5: Elemento AUDIO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elemento-tag-audio/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elemento-tag-audio/</guid>
      <description>O elemento audio do HTML5 representa um som ou um stream de áudio. Atributos como: src, preload, autoplay, loop e controls podem ser utilizados em todos elementos de media, como o elemento audio.
Formatos suportados Os formatos de audio suportados são:
 Formato  IE 8  Firefox 3.5  Opera 10.5  Chrome 3.0  Safari 3.0     Ogg Vorbis   Não   Sim   Sim   Sim   Não     MP3   Não   Não   Não   Sim   Sim     Wav   Não   Sim   Sim   Não   Sim    Como no caso dos vídeos, ainda é um problema termos um formato que funcione com sucesso em todos os browsers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templates e jQuery – parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-jquery-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-jquery-parte2/</guid>
      <description>Na primeira parte deste artigo você conferiu uma introdução ao novo plugin .tmpl() que possibilita a utilização de templates para retornos e saídas de suas aplicações jQuery. O plugin certamente é um avanço considerável na organização de código &amp;#8211; é o JavaScript ficando cada vez mais profissional e robusto, abandonando a fama de ser uma simples linguagem de script, sem padrões.
A forma mais básica de utilização do plugin .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo para IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</guid>
      <description>Você ainda faz sites para IE6? Já me fizeram uma pergunta dessas certa vez. A resposta: Sim. Mas&amp;#8230;
Desenvolver para Internet Explorer 6 já foi uma obrigação. Enquanto ele era o browser mais utilizado e ainda era o browser mais atual da série, nós tínhamos que desenvolver para ele. Não havia escolha. O cenário atual é outro.
Eu não desenvolvo sites para o Internet Explorer 6 se o cliente não pedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem vindo a Xangri-lá – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-1/</guid>
      <description>Um dia desses eu estava no meio de muita gente boa em um treinamento em São Paulo – um dos melhores que já fiz – e no meio de uma discussão sobre abordagens de desenvolvimento de aplicações internet crossbrowser e a maravilha que era o HTML5, o Elcio &amp;#8211; ele mesmo &amp;#8211; da Visie disse que Progressive Enhancement e Graceful Degradation eram a &amp;#8220;mesma coisa&amp;#8221;. Eu discordava dele porém não continuei o assunto porque essa questão poderia ser abordada de maneira mais abrangente, e porque o momento era de HTML5, não de como temos que escrever código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsabilidade de um dev client-side</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsabilidade-de-um-dev-client-side/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsabilidade-de-um-dev-client-side/</guid>
      <description>O reconhecimento do desenvolvedor client-side está maior do que nos anos passados. Isso é importante para nós. Anteriormente nenhuma empresa levava a sério esse setor, não porque ele era menos importante, porque na verdade ele não era, mas por falta de &amp;#8220;inteligência&amp;#8221; das próprias empresas e dos liderantes. O ponto é que esse mercado cresceu, se estruturou, passou por uma reforma natural como todo e qualquer novo mercado que surge e é prostituído com profissionais imaturos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templates e jQuery – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-e-jquery-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-e-jquery-parte-1/</guid>
      <description>Na dieta diária do desenvolvedor front-end sempre esteve presente uma saladinha de HTML com JavaScript. Principalmente quando precisamos implementar um código com funcionalidades AJAX. Por exemplo, imagine que o bloco abaixo representa o retorno de um getJSON() da vida:
for( i in noticias ) { html = &#39;&amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;h3&amp;gt;&#39; + noticias[i][&#39;titulo&#39;] + &#39;&amp;lt;/h3&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;span class=&#34;data&#34;&amp;gt;&#39; + noticias[i][&#39;data_publicacao&#39;] + &#39;&amp;lt;/span&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;span&amp;gt;&#39; + noticias[i][&#39;chamada&#39;] + &#39;&amp;lt;/span&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;a href=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript e acessibilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-e-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-e-acessibilidade/</guid>
      <description>É muito comum o desenvolvedor ficar empolgado ao descobrir recursos, plugins, animações e efeitos JavaScript e acabar exagerando no produto final. Também é muito comum, como disse a Thaiana, que acessiblidade esteja ligado exclusivamente a sites governamentais. Aos poucos este cenário está mudando.
Além de tornar o seu site acessível à pessoas com necessidades especiais, as técnicas abaixo serão úteis também quando o navegador do usuário estiver com JavaScript desabilitado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sections: elemento article – Parte 4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/section-elemento-article/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/section-elemento-article/</guid>
      <description>Você deve marcar a área do conteúdo do seu site com um DIV com um ID do tipo: conteudo, texto, main, content e etc&amp;#8230; Normalmente esta é uma área nobre. O Google e outros sistemas de busca não tem com saberem onde fica o bloco do texto principal do site. Não havia nenhuma indicação dizendo que determinado elemento é se trata do bloco que carrega a informação principal do site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vote no Especialista em Usabilidade para Presidente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</guid>
      <description>﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo)        ﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo) Usabilidade é um termo usado para definir a facilidade com que as pessoas podem empregar uma ferramenta ou objeto a fim de realizar uma tarefa específica e importante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sections: elemento aside – Parte 3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-aside/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-aside/</guid>
      <description>Engana-se se o você acha que o aside serve apenas para fazer &amp;#8220;sidebars&amp;#8221;. Lembre-se de outros blocos para utilizamos para expor algum tipo de informação referente ao assunto principal. Isso acontece muito em livros: dependendo do livro que você estiver lendo, como um livro técnico, ele pode ter caixas de informação durante todo o fluxo de texto do livro. Essas caixas normalmente servem para chamar sua atenção para alguma informação importante ou outras informações que agregarão mais ao conteúdo principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Associando eventos dinamicamente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/associando-eventos-dinamicamente/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/associando-eventos-dinamicamente/</guid>
      <description>No JavaScript, eventos correspondem à qualquer interação do usuário com o navegador. O clássico addEventListener ganhou sua versão no jQuery através do método .bind() ou com seus respectivos métodos (.click(), .focus(), .keyup() etc. ). Da mesma forma, é possível remover/desassociar um evento através do método .unbind(). O assunto eventos é tão rico que merece um outro artigo.
Neste, vou falar dos métodos .live() e .die() e dos novos .delegate() e .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sections: elemento nav – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-nav/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-nav/</guid>
      <description>Se você não leu o primeiro artigo da série, é interessante que o faça agora.
O elemento nav representa uma seção da página que contém link para outras páginas ou partes do mesmo website. Resumindo: nav é uma seção de links de navegação.
Essa definição é muito mais complexa do que se imagina. A tag nav pode agrupar uma série de elementos que anteriormente faríamos com div. Nem todos os grupos de links da página precisam ser um elemento nav, mas apenas as seções que consitem em blocos principais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas para evitar problemas de incompatibilidade entre browsers.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</guid>
      <description>Nas últimas semanas muito falou-se das novas versões de browsers que serão colocadas à disposição dos usuários nos próximos meses. Alguns esperam para ver se a gigante Microsoft recuperará o mercado e outros acompanham as novidades de Mozilla e Google com suas versões beta do Firefox 4 e do Chrome 6. É inevitável perceber a preocupação de todos em adaptar-se às necessidades dos usuários, padrões de desenvolvimento web e compatibilidade com o novo protagonista da web &amp;#8211; o HTML5 &amp;#8211; porém em meio à esses lançamentos, fica a pergunta: enquanto isso, como agir com os atuais browsers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomia de um plugin jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anatomia-de-um-plugin-jquery/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anatomia-de-um-plugin-jquery/</guid>
      <description>Um dos grandes trunfos do jQuery é a sua vasta gama de plugins. Praticamente qualquer efeito, ação ou manipulação que você consiga imaginar já deve possuir um plugin. Caso contrário, quem sabe você mesmo não desenvolve um?
Neste artigo, você confere técnicas de como criar o seu próprio plugin. Vamos ver dois exemplos. O primeiro plugin adiciona classes ao primeiro e último ítem de uma lista, tabela, div etc. e o segundo simula a busca por textos do navegador Safari (aquele highlight bacana, como um marcador de textos, no termo procurado).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5 Diff</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-diff/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-diff/</guid>
      <description>O W3C mantém um documento que compara o HTML4 com as novidades do HTML5. São inúmeras mudanças em elementos mais conhecidos e também em outros elementos mais específicos, utilizados em aplicações e sistemas mais complexos. Sugiro que você leia este documento e o guarde como referência.
O HTML5 ainda é um rascunho. Ele está sendo discutido entre o WHATWG e o W3C. Diversos pontos podem ser modificados ainda, por isso é interessante que você entenda e fique por dentro das discussões para que você atualize seu código quando necessário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processos e Adoção de Padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/processos-adocao-padroes/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/processos-adocao-padroes/</guid>
      <description>HTML 5 ou CSS 3 já podem ser usados? Quando o HTML 5 será lançado?
Estou ouvindo demais essas perguntas. A resposta que darei, vai servir para as duas perguntas e para perguntas futuras sobre outras recomendações do W3C.
Para termos uma visão melhor, você precisa entender como o W3C funciona.
Padrões e Recomendações O W3C é um órgão que regulamenta, cria e desenvolve linguagens para publicação de conteúdo na internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produtividade: editores e snippets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-editores-e-snippets/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-editores-e-snippets/</guid>
      <description>Não é muito difícil ser produtivo. Em muitas palestras e aulas, me perguntam como o desenvolvedor client-side (ou qualquer outro) pode melhorar sua performance e desenvolver melhor, mais rápido e com qualidade. Além de muito treino, existem outros pontos que se utilizados da maneira correta, podem agilizar seu trabalho. Um destes pontos é o seu editor de código.
Você já parou para conhecer seu editor? Muitos desenvolvedores simplesmente ignoram a existência das features que seu editor carrega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertido – Menu (Livraria Cultura)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertido-menu-livraria-cultura/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertido-menu-livraria-cultura/</guid>
      <description>Fazer menus com CSS é relativamente simples. Não precisamos de muitas linhas de código para fazer um menu totalmente personalizado. O Menu da Livraria Cultura é feito com Tabela. Na verdade, todo o site deles é feito com Tabelas, mas esse é outro assunto.
Você pode ver o menu deles aqui.
O Código HTML do menu deles é:
    Português Inglês Espanhol   Francês   Italiano   Alemão                         Eu não encontrei qual seria o pedaço do CSS referente ao menu, por isso eu não vou colar aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução: diversidade dos meios acesso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/diversidade-dos-meios-acesso/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/diversidade-dos-meios-acesso/</guid>
      <description>Estive no mês de Setembro/2009 fazendo uma consultoria para a Globo.com. Nesta consultoria, dentre muitas coisas, conversamos sobre a diversidade de aparelhos móveis utilizados para acessar os sites da Globo. Este problema está se tornando cada vez mais recorrente em grandes e pequenos sites. A quantidade de aparelhos que são lançados, não apenas celulares e smartphones, mas também outros aparelhos que permitem o usuário acessar a internet, cresce a cada ano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1a. Conferência Web W3C Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/1a-conferencia-web-w3c-brasil/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/1a-conferencia-web-w3c-brasil/</guid>
      <description>A Conferência Web W3C Brasil foi criada para oferecer ao público brasileiro um amplo fórum anual de discussão e debate sobre a evolução da Web, a padronização de suas tecnologias e o impacto dessas tecnologias na sociedade e na cultura. A Conferência reunirá pesquisadores, desenvolvedores, usuários, empresas, agências digitais, mídia e todos aqueles que são apaixonados pela Web e que têm algo a oferecer, usar e debater.
A 1a. Conferência Web W3C Brasil 2009 será realizada em São Paulo, SP, nos dia 23 e 24 de novembro, no Blue Tree Towers Morumbi no bairro do Brooklin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safari 4 Beta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-4-beta/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-4-beta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Safari é o &lt;a href=&#34;http://www.thecounter.com/stats/2008/December/browser.php&#34;&gt;quarto browser mais utilizado&lt;/a&gt; segundo o &lt;a href=&#34;http://www.thecounter.com/&#34;&gt;The Counter&lt;/a&gt;, com 4%, logo atrás do Firefox com 17%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O beta da sua versão 4 acabou de ser lançado e tem uma série de modificações visuais e outras novidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na sua versão beta, foram adicionados algumas características interessantes para a utilização da navegação do usuário. A Apple diz que são 150 novidades na versão 4 beta. &lt;a href=&#34;http://www.apple.com/safari/features.html&#34;&gt;Dê uma olhada aqui na lista completa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – Mudanças na estrutura e semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-estrutura-semantica/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-estrutura-semantica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Semântica&lt;/strong&gt; sempre um dos pontos mais importantes do &lt;strong&gt;desenvolvimento com Padrões Web&lt;/strong&gt;. Algumas iniciativas com o &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/microformatos-internet-movel-e-quem-ainda-nao-entendeu-nada&#34;&gt;Microformats&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; vieram na tentativa de trazer mais semântica ainda para nossos códigos, com o intuito de novas aplicações e oportunidades pudessem utilizar melhor a informação distribuída na web. Acontece que o resto do HTML não foi a bastante tempo modificado. Por exemplo, como você consegue distinguir de forma automática as informações do &amp;#8220;header&amp;#8221; (cabeçalho) dos sites? Não consegue. Você não consegue por exemplo, de maneira automatizada, identificar o que é um rodapé ou a parte do layout que está exibindo um artigo, por exemplo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canivetes na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/canivetes-na-web/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/canivetes-na-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eu nunca tive um canivete suiço. Lembro-me que meu tio tinha um, daqueles tradicionais, com cabo vermelho, abridor de rolhas e latas, chave de fenda, lima e tudo quanto mais tinha direito. Sem dúvida uma ferramenta útil em horas de aperto e imprevistos. Mesmo assim, eu nunca vi ninguém preferir a faca que vem no canivete em vez de utilizar uma faca normal. O motivo é óbvio: uma faca normal tem uma série de características que o canivete, por contemplar tantas ferramentas em um mesmo lugar, não poderá ter nunca. É muito mais confortável utilizar a faca, ela é mais ergonomica e afiada. Ela desempenha bem o seu trabalho porque ela foi criada, especificamente para cortar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – Semântica e o que é importante na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-semantica-e-o-que-e-importante-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-semantica-e-o-que-e-importante-na-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O HTML é a primeira camada do desenvolvimento client-side. Como você sabe, existem 3: a primeira que é a informação, que é o HTML que vai exibi-la na página. A segunda é o CSS, que vai formatar esse HTML de forma que fique legível, usável, bonito. E a terceira que vai definir o comportamento desses elementos, que é o Javascript e Ajax.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Client-side e sua importância</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/client-side-e-sua-importancia/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/client-side-e-sua-importancia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Não é de hoje que o mercado de desenvolvimento web subestima a importância de algumas áreas como acessibilidade, usabilidade, arquitetura de informação, etc. Normal em uma área que tem um mercado tão complexo e que não pára de crescer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A internet tem que avançar sem o IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-internet-tem-que-avancar-sem-o-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-internet-tem-que-avancar-sem-o-ie6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Podemos dizer que existem três braços importantes nessa máquina que é o desenvolvimento web: W3C, browsers e desenvolvedores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animando com jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/animando-com-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/animando-com-jquery/</guid>
      <description>Um dos recursos mais procurados pelos designers (e programadores) em bibliotecas é animação. Existem bibliotecas e mais bibliotecas que fazem animações de diversas formas. Em prototype por exemplo, deve-se anexar a biblioteca scriptaculous para que seja possivel realizar animações. Já em mootools existem várias formas de resolver o mesmo problema, sendo assim um pouco mais complicado de lembrar de tudo isso. Por jQuery ser uma biblioteca simples com somente o funcional, o trabalho se torna mais simples, logo mais rápido de desenvolver as soluções.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo Tutorial – Manipulando atributos com JQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-atributos-jquery/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-atributos-jquery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depois de encontrar os objetos do HTML, é preciso alterá-los. Aprenda como ler, alterar e remover atributos HTML. Conheça também as facilidades da jQuery para trabalhar com classes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegando com a jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navegando-com-a-jquery/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navegando-com-a-jquery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para os designers, familiarizar-se com a jQuery é um ato muito sutil. Isso se deve ao fato da mesma basear-se em um comando ( jQuery ou o seu atalho $ ) que referencia elementos e assim atribuir valores ou aplicar ações a eles. O mais interessante é que usamos as mesmas chamadas que usamos para referenciar elementos quando trabalhamos com CSS. Logo:
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards Project – WaSP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No início, fabricantes de browsers, W3C e desenvolvedores começaram quase que ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste começo não brotaram desenvolvedores web do chão. Essa profissão não existia. Os primeiros que trabalharam nessa área, migraram de profissões parecidas: quem era programador desktop naquele tempo, começou a programar para web. Quem era designer de impresso, começou a fazer design para web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulários definitivos e problema de lógica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-definitivos-e-problema-de-logica/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-definitivos-e-problema-de-logica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dessa vez você ganha um ingresso para a palestra &amp;#8220;&lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/formularios-semanticos/&#34;&gt;Formulários Definitivos&lt;/a&gt;&amp;#8220;. Tente resolver &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/eventos/charada&#34;&gt;esse problema aqui&lt;/a&gt;, é fácil. E mesmo que você não consiga, ainda assim concorre a ingressos, com menos chance, mas concorre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por falar na palestra, esse é o programa que temos preparado:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Reset</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-reset/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-reset/</guid>
      <description>Sempre que começo a escrever meu CSS, eu inicio colocando um * (asterísco) e zero algumas propriedades. Esse técnica se chama CSS Reset.
Alguns elementos do HTML já tem um valor de margin, padding, borda e outros tipos de formatação definidos como padrão. O que acontece é que esses valores pré-definidos são necessários para que quando o site seja visto sem CSS algum, o usuário conseguirá ter um mínimo de legibilidade na visita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crise nos Padrões Web? – Guerra civil lá fora</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/crise-nos-padroes-web-guerra-civil-la-fora/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/crise-nos-padroes-web-guerra-civil-la-fora/</guid>
      <description>Por favor, dêem uma olhada nisso: Por favor, dêem uma olhada nisso:
Para entender melhor, leiam isso: Dear W3C, Dear WaSP
[update] Web Standards Situation Solutions
Interessante né? O que acha sobre isso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvedor analfabeto (sim, é sobre WYSIWYG)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-analfabeto/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-analfabeto/</guid>
      <description>A vantagem de ministrar cursos e fazer palestras é o contato com um número grande de profissionais da área. São pessoas diferentes com experiências e conhecimentos diferentes. Não é de hoje que tenho contato com desenvolvedores que ainda usam programas WYSIWYG para desenvolver seus projetos. A idéia dos programas WYSIWYG é fantástica, pena que não funciona direito.
Vai ser difícil haver programas WYSIWYG que faça um código tão bom quanto o código feito por um ser humano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHATWG e o HTML 5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/whatwg-e-o-html-5/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/whatwg-e-o-html-5/</guid>
      <description>WHATWG and HTML 5 FAQ:
 Em 2004, depois de um workshop do W3C, Apple, Mozilla e Opera estavam se tornando cada vez mais preocupadas a respeito da direção do XHTML no W3C, perda de interesse no HTML e aparente indiferença para com as necessidades dos autores do mundo real. Então, em resposta, essas organizações ajustaram-se com a missão de enfrentar essas preocupações e o Web Hypertext Application Technology Working Group nasceu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Validar é importante?!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/validar-e-importante/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/validar-e-importante/</guid>
      <description>Não sei se você já parou para pensar neste assunto, mas validar seu código é importante? Se é importante, o quanto ele é importante?
O que é validar? O que faz de miraculoso o validador do W3C quando você coloca o endereço do site e clica no botão?! Nada. Ué. Nada que você não saiba fazer também. Ele apenas &amp;#8211; escute bem &amp;#8211; verifica a sintaxe do seu código XHTML/HTML. Sabe aquele código &amp;#8220;bonito&amp;#8221; que você escreveu em alguma madrugada dessas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/editores/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/editores/</guid>
      <description>Update: Vocês falaram deste tal de PSPad, resolvi baixar e dar uma olhada nele! Gostei! Gostei tanto que to pensando em deixar o EditPlus de lado. Ele tem muitas outras funcionalidades, é tão leve quanto o Editplus, o mais importante, é free.
Quem usa EditPlus, teste o PSPad&amp;#8230; você vai gostar!
Gosto não se discute, ainda mais quando estamos falando de editores. Cada desenvolvedor tem o seu predileto, parceiro para todos os dias e melhor amigo na hora dos problemas ocultos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que são Media Types do CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</guid>
      <description>O CSS foi feito para que pudéssemos dizer como o documento irá se apresentar ao usuário em diferentes meios de acesso. Seja ele na tela do seu monitor, na sua impressora, no seu PDA, no seu sintetizador de voz, celular, smartphone, microondas etc e etc&amp;#8230; Não importa com qual dispositivo o usuário esteja acessando seu site, ele deve ser bem apresentado.
O W3C criou uma forma para fazermos isso com a maior facilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #16</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-16/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-16/</guid>
      <description>Você se lembra quando o flash começou a abrir suas asinhas? Se lembra de como todos ficaram impressionados e boquiabertos com as possibilidades vindouras? Todos faziam sites &amp;#8220;fúteis&amp;#8221;, com pouco conteúdo mas com muitas firulas e coisas que faziam qualquer visitante ficar apaixonado pelos efeitos especiais.
Talvez o Ajax tenha o mesmo caminho&amp;#8230;
tempo: ~9m06
tamanho: 8,33mb
Cadastre nosso feed no seu agregador preferido, ou baixe o arquivo mp3.
 Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descontos no DreamHost – para serviços anuais e mensais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</guid>
      <description>Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.[Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.]1
Eu uso Dreamhost a muito tempo. Quase nunca tenho problemas (você já viu este site fora do ar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código novo, maneira velha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo_novo_maneira_velha/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo_novo_maneira_velha/</guid>
      <description>Você, camarada antenado, que está entrando ou que está já está algum tempo no mundo dos Web Standards. Que já se acostumou com código enxuto, limpo e legível, lembra-se ainda de como era seu código antigo? Lembra-se de quanto código você escrevia para fazer um simples parágrafo, ou um menu? Código desnecessário, atrapalhando a vida de quem tivesse o desprazer de trabalhar com ele.
Graças aos novos tempos, isso está mudando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso-tableless/</guid>
      <description>A maneira que o código HTML é escrito pela grande maioria das empresas é uma das grandes causas dos problemas do desenvolvimento web. A perda de tempo, retrabalho, trabalho de manutenção, atrasos na entrega, problemas com designers e programadores, são alguns dos problemas que equipes sofrem ao desenvolver um projeto, seja ele grande ou pequeno.
Isso vem de muito antes. Estamos acostumados a desenvolver da maneira complicada. Usamos tabelas para a estruturação de sites, não nos preocupamos com a acessibilidade, tanto de deficientes visuais ou de usuários de mobiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Tableless Básico em HTML5 – Layout de 3 colunas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-tableless/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-tableless/</guid>
      <description>Aqui está! Aprenda agora a construir sites acessíveis em qualquer navegador ou dispositivo, leves, que carregam extremamente rápido, e ganhe muito tempo de desenvolvimento e manutenção.
São dois vídeos que explicam a implementação HTML e o CSS de um layout básico. Aproveite!
Implementação HTML de um layout básico
Implementação CSS do layout
O arquivos para você tentar você mesmo estão aqui.
Quer ver mais vídeos sobre desenvolvimento web? Visite nosso Campus Online.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>