<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>João Felix on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/jo%C3%A3o-felix/</link>
    <description>Recent content in João Felix on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/jo%C3%A3o-felix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Javascript Observe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-observe/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-observe/</guid>
      <description>O ECMAScript 6 (codinome Harmony ou ES.next) já não é novidade para quem acompanha de perto os avanços do desenvolvimento web, e suas especificações já bem avançadas causam um certo alvoroço a respeito de como vais ser o futuro do Javascript.
Uma das esperadas especificações é o Object.observe, que documenta a capacidade de observar e notificar aplicações sobre as mudanças ocorridas em objetos Javascript, recurso bastante requisitado em aplicações funcionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wintersmith: Outro gerador de conteúdo estático</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wintersmith-aprendendo-outro-gerador-de-conteudo-estatico/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wintersmith-aprendendo-outro-gerador-de-conteudo-estatico/</guid>
      <description>Primeiro, o que são os Geradores de Conteúdos Estáticos? Diferente de plataformas como WordPress, Joomla e etc., os geradores de conteúdo estáticos servem para criar páginas de conteúdo sem a utilização de qualquer persistência ou dependência server-side, onde ao final, você possui um pacote de arquivos html e seus companheiros (css,javascript,imagens&amp;#8230;).
O Tableless tem um artigo sobre Jekyll, outro gerador de conteúdo estático. O Jekyll é usado pelo pessoal do Bootstrap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando Mixins em pré-processadores CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-mixins-em-css-preprocessors/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-mixins-em-css-preprocessors/</guid>
      <description>Recentemente respondi à uma enquete (não me perguntem aonde, eu esqueci! :-() onde era perguntado sobre como lidávamos com prefixos proprietários em nossos códigos CSS. Até aquele momento apenas cerca de 9% dos participantes usavam Pré-processadores e cerca de 26% escreviam os prefixos do browsers “na unha”.
Pré-processadores de CSS ainda não são um comum para algumas pessoas, mas eu, particularmente, defendo o uso devido à organização e redução de trabalho na escrita de folhas de estilo, proporcionado entre outros, pelo encadeamento e os “mixins”, algo como “associação interna”, que funcionam melhores que muitos analgésicos para dores de cabeça causadas pelo retrabalho.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>