<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2013 on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/2013/</link>
    <description>Recent content in 2013 on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/2013/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Design para Google Glass</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-para-google-glass/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-para-google-glass/</guid>
      <description>A não ser que você tenha passado o último ano da sua vida em coma, é provável que você já tenha ouvido falar no Google Glass. Mas o que ele realmente faz? Quais são as limitações técnicas? Como criar layouts tanto para a web quanto para aplicativos nativos que possuam um design adequado para esta nova mídia? E como testar isto tudo sem possuir um aparelho? Ok, Tableless! Vamos responder estas perguntas&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como perder peso (no browser)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-perder-peso-no-browser/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-perder-peso-no-browser/</guid>
      <description>Nós desenvolvedores falamos tanto das novidades do HTML5, CSS3, EcmaScript 6 que acabamos esquecendo de falar de outras coisas também muito importantes, mas que não são tão novidade assim, como performance.
Depois de muito esforço, finalmente lançamos um guia definitivo sobre o assunto chamado browserdiet.com e vim compartilhar um pouco da experiência de ter liderado esse projeto irado.
Motivação O ano de 2012 foi um ano bem diferente pra mim, passei 1&amp;frasl;3 dele viajando e me deparei com muita conexão ruim em hotel e aeroporto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tridiv – Dominando 3D com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tridiv-dominando-3d-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tridiv-dominando-3d-com-css/</guid>
      <description>Quer brincar com 3D? Quer brincar com 3D usando CSS? Então você está procurando algo como o Tridiv, um editor para criar formas 3D, web-based, usando CSS. Isso, pode chorar&amp;#8230;
Olha só o exemplo abaixo:
Nem preciso dizer que roda lindo, sem travar, sem fazer o seu computador gritar. Browsers como Chrome e Safari usam o hardware para renderizar o 3D do CSS&amp;#8230; COISA LINDA.
Experimente e seja feliz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como evitar maus clientes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</guid>
      <description>Eu sei, atender é muito difícil e atender bem é mais difícil ainda. Mas existem dois pontos importantes que se bem administrados você pode evitar muita dor de cabeça na hora de negociar e entregar um projeto.
Lei da compensação Muitos negócios acabam logo no início por que um dos lados abre mão de muita coisa nas negociações iniciais do projeto. Quem nunca negociou com clientes que além de pedirem descontos, querem que definir a data de pagamento e a data entrega do projeto?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O SEO moderno e o foco no usuário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-seo-moderno-e-o-foco-no-usuario/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-seo-moderno-e-o-foco-no-usuario/</guid>
      <description>Google força Analistas de SEO a se especializarem cada vez mais no intuito de aumentar o foco no usuário e melhorar a qualidade do conteúdo oferecido em suas buscas.
O mercado de SEO vem sofrendo algumas mudanças ao longo dos últimos anos e isso se deve à persistência do Google em oferecer buscas cada vez melhores aos usuários. Assim, fica fácil perceber qual deve ser o seu foco principal para atingir conversões e ter sucesso nas campanhas de SEO: O usuário!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EditorConfig</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/editorconfig/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/editorconfig/</guid>
      <description>Você já deve ter visto discussões em equipes para definir o estilo de código usado em projetos. Discutir se será tabs ou espaços, o tamanho do tab, charset e etc. Todo mundo tem que configurar o editor igualmente para que não quebre nenhum arquivo e fique aquela bagunça. Não existia solução de verdade para isso, até agora. Cada um usa um editor diferente, com configurações diferentes e muito pior, todo mundo tem um gosto pessoal diferente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breadcrumb Navigation – Facilite a vida do seu cliente e aumente sua linkagem interna</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/breadcrumb-navigation-facilite-a-vida-do-seu-cliente-e-aumente-sua-linkagem-interna/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/breadcrumb-navigation-facilite-a-vida-do-seu-cliente-e-aumente-sua-linkagem-interna/</guid>
      <description>O que é Breadcrumb? É uma estrutura de navegação que auxilia o usuário a se localizar entre as páginas (níveis) do website. Para cada nível da estrutura, é criado um link da sessão correspondente. Assim, caso o usuário queira ir direto para a sessão de Eletrônicos, bastaria clicar no nível “Eletrônico”. Veja na prática:

Porque eu devo utilizar breadcrumb? Primeiramente, é uma forma bem legal de demonstrar a organização do seu site, de mostrar ao usuário onde ele está e contextualizá-lo, melhorando a experiência desse visitante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emmet LiveStyle</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</guid>
      <description>Dos mesmos criadores de Emmet, conheça o Emmet LiveStyle.
O Emmet LiveStyle é um plugin que permite que ao editar o código CSS você veja as alterações na hora, on the fly!
A iniciativa é simples e você já deve ter visto milhares de outras iniciativas, mas agora eu acho que fizeram do jeito correto. A ideia de um editor bidirecional é que a partir do momento que você edita o código CSS, você consegue ver as alterações na hora, economizando o tempo de alternar janelas, salvar arquivos e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design para telas sensíveis ao toque</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-para-telas-sensiveis-ao-toque/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-para-telas-sensiveis-ao-toque/</guid>
      <description>A popularização das telas sensíveis ao toque adicionou uma esfera completamente nova ao design de interfaces: a experiência tátil. Este é um trabalho bem diferente do que nós designers e desenvolvedores estávamos acostumados até então, já que a possibilidade de utilizar esta nova forma de toque permite ao usuário interagir diretamente com a informação como se estivesse manipulando dados com propriedades físicas. Este novo universo de possibilidades, embora fascinante, também trouxe novos desafios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando mockups usando o Smarts Object no Photoshop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-mockups-usando-o-smarts-object-no-photoshop/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-mockups-usando-o-smarts-object-no-photoshop/</guid>
      <description>Quando estamos criando alguma interface de usuário, seja para um site ou um aplicativo, sentimos a necessidade de nos preocupar como vamos apresentá-los ao cliente. Vejo em muitos sites como o Pixeden.com diferentes tipos de recursos visuais para apresentar sua ideia o mais perto da realidade ou como se comportaria nos dispositivos que se destina esses projetos.
Eu vou mostrar como podemos criar o seu próprio mockup para apresentações usando o Smart Object e a ferramenta de perspectiva no Photoshop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript: entendendo o this</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-entendendo-o-this/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-entendendo-o-this/</guid>
      <description>O operador this é um dos maiores responsáveis por erros e pegadinhas em um código JavaScript. Entender o seu mecanismo de funcionamento e criação é um grande passo para tirar maior proveito da linguagem.
Contexto de execução Toda função JavaScript, ao ser executada, gera uma associação do objeto criado pelo interpretador através da palavra reservada this. A especificação da ECMAScript chama isso de ThisBinding, um evento que acontece toda vez que um código JavaScript é executado e um novo contexto de execução é estabelecido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 14 – Sou um mero desenvolvedor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-14-sou-um-mero-desenvolvedor/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-14-sou-um-mero-desenvolvedor/</guid>
      <description>Eu estava zapeando pelo twitter uns dias atrás e encontrei um papo entre dois desenvolvedores falando sobre iniciativas e maneiras de ajudar a comunidade. Um deles falou o seguinte: &amp;#8220;Mas como vou ajudar, eu sou um mero desenvolvedor&amp;#8230;&amp;#8221; Foi aí que a conversa me tocou! Ouça minha opinião sobre o assunto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Cenário do Web Design Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-cenario-do-web-design-responsivo/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-cenario-do-web-design-responsivo/</guid>
      <description>O Web design responsivo está por aí há alguns anos, e foi destaque em 2012. Muitas estrelas da web, como Brad Frost e Luke Wroblewski, possuem vasta experiência neste tema e têm nos ajudado a fazer grandes melhorias. Mesmo assim, ainda há muito a ser feito.
Neste artigo, vamos ver o que já é possível fazer hoje, o que será possível no futuro &amp;#8211; usando propriedades ainda não padronizadas (como CSS nível 4 e API&amp;#8217;s do HTML5) &amp;#8211; e o que ainda precisa ser melhorado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modos de Mesclagem em CSS – Blend Mode CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/modos-de-mesclagem-em-css/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/modos-de-mesclagem-em-css/</guid>
      <description>Uma das funções mais interessantes do Photoshop é a capacidade de alterar imagens em camadas através de diversos modos de mesclagens (blending modes). Utilizando este recurso é possível criar composições de cores sobrepondo imagens em camadas diferentes.
Infelizmente, ao converter o layout para HTML e CSS, não possuíamos classes ou ferramentas para chegar no mesmo resultado de softwares de edição de imagens. A única saída era achatar as camadas e exportar a imagem no modo padrão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquitetura da Informação em Landing Page</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-da-informacao-em-landing-page/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-da-informacao-em-landing-page/</guid>
      <description>Arquitetura da informação (AI) é a arte de construir uma estrutura clara e direta em um site, com objetivo de facilitar ao máximo a navegação do usuário e fazer com que ele encontre rapidamente o que está procurando. Vou citar abaixo algumas dicas importantes sobre arquitetura da informação e profundidade, afim de ajudar na conversão em landing pages. Mãos à obra!
Técnica da pirâmide invertida A técnica da pirâmide invertida é um método de escrita jornalística onde o objetivo é expor logo nos primeiros parágrafos as informações mais relevantes sobre o assunto, deixando o artigo mais dinâmico e prendendo mais a atenção do leitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações da palestra do Luli Radfahrer no 15ELW</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-do-luli-radfahrer-no-15elw/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-do-luli-radfahrer-no-15elw/</guid>
      <description>Aqui vão algumas poucas anotações que fiz sobre a palestra do Luli Radfahrer no #15elw que rolou por todo o país.
 Quando se trabalha com internet ou com qualquer coisa relacionada à tecnologia, estamos acostumados a dar um passo para frente&amp;#8230; Mas dando um passo para atrás é possível enxergar as coisas de outra perspectiva, de outro contexto. 2012 foi o ano do avanço tecnologico: mandamos um robo para marte, descobrimos Bóson de Higgs 2013 promete ser muito mais… China vai ultrapassar os EUA em pesquisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 13 – O basico sobre semântica, HTML5 e microdata</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-13-o-basico-sobre-semantica-html5-e-microdata/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-13-o-basico-sobre-semantica-html5-e-microdata/</guid>
      <description>Falei um pouco sobre o básico da semântica, novas tags do HTML5 e microdata.
Links sobre o assunto:
 Sobre Microdata Introdução a Microdata no HTML5 Microdata: HTML5’s Best-Kept Secret  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalizando o painel de administração do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/customizando-o-painel-de-administracao-do-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/customizando-o-painel-de-administracao-do-wordpress/</guid>
      <description>Você provavelmente já conhece o WordPress e já sabe como criar seus próprios temas. Mas isto não significa que o trabalho acabou. É possível &amp;#8211; e extremamente recomendável &amp;#8211; personalizar os elementos da interface do Painel de Administração para que ele se adeque as necessidades de cada marca.
Layouts únicos Muitas vezes ao fazer a escolha entre utilizar um sistema de administração de conteúdo padrão ou projetar o seu próprio do zero o critério de desempate é a capacidade de personalização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Complexos de Navegação no Design Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-complexos-de-navegacao-no-design-responsivo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-complexos-de-navegacao-no-design-responsivo/</guid>
      <description>A pergunta que mais recebo desde que postei meu artigo sobre Modelos responsivos de navegação é: Como lidar com uma navegação complexa no design responsivo?
Ótima pergunta, mas antes de entrar nos pormenores, eu vos peço: Use o celular como uma desculpa para revisitar sua navegação. Observe suas análises. Quais os pontos chave da sua experiência? Onde as pessoas passam a maior parte do tempo? Você realmente precisa da sua &amp;#8220;política de privacidade&amp;#8221; na navegação principal?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o plugin 960gs e o Photoshop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-o-plugin-960gs-e-o-photoshop/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-o-plugin-960gs-e-o-photoshop/</guid>
      <description>Grids tem como base no Design Gráfico como forma não só de organização, mas de proporção e distribuição dos elementos dentro do layout. Seja de um livro, uma revista ou um web site, usamos grids para estruturar as informações e alinhamentos.
Especialmente no Design para Web, usamos, na maioria das vezes o sistema de grid de 960 pixels que é um padrão para monitores antigos com resolução de 1024×768 mostrem o site corretamente sem que se crie a barra de rolagem horizontal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Design Atômico?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-design-atomic/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-design-atomic/</guid>
      <description>Neste artigo vamos bater um papo sobre os atuais problemas de prototipagem para design responsivo e conhecer um novo método que, através de analogias científicas curiosas e ferramentas inspiradas em Guias de Estilo, promete modificar a maneira como entendemos, organizamos e desenvolvemos interfaces.
O estado atual do webdesign O advento do design responsivo em 2010 transformou a maneira como projetamos interfaces para a web. 3 anos se passaram desde então e a possibilidade de ter um conteúdo unificado presente em múltiplos dispositivos já é uma realidade concreta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contribuindo em projetos open source com o github</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contribuindo-em-projetos-open-source-com-o-github/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contribuindo-em-projetos-open-source-com-o-github/</guid>
      <description>Projetos open source são o que há de mais legal no mundo do desenvolvimento quando se quer aprender novas tecnologias e envolver-se em projetos, seja codificando, documentando, testando ou realizando qualquer tipo de atividade que envolve um projeto.
Uma das principais ferramentas para o envolvimento em projetos open source é o github. Este artigo explica como utilizar essa ferramenta para envolver-se em projetos, visando realizar contribuições em projetos.
Primeiros passos Antes de tudo é necessário conhecer minimamente a ferramenta e o seu fluxo de trabalho, portanto, é recomendada a leitura de dois artigos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Survey do mercado web nacional</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/survey-do-desenvolvimento-web-nacional/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/survey-do-desenvolvimento-web-nacional/</guid>
      <description>Muitos desenvolvedores me perguntam como está o mercado em diversas cidades do país. Uns querem ir pra São Paulo. Outros querem sair de lá. E com isso outras perguntas surgem, como por exemplo: qual a média salarial nacional? Qual a faixa etária dos profissionais? Será que os profissionais de web se sentem satisfeitos na empresa em que trabalham? Quantos deles já foram freelancers? Qual a média do valor hora dos freelancers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medindo a complexidade do seu código JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/medindo-a-complexidade-ciclomatica-do-seu-codigo-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/medindo-a-complexidade-ciclomatica-do-seu-codigo-javascript/</guid>
      <description>Já mostramos aqui no Tableless ferramentas para testes e ferramentas para garantir o padrão do seu código JavaScript, mas, enquanto esses utilitários asseguram uma consistência maior, eles nem sempre acabam com complexidades desnecessárias.
Neste artigo vamos falar sobre complexidade ciclomática e mostrar uma ferramenta para análise de códigos JavaScript, a biblioteca Plato.
Complexidade Ciclomática  A primeira regra de funções é que elas devem ser pequenas. A segunda regra de funções é que elas devem ser ainda menores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atrás do Front(End)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/atras-do-frontend/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/atras-do-frontend/</guid>
      <description>Atrás do Front(End) é um podcast feito pelo glorioso Eduardo Fernandes. Acabei descobrindo o Eduardo indo e vindo nesse mundão de internet enquanto eu procurava conteúdo novo e relevante para colocar na minha lista de feeds. Acabei achando seu blog, o Caos Ordenado, onde encontrei textos sensacionais sobre tecnologia, produção de conteúdo e opinião.
Como parte de seu projeto, ele iniciou uma série de podcasts chamado Atrás do Front(End), onde a ideia é entrevistar gente que trabalha com comunicação no dia-a-dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Conference #2 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-conference-2013/</guid>
      <description>Para quem vacilou, bobeou, dormiu no ponto, viajou na maionese e não foi no Tableless Conference 2013, quero dizer que: perdeu. Pode chorar, pode espernear, mas perdeu um ótimo evento. Conseguimos reunir não só palestrantes de ponta, mas também ótimos participantes que vieram de diversos lugares e empresas. No evento falamos sobre desenvolvimento mobile, UX, front-end e mercado. O Tableless Conference 2013 aconteceu na última quinta-feira, em São Paulo e foi sensacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 dicas de otimização de conversão em landing pages</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/7-dicas-de-otimizacao-de-conversao-em-landing-pages/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/7-dicas-de-otimizacao-de-conversao-em-landing-pages/</guid>
      <description>O e-commerce no Brasil tem tido um crescimento acelerado nos últimos anos. Segundo a e-bit, empresa especializada em dados do setor, estima-se que só em 2013 haverá um crescimento de até 24%, gerando uma receita de 28 bilhões e atingindo cerca de 50 milhões de consumidores online.
Diante disso, é cada vez mais importante que cada detalhe de um e-commerce ou uma landing page seja pensado para atrair mais leads, ou seja, mais conversões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo para Firefox OS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-para-firefox-os/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-para-firefox-os/</guid>
      <description>Introdução Firefox OS é novo sistema operacional móvel desenvolvido pela Mozilla. Para nós desenvolvedores web ficou fácil criar aplicativos para aparelhos mobile, pois para desenvolver é utilizado apenas HTM5, CSS e JAVASCRIPT.
Para testar seus aplicativos não precisa ter um smartphone com Firefox OS, basta baixar a extensão (Firefox OS Simulator) do Firefox disponível em Windows, Linux e MAC OS X.
Colocando em pratica Primeiro passo é instalar a extensão Firefox OS Simulator em seu Firefox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para Iniciantes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/para-iniciantes/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/para-iniciantes/</guid>
      <description>Pessoal, me inspirei em uma conversa no twitter e resolvi começar uma área para Iniciantes aqui no Tableless. Já existe uma categoria onde selecionamos alguns artigos sobre assuntos básicos, que são interessantes para quem está começando na área de TI. Mas eu acho que precisamos de algo mais centralizado. Por isso comecei um rascunho, que vai virar um site futuramente, onde abordaremos apenas assuntos para iniciantes. Por agora, se você conhecer alguém que seja iniciante na área, indique este endereço: http://tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 parâmetros de HTML que você deve usar em um futuro próximo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/3-parametros-de-html-que-voce-dev-usar-em-um-futuro-proximo/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/3-parametros-de-html-que-voce-dev-usar-em-um-futuro-proximo/</guid>
      <description>Neste artigo vamos conhecer alguns parâmetros que ainda não são largamente utilizados por algum motivo ou outro, mas que merecem ser conhecidos por serem práticos, úteis e interessantes. Alguns não foram aprovados oficialmente por orgãos como W3C, outros já receberam o ok da instituição mas não são compatíveis com a maioria dos browsers&amp;#8230; De qualquer maneira valem a pena serem conhecidos pois todos tem o poder de facilitar nosso dia-a-dia de alguma forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides para Devs #9 – Acessibilidade na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-9-acessibilidade-na-web/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-9-acessibilidade-na-web/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elementos de interface utilizando apenas CSS3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elementos-de-interface-utilizando-apenas-css3/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elementos-de-interface-utilizando-apenas-css3/</guid>
      <description>Se por um lado está na hora de você parar de usar jQuery para tudo e investir mais em códigos JavaScript, por outro já é possível criar elementos animados e interativos utilizando apenas CSS3.
É claro que você vai precisar abrir mão de efeitos em navegadores antigos (ou, na maioria dos casos, da implementação inteira). É claro também que as implementações são até certo ponto limitadas em comparação a plugins e bibliotecas JavaScript, mas dão um show em performance e otimização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações da palestra do Silvio Meira</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-do-silvio-meira/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-do-silvio-meira/</guid>
      <description>Essas são as anotações que fiz na palestra do Silvio Meira no evento Encontro Locaweb de Profissionais de Internet em Curitiba. Ele falou muito, mas muito mais do que está aqui. Por isso que isso se chama anotações. 😉
 Experiência de uso: UX não é interface ou seu design. UX é processo, interação, satisfação. Problema classico de UX no Brasil: vide serviços públicos. Contrate os melhores, mas defina o que é o melhor para o seu negócio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides para Devs #8 – Frameworks JS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-8-frameworks-js/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-8-frameworks-js/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16 ferramentas para designers e desenvolvedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/16-ferramentas-para-designers-e-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/16-ferramentas-para-designers-e-desenvolvedores/</guid>
      <description>Sites, aplicativos, plugins, agregadores e portais que vão fazer toda a diferença na hora de aprender coisas novas, organizar seu dia-a-dia e encontrar inspiração.
Aprender Microsoft Virtual Academy

Já falamos aqui no Tableless do excelente Codeacademy &amp;#8211; um site que gamefica o processo de aprendizado na internet com níveis, badges e interação com redes sociais. O que pouca gente sabe é que a Microsoft possui um sistema parecido, o Microsoft Virtual Academy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE10 dobra seu MarketShare</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie10-dobra-seu-marketshare/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie10-dobra-seu-marketshare/</guid>
      <description>O Internet Explorer 10 viu uma ascensão meteórica em participação de mercado no mês passado, saltando de 2,93% em março para 6,22% em abril, segundo a NetMarketShare.
Ótima notícia para nós. O IE10 é o melhor browser feito pela Microsoft. Tem o melhor suporte aos padrões web de todos as versões anteriores do IE. Se especula que esse aumento vem das vendas do Windows 8. Será?
Ainda, não por muito tempo espero, a versão mais usada do IE permanece sendo a 8, que, embora muito melhor do que o IE 6, ainda tem quase nenhum apoio aos padrões web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freebies no Dribbble #1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/freebies-no-dribbble-1/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/freebies-no-dribbble-1/</guid>
      <description>Freebie PSD: Flat UI Kit Por Riki Tanone

iPhone 5 Grid Por Eddie Lobanovskiy

80 Shades of White Icons Por Victor Erixon

Free responsive wireframes (GIF) Chris Bannister

Navigation Menu .PSD Dylan Simel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides para Devs #7 – JS em larga escala</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-7-js-em-larga-escala/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-7-js-em-larga-escala/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atender bem para atender sempre</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/atender-bem-para-atender-sempre/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/atender-bem-para-atender-sempre/</guid>
      <description>Não atender bem é uma das grandes falhas se você trabalha com web. Parece óbvio, mas um dos principais problemas de empresas, freelancers ou desenvolvedores é o atendimento, por mais simples que seja. Atender bem não é só levar o camarada para almoçar antes de fechar um grande negócio. Atender bem é algo complexo, caro e que toma tempo.
Quantas empresas você conhece que procuram saber realmente se o seu cliente está ou ficou satisfeito com o trabalho executado?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Está perdido? Geolocalização!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/esta-perdido-geolocalizacao/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/esta-perdido-geolocalizacao/</guid>
      <description>No passado a localização dos usuários era baseada em IP. A precisão não era lá grande coisa, pois a posição do usuário era baseada em um &amp;#8220;chute&amp;#8221; de acordo com o seu IP. Graças ao HTML5 e sua API de Geolocalização ou Geolocation (já falamos sobre isso aqui no artigo Creme de papaia e Geolocalização) podemos saber a posição do usuário de forma muito mais precisa e com isso é possível escrever aplicações mais úteis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides para Devs #6 – Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slide-para-devs-6-js/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slide-para-devs-6-js/</guid>
      <description> Extra bônus: Veja outros Slides  Slides para Devs #1 Slides para Devs #2 Slides para Devs #3 – Responsive Web Design [   Extra bônus: Veja outros Slides  Slides para Devs #1 Slides para Devs #2 Slides para Devs #3 – Responsive Web Design *]4 Slides para Devs #5 &amp;#8211; Design  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides para devs #5 – Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-5-design/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-5-design/</guid>
      <description> Extra bônus Veja outros Slides  Slides para Devs #1 Slides para Devs #2 Slides para Devs #3 – Responsive Web Design [# Extra bônus  Veja outros Slides  Slides para Devs #1 Slides para Devs #2 Slides para Devs #3 – Responsive Web Design *]4  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre prazos e produtividade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-prazos-e-produtividade/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-prazos-e-produtividade/</guid>
      <description>Você já percebeu que cumprir prazos em projetos de web é praticamente impossível? Nunca vi ninguém entregando tudo o que combinou no prazo final. Sempre falta alguma coisa, um teste, uma feature, algo que ninguém conseguiu prever. O problema é que isso pode estar se tornando um problema crônico dentro das empresas, principalmente em empresas onde as equipes não tem um processo bem formado, onde a comunicação é difícil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blink: o novo motor do Chrome</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blink-o-novo-motor-do-chrome/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blink-o-novo-motor-do-chrome/</guid>
      <description>O Chromium (que é o projeto por trás do Chrome e do Chromium OS) utiliza uma arquitetura de múltiplos processos que é diferente do WebKit. Essa arquitetura mudou muito durante a existência do Chrome, dificultando a integração entre o browser e o WebKit. Por isso o pessoal do Google está apresentando hoje o Blink, seu novo motor de renderização baseado no WebKit.
 This was not an easy decision. We know that the introduction of a new rendering engine can have significant implications for the web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress para front-end, iniciando um projeto.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-para-front-end-iniciando-um-projeto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-para-front-end-iniciando-um-projeto/</guid>
      <description>Após um sumiço (justificável) aqui do Tableless, garanto: continuo, por aí, na ativa “codando“, testando e opinando da perspectiva front-end/UX a respeito da evolução do desenvolvimento web.
No último ano tive a chance de trabalhar incansavelmente com o opensource CMS Worpdress e se você não sabe do que estou falando, te aconselho a parar por aqui e clicar nos links abaixo:
http://tableless.com.br/front-end-concluido-como-comecar-wordpress-parte-i/#.UVh-Aqt36So
http://br.wordpress.org/
http://www.youtube.com/watch?v=1skFgAcgZik
Esta experiência, me fez adquirir alguns processos para iniciar novos projetos com o uso da plataforma e agora vou dividir com vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitos sobre dispositivos móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mitos-sobre-dispositivos-moveis/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mitos-sobre-dispositivos-moveis/</guid>
      <description>Mito 1 &amp;#8211; Usuários utilizam dispositivos móveis apenas na rua (e a conexão é sempre lenta) Entre todos os meus gadgets o meu tablet é o meu favorito. Ele fica sempre por perto e nunca desliga. Se eu preciso de uma informação é só estender o braço e ler. Muito mais rápido e prático do que andar até o escritório, ligar o computador, esperar o navegador abrir e realizar uma busca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design responsivo: foco no ser humano</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-foco-no-ser-humano/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-foco-no-ser-humano/</guid>
      <description>Quando o computador tornou-se realmente pessoal, o desenvolvimento de softwares cresceu exponencialmente. Uma enorme demanda de aplicativos surgia para aquele produto enorme, com monitor CRT e velocidade de processamento muito menor do que o telefone celular que está no seu bolso.
Esses aplicativos traziam novidades e surgiam para resolver problemas que ainda não tínhamos. Com o tempo, passamos a nos familiarizar com a interface desse dispositivo mas hoje, olhando para trás, é possível entender como naquela época desenvolvíamos um software pensando na máquina, e não na pessoa que faria o uso dela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zepto.js: JavaScript peso-leve</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/zepto-js-biblioteca-javascript-peso-leve/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/zepto-js-biblioteca-javascript-peso-leve/</guid>
      <description>Em tempos em que performance é muito valorizada, a escolha de bibliotecas e plugins extras influencia diretamente no peso do seu site ou aplicativo.
Com aproximadamente 10kb em sua versão minificada (jQuery, por exemplo, tem 94kb), o framework Zepto.js pode ser o mais indicado para quem deseja melhorar a performance e manter a compatibilidade com a API do jQuery.
Se você sabe jQuery, você já sabe Zepto Além de ser leve, o Zepto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides para Devs #3 – Responsive Web Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-3-responsive-web-design/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-3-responsive-web-design/</guid>
      <description>Veja outras partes da série Slides para Devs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webkit to the people</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webkit-to-the-people/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webkit-to-the-people/</guid>
      <description>Eu sei que a notícia é velha, mas o Opera anunciou que chegou aos 300 milhões de usuários em todo mundo.
Muita gente brinca que o Opera é o browser que ninguém usa. De fato os números do browser para desktop são bem pequenos quando comparamos com browsers como Firefox e Chrome. Mas o que ninguém pensa com muita frequencia é que o Opera está presente em uma série de outros dispositivos além do desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides para Devs #2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-2/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-para-devs-2/</guid>
      <description>Já viu o primeiro post da série Slides para Devs? Veja agora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides para Devs #1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-devs-1/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slides-devs-1/</guid>
      <description>Eu perco (ganho) horas do meu dia quando visito o SlideShare ou o SpeakerDeck. Fico caçando apresentações de assuntos que eu preciso estudar. Geralmente apresentações são mais objetivas que artigos, principalmente quando é algo bastante técnico. O palestrante não pode perder tempo e por isso ele precisa mostrar a essência do assunto primeiro. Consigo absorver bastante dessa forma, mesmo não tendo o áudio do palestrante para acompanhar.
Quero começar uma série aqui no Tableless onde vou selecionar 5 apresentações sobre diversos assuntos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locaweb Style – Como iniciamos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</guid>
      <description>Se você ainda não conhece o Locaweb Style, vá lá conhecer e continue lendo esse texto. Vai ser interessante se você está querendo usar um framework pronto se quer criar um novo para seus projetos.
Uma das minhas missões aqui na Locaweb em 2012 foi iniciar uma reestruturação na área de front-end. Embora todas as equipes aqui tenham programadores super talentosos em back-end, por incrível que possa parecer, a Locaweb não tinha uma equipe focada para tratar do código front-end de seus produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actions do Photoshop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/actions-do-photoshop/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/actions-do-photoshop/</guid>
      <description>A MightyDeals tem uma série de promoções para designers e desenvolvedores com um monte de coisas sobre Photoshop e outros &amp;#8220;insumos&amp;#8221; para produzir e criar layouts para internet e outras peças. A ideia do MightyDeals é ser como um daqueles sites que tem promoções bombásticas diárias, só que específico para coisas sobre desenvolvimento web. Por exemplo: eles tem um pacote com 205 actions do Photoshop, que sai de $238 para $17 doletas do site PhotographyPla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Favicons</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/favicons/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/favicons/</guid>
      <description>Favicons Se você ainda não sabe, Favicons são aqueles pequenos ícones que ficam ao lado da barra de endereços de um navegador e servem, entre outras funções, para identificar rapidamente um site. Os Favicons são um velhos conhecidos dos designers e desenvolvedores. Já são 14 anos de história. E neste meio tempo muita coisa evoluiu. Surgiram smartphones, tablets, televisores, sistemas operacionais modernos, telas de alta resolução e o favicon foi mudando de tamanho, posição e formato, conquistando um espaço muito além da barra de ferramentas do navegador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locaweb Developer Network</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/developer-network/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/developer-network/</guid>
      <description>Já faz um tempo que iniciamos um trabalho muito bacana aqui na Locaweb de padronizar e reestruturar a área de front-end. Nesse processo percebemos que alguns desenvolvedores que conhecem a Locaweb e utilizam nossos serviços, não tinham um acesso facilitado para encontrar informações técnicas, como por exemplo a integração e utilização das APIs dos produtos. Diversos desenvolvedores precisam dessas informações para que integrarem seus produtos aos serviços da Locaweb, tanto para projetos pessoais ou projetos para seus clientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repensando CSS Resets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/repensando-css-resets/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/repensando-css-resets/</guid>
      <description>Cada desenvolvedor possui um fluxo de trabalho diferente, mas uma prática mais do que comum é utilização de algum tipo de reset ou normatização para o CSS. Você provavelmente já sabe para que serve este tipo de arquivo. Como cada browser tem suas configurações padrões iniciais, esta boa prática garante a consistência do código e minimiza as diferenças visuais de um layout em diferentes navegadores. O objetivo é sempre criar um resultado mais homogêneo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como schema pode te ajudar em SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-schema-pode-te-ajudar-em-seo/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-schema-pode-te-ajudar-em-seo/</guid>
      <description>Já imaginou chegar em um corredor com 5 portas iguais, mas precisa decidir em qual delas é mais relevante. Qual critério usaria para decidir qual escolher ? Muitas vezes fazemos assim em nossos códigos quando colocamos no ar nossos sites. Por mais que os buscadores sejam capazes de identificar informações contidas no site, é possível deixar o trabalho deles ainda mais fácil usando schema.
Schema são tags padrões que foram adicionadas ao HTML afim de facilitar o entendimento de determinada informação pelos buscadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores de CSS3 nível 4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-de-css3-nivel-4/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-de-css3-nivel-4/</guid>
      <description>Desde setembro de 2011 a W3C vem trabalhando nos seletores de CSS nível 4. Calma! Isso não significa que eles estão criando o CSS4, já que nem finalizaram o CSS3 ainda&amp;#8230; Apenas que um novo pacote de pseudo-classes e classes que podem substituir as atuais, ou expandir o seu uso. Claro que, por ser algo recente, não são todos os browsers que dão suporte&amp;#8230; Mas é bom tomar conhecimento. Afinal, é sempre bom estar um passo a frente do resto do mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte2/</guid>
      <description>Se você ainda não leu a primeira parte desse assunto, veja aqui: Performance front-end &amp;#8211; Parte 1.
Os browsers ajudam em muitos sentidos otimizando o carregamento de assets e a renderização da página, mesmo assim é necessário fazer algumas tarefas para que sua aplicação/website carregue mais rápido.
Quando colocamos a performance como uma tarefa durante o desenvolvimento, determinamos o aumento ou a diminuição da conversão e da quantidade de pageviews.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Front-end, UX e Back-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/front-end-ux-e-back-end/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/front-end-ux-e-back-end/</guid>
      <description>“One of the reasons for poor design execution is that UX teams need to own more than just design. We need to own front-end development.”
 Frase sensacional em um artigo do site UXMatters, um dos melhores sites sobre experiência do usuário e arquitetura de informação que tenho nas minhas leituras regulares.
Os designers para web precisam muito aprender a linguagem com que seus layouts serão codificados. Na minha opinião é estranho um designer para web não entender HTML e CSS, pelo menos o básico, o suficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A tag MAIN</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-tag-main/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-tag-main/</guid>
      <description>E finalmente, depois muita discussão, a nova tag  do HTML foi lançada. A discussão envolvia o real motivo de ter ou não uma nova tag para definir o conteúdo principal do documento. O Ian Hickson &amp;#8211; mestre dos mestres do HTML &amp;#8211; era contra essa nova tag. Aqui tem uma entrevista com ele, muito interessante, onde há uma parte que ele explica o motivo de não querer essa nova tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maxthon</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/maxthon/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/maxthon/</guid>
      <description>Você conhece um browser chamado Maxthon? Suponho que não.
O Maxthon é o browser que mais suporta os padrões web atuais. Nem o Chrome Canary &amp;#8211; que é o Chrome ultra power, feito para testarmos novidades que ainda nem foram publicadas &amp;#8211; ganha da versão atual do Maxthon. Pois é&amp;#8230; Ele é um browser que usa dois engines: o Webkit que você já deve conhecer e o Trident, do IE. O design dele lembra o Chrome, mas é um pouco menos rebuscado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia de Estilos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-de-estilos/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-de-estilos/</guid>
      <description>Um dos elementos mais importantes do processo de criação de identidade visual é a elaboração de um documento com informações concretas sobre cores, tipografia, forma, exemplos de uso, tamanho mínimo e área de reserva do logotipo, etc. Este documento, conhecido como Guia de Identidade Visual ou simplesmente Manual da Marca, não se restringe apenas ao aspecto gráfico e pode muitas vezes incluir explicações sobre a visão, história e filosofia da empresa, uma perspectiva mais aprofundada dos símbolos e signos utilizados para compor o design ou até instruções gerais sobre a linguagem a ser utilizada na comunicação escrita, por exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-mail Newsletter Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-newsletter-responsivo/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-newsletter-responsivo/</guid>
      <description>Design Responsivo Um assunto que ganhou muita evidência este ano no mundo do design digital é o desenvolvimento de sites responsivos. O termo, emprestado da arquitetura, surgiu em um post do blog A List Apart. Em resumo, são técnicas de design e CSS que, visando a usabilidade e a acessibilidade do conteúdo, fazem com que um site se adapte ao dispositivo do usuário. Parece mágico, mas na verdade é uma combinação de folhas de estilo engenhosas, matemática e um pouco de bom senso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um 2013 cheio de propósito</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-2013-cheio-de-proposito/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-2013-cheio-de-proposito/</guid>
      <description>Este post é longo e não tem versão TL;DR.
No começo falo muito sobre o que aconteceu comigo esse ano. No final falo o que quero fazer com o Tableless em 2013.
Este é meu último post pessoal aqui no Tableless. Quero desassociar artigos pessoais com os artigos do Tableless.
Eu tenho a tradição (na verdade tinha) de escrever um post de como foi o último ano do Tableless. É difícil eu não falar algo pessoal por que o Tableless está na minha vida todos os dia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>