<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vídeos Tutoriais on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/v%C3%ADdeos-tutoriais/</link>
    <description>Recent content in Vídeos Tutoriais on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Feb 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/v%C3%ADdeos-tutoriais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Produtividade: editores e snippets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-editores-e-snippets/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-editores-e-snippets/</guid>
      <description>Não é muito difícil ser produtivo. Em muitas palestras e aulas, me perguntam como o desenvolvedor client-side (ou qualquer outro) pode melhorar sua performance e desenvolver melhor, mais rápido e com qualidade. Além de muito treino, existem outros pontos que se utilizados da maneira correta, podem agilizar seu trabalho. Um destes pontos é o seu editor de código.
Você já parou para conhecer seu editor? Muitos desenvolvedores simplesmente ignoram a existência das features que seu editor carrega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video tutorial – Implementando HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-implementando-html/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-implementando-html/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Utilizamos esse layout como exercício nos &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/&#34;&gt;cursos da Visie&lt;/a&gt;. Dependendo do nível do pessoal, utilizamos outros layouts. Mas esse é um que o pessoal normalmente costuma escolher. É um bom exercício porque utiliza as principais propriedades do CSS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layout Fixo / Fluido de 3 colunas em 8 Minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/layout-fixo-fluido-de-3-colunas-em-8-minutos/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/layout-fixo-fluido-de-3-colunas-em-8-minutos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na verdade a gravação foi feita em 7 minutos e 51 segundos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste vídeo mostro como faço para criar um layout básico de 3 colunas. Esta técnica tem um diferencial: retirando apenas uma linha do CSS, o layout passa de fixo, para fluido (como o layout do submarino ou americanas). Isso dá várias possibilidades de layout para o designer e poupa muito trabalho da equipe ao redesenhar e modificar o layout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quiser ver o exemplo com o código fonte, &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/uploads/2008/06/3colunas-oitominutos.html&#34;&gt;clique aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #11 – Amostra do Opera Mini</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-11/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-11/</guid>
      <description>Bem, este não é um video tutorial como os outros. Eu só tentei capturar com uma webcam furreba algumas imagens do Opera Mini.
Para quem não sabe, o Opera Mini é a versão do Opera para celulares com Java. O Opera tem uma série de versões de seu browser. Começa em desktops, passa pelo Nintendo DS, chegando até ser base para Media Lounge. Sem dúvida, um dos melhores browsers atualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #10 – Implementação  de layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-10-implementacao-de-layout/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-10-implementacao-de-layout/</guid>
      <description>Update: Assista mais video aulas de Tableless no Campus Online.
Tinha que implementar um layout, resolvi já fazer um video rápido. Sempre é bom mostrar do que só ficar falando e falando e falando&amp;#8230;
Tamanho: ~40Mb
Formato: SWF
Tempo: ~40m46s
Acessar Video
Você também pode ficar sabendo dos lançamentos de video tutoriais e outras novidades pelo nosso Feed&amp;#8230; Cadastre-o em seu leitor de feeds favoritos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #9 – Implementando a home de um site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-9-criando-a-home-da-visie-css/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-9-criando-a-home-da-visie-css/</guid>
      <description>Update: Você pode assistir mais video aulas como essa no Campus Online. Vídeos grátis de Tableless e Javascript.
Esse Video Tutorial mostra o processo de aplicação de CSS em cima da estrutura HTML criada no Video Tutorial #8.
UPDATE: Se alguém quiser baixar o vídeo, só clicar nesse link. O arquivo está em formato Rar (rarlab.com).
O vídeo tem uma hora de duração, portanto esteja preparado. Meus comentários não foram muito incisivos porque eu não fiz o audio durante gravação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #6 – Transformando layout fixo em fluido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-6-transformando-layout-fixo-em-fluido/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-6-transformando-layout-fixo-em-fluido/</guid>
      <description>Muita gente vem me perguntando como se transforma um layout fixo em um layout fluido. Dependendo de como você criou sua estrutura HTML, isso pode se tornar uma dor de cabeça. Mas, você pode criar uma estrutura HTML que seja simples e ao mesmo tempo lhe de a flexibilidade de se transformar um layout fixo em fluido mudando apenas 1 linha de CSS. Nesse video tutorial, você vai conferir como isso é feito.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>