<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carreira on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/carreira/</link>
    <description>Recent content in Carreira on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/carreira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quando devo começar a arriscar em novos horizontes?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-devo-comecar-arriscar-em-novos-horizontes/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-devo-comecar-arriscar-em-novos-horizontes/</guid>
      <description>Creio que todos já se pegaram fazendo a pergunta do título.
Se você realmente acredita que existe uma fórmula secreta ou uma idade correta para arriscar novas oportunidades, esse texto não é para você.
Deixando o medo de lado Não sei vocês, mas já deixei passar algumas oportunidades em minha vida por pensar que não tinha o domínio naquele momento ou que não estava preparado.
Pode ser que tenha sido um grande erro de minha parte em algumas dessas vezes, jamais saberei nas oportunidades que se passaram, o que sei é que no agora não estou deixando passar as novas oportunidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando de enterprise dev para startup dev</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/migrando-de-enterprise-dev-para-startup-dev/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/migrando-de-enterprise-dev-para-startup-dev/</guid>
      <description>Comecei minha carreira na área de desenvolvimento de software razoavelmente cedo, aos 16 anos estudava no ensino médio pela manhã, estagiava à tarde e estudava no curso técnico à noite. Ao contrário de muitos desenvolvedores, meu primeiro contato com código não foi dos melhores, foram horas e horas de estudo pra conseguir entender 1&amp;frasl;3 do que o professor estava tentando ensinar, na época ASP — sim, o ‘clássico’.
Agora, com 26 anos, posso fazer uma análise interessante do que aconteceu nos últimos 10 anos de software e talvez essa reflexão sirva como norte pra quem está começando ou pra quem está afim de fazer uma troca de ares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas valiosas para sua carreira de Dev (ou de T.I.)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-valiosas-para-sua-carreira/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-valiosas-para-sua-carreira/</guid>
      <description>Então você é aquele cara aficcionado por tecnologia e está cursando ou já cursou sistemas da informação, análise de sistemas, engenharia da computação ou qualquer outro dos 1300 nomes de cursos que essa área deve ter. Você se depara com um mundo de oportunidades: desenvolvimento, segurança, banco de dados, suporte, etc.
Em um belo momento da sua jornada você se pergunta “E aí? O que eu quero pra minha carreira?”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações Palestra 16ELW – Zeno Rocha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</guid>
      <description>Essas foram as minhas anotações que extrai da palestra que o Zeno Rocha fez no 16 Encontro Locaweb de Curitiba em 2014.
Ainda vamos passar por mais 3 cidades: Porto Alegre, Rio de Janeiro e São Paulo. Se você ainda não participou deste evento, corra! O Tableless escolheu os palestrantes e estamos falando sobre assuntos bem diversos sobre desenvolvimento web. Faça sua inscrição!
Sobre sua carreira e comportamento  A moda toda é largar tudo e empreender em alguma coisa Todo mundo é manipulado pelas cifras do mercado Nós temos vários heróis no mercado como o Steve Jobs, Bill Gates etc Mas não é tão fácil chegar no ponto destes caras.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>