<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Html on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/html/</link>
    <description>Recent content in Html on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Front-end Week</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/frontend-week/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/frontend-week/</guid>
      <description>Se você não sabe, vou te mandar a letra (a galera do CSS CastShow já tinha cantado a bola muito antes): desde o dia 22 de Junho até o dia 01 de Julho está rolando aqui em São Paulo uma super iniciativa que concentra uma série de eventos e Meetups sobre front-end em apenas uma semana, essa iniciativa se chama Front-end Week.
O que já rolou? Dia 22 e 23 de Junho rolou um novo evento sobre JavaScript chamado JS Experience, que reuniu os maiores palestrantes sobre front-end do Brasil num lugar só.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance do Tableless estático</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/velocidade-tableless-estatico/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/velocidade-tableless-estatico/</guid>
      <description>Não faz muito tempo eu decidi retirar o Wordpress do Tableless e migrá-lo totalmente para o Hugo, que é um gerador de websites estáticos, como o Middleman ou o Jekyll. Dentre todas as vantagens, a mais aparente, sem dúvida, é o aumento de performance de carregamento do site.
Todo mundo sabe como fazer um site carregar mais rápido. Existem diversas dicas, diversas manobras para fazer um site carregar num piscar de olhos, mas nenhuma se compara em ter um site totalmente estático, sem dependencias de banco ou back-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O básico sobre Sparql e Turtle</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-basico-sobre-sparql-turtle/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 16:10:22 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-basico-sobre-sparql-turtle/</guid>
      <description>A Web Semântica tem um conteúdo técnico extenso, onde você pode se aprofundar infinitamente. Eu adoro o assunto Web Semântica, mas não sou nem um pouco capaz de entender as partes mais técnicas dessa matéria. Por isso, estudo bastante toda a parte conceitual e teorica, que já é suficientemente interessante. Mesmo assim, queria introduzir dois assuntos que podem ser o ponto de partida para uma segunda fase de estudos para estudos mais técnicos: o Turtle e o SPARQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Páginas acessíveis com o HaTeMiLe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/paginas_acessiveis_hatemile/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/paginas_acessiveis_hatemile/</guid>
      <description>A acessibilidade finalmente esta se tornando uma das metas no desenvolvimento web, mesmo assim ela enfrenta um conjunto de problemas:
 nas aulas, apostilas e tutoriais sobre desenvolvimento web dificilmente abordam a acessibilidade; mesmo conhecendo os Padrões Web (HTML, CSS e JavaScript) o desenvolvedor pode acabar desenvolvendo páginas web inacessíveis; frameworks e temas utilizados no desenvolvimento podem contribuir com páginas inacessíveis.  Baseando-se nos polyfills, que permitem prover um recurso não suportado pelo browser, foi desenvolvido o HaTeMiLe (anagrama para HTML Accessible, removendo as consoantes de Accessible), uma biblioteca que utiliza os Padrões Web para tentar resolver alguns problemas de acessibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crie sites em questão de minutos com o Pingendo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-sites-em-questao-de-minutos-com-o-pingendo/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/crie-sites-em-questao-de-minutos-com-o-pingendo/</guid>
      <description>Sem dúvidas, o Bootstrap é uma das frameworks mais utilizadas ultimamente, porém, para algumas pessoas, ainda é meio complicado lidar com os códigos, sejam eles HTML, CSS ou JavaScript.
O que é o Pingendo? Pingendo é um programa de interface simples e de fácil uso. O Pingendo é um criador de sites em Bootstrap 3 que permite a criação de websites de maneira simples e rápida.
Drag and drop O programa usa um modo muito popular em criadores de sites online como Wix, Weebly, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha experiência com o CT (Centro de Treinamento)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-experiencia-com-o-ct-centro-de-treinamento/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-experiencia-com-o-ct-centro-de-treinamento/</guid>
      <description>Meu nome é Danilo, tenho 25 anos, e moro em São Paulo. Antes de conhecer o projeto do CT , eu havia trabalhado pouco tempo como Front-end em uma empresa chamada Athos Informática. Minha experiência não foi uma das melhores, e acabou não dando muito certo. Porém, aconteceu algo muito bacana , quando eu fiquei disponível para o mercado de trabalho.
Comecei a frequentar todos os Meetup&amp;#8217;s que eu podia, conversei com muitos Dev&amp;#8217;s da comunidade, e coloquei de fato a mão na massa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação de Chat simples com NodeJS e Socket.io</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-de-chat-simples-com-nodejs-e-socket-io/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-de-chat-simples-com-nodejs-e-socket-io/</guid>
      <description>Neste tutorial iremos abordar alguns conceitos do Socket.io criando um simples sistema de chat para browser.
O que é Socket.io? Socket.io é um uma biblioteca Javascript feita para construir aplicações real-time, possibilitando uma comunicação bi-direcional entre cliente e servidor. O socket.io utiliza as especificações de Web Sockets (para quem quer saber mais, recomendo dar uma olhada neste ótimo artigo da HTML5 Rocks).
O Socket.io roda, no lado do servidor, em NodeJS, e, no lado do cliente, ele roda diretamente no browser, possibilitando uma enorme gama de possibilidades de aplicações, como jogos, sistemas de notificações, real-time analytics e sistemas de chats e conversas em tempo real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upload de imagens desmistificado com simpleGallery.js</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/upload-de-imagens-desmistificado-com-simplegallery-js/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/upload-de-imagens-desmistificado-com-simplegallery-js/</guid>
      <description>Olá pessoal, tudo bem?
Neste artigo vou procurar abordar algo comum no dia-a-dia de qualquer desenvolver, o &amp;#8220;temido&amp;#8221; upload de imagens. No processo utilizarei NodeJS e Express para o back-end. A grande sacada será a utilização da lib simpleGallery.js, que nos auxiliará no front-end.
Passos iniciais.. A seguir criaremos um servidor bem simples. Utilizarei o package &amp;#8220;Multer&amp;#8221; como middleware para as requisições de arquivo. Não vou prezar por segurança nem boas práticas, já que este artigo é apenas para encorajar aqueles que ainda possuem dificuldades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carrossel descomplicado com HTML, CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/carrocel-descomplicado-com-html-css/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/carrocel-descomplicado-com-html-css/</guid>
      <description>Não é difícil perceber que muitos desenvolvedores tanto iniciantes como os veteranos de guerra ainda sofrem quando o assunto é carrossel, mesmo utilizando frameworks como BootStrap. Mas seus problemas acabaram! (música de chegada milagrosa), com o conhecimento de poucas técnicas podemos resolver esse &amp;#8220;gigante&amp;#8221; problema facilmente.
Pseudo classe :target &amp;#8211; CSS Para resolver o grande problema de transição do carrossel, vamos utilizar a pseudo classe :target, que atribui algumas características do CSS para o elemento HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade básica no formulário de contato</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-basica-no-formulario-de-contato/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-basica-no-formulario-de-contato/</guid>
      <description>Um dos itens indispensáveis em um site é o formulário de contato, já pensou deixar ele acessível para todos na web? Na atualidade a acessibilidade vem sendo levada a sério com o avanço das tecnologias web e as supostas padronizações dos navegadores, e a acessibilidade hoje na web é muito importante, e a chegada do HTML5 deixou marcação do HTML mais explicativa para usuários acessíveis.
WCAG 2.0 o que é ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicativos Desktop com NW.js – Node Webkit – Introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicativos-desktop-com-nw-js-node-webkit-introducao/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicativos-desktop-com-nw-js-node-webkit-introducao/</guid>
      <description>Este é o primeiro artigo de uma série que vou escrever sobre aplicações desktop usando tecnologias web. (HTML, CSS, Javascript e WebGL) O NW.js é uma aplicação em tempo de execução baseado em Chromium e Node.js, com ele é possível desenvolver aplicativos nativos para Windows, Linux e Mac, usando tecnologias web e usufruindo dos pacotes do Node.js.
Para ter uma ideia do que é possível fazer, visite este link e veja alguns aplicativos desenvolvidos com NW.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduzindo “Rich Cards”, um novo formato de resultados para Buscas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introduzindo-rich-cards-um-novo-formato-de-resultados-para-buscas/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introduzindo-rich-cards-um-novo-formato-de-resultados-para-buscas/</guid>
      <description>Como uma boa empresa de tecnologia, o Google parece fazer da necessidade de evoluir suas ferramentas uma &amp;#8220;obsessão&amp;#8221;. Quando o assunto é mobilidade então, essa questão é um pouco superior.
Todo mundo sabe que a maneira de interagir em um resultado de busca depende muito de como as informações estão organizadas no topo. Temos uma tendência em clicar nos primeiros resultados, algo que o o próprio Google nos educou. Com os Dados Estruturados (Rich Snippets), temos uma nova forma de obter resultados relevantes, através de imagens, votação entre outros meios que certamente influenciarão nosso clique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-final/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-final/</guid>
      <description>Os servidores HTTP são parte fundamental da Web como conhecemos, sendo responsáveis por fornecer todo o conteúdo que acessamos através de nossos navegadores. Durante esse tutorial, entenderemos como funciona a comunicação entre o navegador e o servidor e como a informação é entregue ao usuário.
Caso não tenha acompanhado os últimos posts, recomendo que leia as Partes um, dois e três antes de prosseguir a leitura deste post.
Essa é a última parte do tutorial, mas antes de prosseguir vamos recapitular o que vimos até agora então: Nós conhecemos o protocolo HTTP/1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade na web: Como tornar seu site acessível.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-na-web-atualizando-como-tornar-seu-site-acessivel/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-na-web-atualizando-como-tornar-seu-site-acessivel/</guid>
      <description>Você talvez esteja lendo essas primeiras linhas e pensando: por que tornar um site acessível? E por que me preocupar com isso quando meu prazo de entrega é tão curto?
Eu explico: acessibilidade na web é uma questão de boa prática. Além de você colaborar para que mais pessoas sejam impactadas pelo conteúdo disseminado em seu site, você ainda estará fazendo parte dos profissionais que conhecem e querem implementar cuidados básicos que geram imensos resultados à navegação diferenciada à que estamos habituados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte III</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-iii/</guid>
      <description>Estamos entrando na terceira parte do tutorial, e quem está acompanhando até aqui já sabe então como funciona a comunicação entre cliente e servidor, envio de requisição pelo cliente e recebimento de resposta (na duvida só voltar e releia a Parte I e/ou Parte II), porém o que a gente quer é criar o servidor, receber as requisições e enviar a resposta ao cliente.
O Servidor A idéia do servidor é bem simples e estende a do cliente, como assim?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design com Materialize</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-com-materialize/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-com-materialize/</guid>
      <description>Há muito tempo quero falar um pouco sobre desenvolvimento de sites utilizando layouts baseados no Material Design do Google, mas entre fazer e falar há um abismo enorme. Minha verdadeira intenção é compartilhar um pouco a maneira mais fácil de desenvolver um layout utilizando todos aqueles conceitos que a Google tem implementado atualmente.
Primeiros Passos O Materialize é um Framework desenvolvido para facilitar e agilizar nosso desenvolvimento quando o assunto é Material Design.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-ii/</guid>
      <description>Se chegou até aqui é por que você terminou de ler a primeira parte do tutorial (Caso não, leia a Parte I ), mas não desista, a parte legal vai chegar, mas antes de começar, falta mais um item de teoria &amp;#8211; sim eu sei que é chato, mas juro que é importante &amp;#8211; os Sockets.
Sockets e portas Falamos muito de requisições e respostas no último post mas ainda não falamos de conexão e troca de informações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-i/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-i/</guid>
      <description>Sou apaixonado por tecnologias livres e como sou extremamente curioso, gosto de saber como as coisas funcionam. Como também sou cinestésico, não me contento em apenas em entender, tenho que criar, recriar, escrever, rescrever, inventar, reinventar, enfim sentir realmente como se faz. Nesse vai e vem de aprendizado, minha última curiosidade foi entender como os servidores HTTP funcionam e criar um do zero (ou pelo menos quase).
É claro que para fazer isso eu não fui tão lá embaixo a ponto de utilizar C, utilizei da linguagem de programação da qual me sinto mais confortável e que já oferece algumas facilidades que em C teria que sangrar pra fazer o mesmo porém não impossível, mas enfim, optei por desenvolver em Java, os passos vou contar pra vocês aqui, mas utilizando os mesmo conceitos nada impede que utilize qualquer outra linguagem de programação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processo front-end na Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/processo-front-end-na-locaweb/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/processo-front-end-na-locaweb/</guid>
      <description>É muito interessante entender como funcionam os processos em grandes empresas e comparar com processo que você executa na sua própria empresa. Depois que li o post que o Jaydson fez falando um pouco sobre o processo de desenvolvimento no Terra, fiquei de escrever um artigo parecido mostrando mais ou menos como nós aqui da Locaweb fazemos nosso front-end. Sugiro que leia o post do Jaydson e mate a sua curiosidade sobre o processo que eles tem lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acelere o desenvolvimento front-end com Jade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acelere-o-desenvolvimento-front-end-com-jade/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acelere-o-desenvolvimento-front-end-com-jade/</guid>
      <description>Certos elementos em nossos sites sempre se repetem, como o menu, o cabeçalho e o rodapé. Replicar o código desses elementos em cada página é uma péssima ideia. Imagine ter um site com mais de 100 páginas HTML e para cada uma, ter que codificar o mesmo menu, o mesmo cabeçalho e o mesmo rodapé. Além de ser algo extremamente trabalhoso, dar manutenção em um código desses é uma tarefa complicada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo apps para SmartTVs com HTML, CSS e Ajax</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-apps-para-smarttvs-com-html-css-e-ajax/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-apps-para-smarttvs-com-html-css-e-ajax/</guid>
      <description>Hoje em dia, as Smart TVs estão cada vez mais presentes no dia a dia. E muito por isso, gosto de pesquisar e aprender formas de programar sua interface e até criar apps que rodassem em seu ambiente. Nessas pesquisas, descobri que é fácil e simples o desenvolvimento para Smart TV, veja só:
1º Para criar apps para Smart TV você usará em primeiro lugar HTML, CSS e Ajax/JavaScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design Lite: O framework do Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-lite-o-framework-google/</guid>
      <description>Em 2014 o Google apresentou o Material Design: um guia para redefinir o visual de aplicativos. Vários aplicativos aderiram ao Material Design, como por exemplo, o WhatsApp, que mudou por completo o visual.
Para facilitar ainda mais a vida do usuário, o Google anunciou uma ferramenta para introduzir o Material Design em websites, chamado de Material Design Lite (MDL).
Assim como qualquer outro framework, o MDL oferece uma documentação e vários exemplos para facilitar a aplicação em websites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar um Chrome App com o seu Chromebook</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-criar-um-chrome-app-com-o-seu-chromebook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-criar-um-chrome-app-com-o-seu-chromebook/</guid>
      <description>O que é um chrome app A ideia de chrome app&amp;nbsp;é trazer ferramentas que você usa no browser para o seu computador. Como se fosse uma extensão do browser. &amp;nbsp;A&amp;nbsp;instalação/desinstalação destes apps é fácil, rápida e sem dor de cabeça, além de contar com aplicativos que podem funcionar off-line.
Por que criar um chrome APP? A grande vantagem, é que aplicativos nativos para Chrome&amp;nbsp;OS são feitos com tecnologias que já conhecemos como HTML, CSS e JS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ícones – SVG Sprites com CSS na prática</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/icones-svg-sprites-com-css-na-pratica/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/icones-svg-sprites-com-css-na-pratica/</guid>
      <description>O uso de ícones com SVG pode ser usado como uma alternativa mais poderosa, semântica e leve em relação a tradicional técnica de Icon Font.
O artigo abaixo abordará de forma prática o uso de ícones SVG com o uso das seguintes técnicas: SVG (defs, symbol), HTML + CSS + SVG (use). Como diziao Chapolin: &amp;#8220;Sigam-me os bons!&amp;#8221;
Obtendo arquivos SVG O site FlatIcon contém alguns ícones gratuitos que podem ser baixados no formato SVG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML: Encode UTF-8</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-encode-utf-8/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-encode-utf-8/</guid>
      <description>Há uns 7 anos atrás o Diego Eis publicou aqui um artigo sobre o assunto. Vou fazer uma nova abordagem.
Sabe quando sua página troca acentuações por caracteres bem loucos? Este é um problema simples de explicar e vou tentar mostrar as regras que se aplicam quando o browser faz o download de um HTML, como escolher um encode e como usá-lo.
Existem três formas de declararmos o encode do arquivo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design na barra de navegação &amp; status do Chrome</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-na-barra-de-navegacao-status-chrome/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-na-barra-de-navegacao-status-chrome/</guid>
      <description>Recentemente muitos aplicativos já estão seguindo essa nova tendência de aplicar o material design do google no seus aplicativos mas meu foco hoje não são os aplicativos mas sim em sites responsivos, o que isso de aplicar material de design na barra de navegação?

Pois bem vamos aplicar essa barra de status alterada e a barra de navegação também (Obs: Só vai pegar em Android 5.0 ou superior com Chome instalado)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email Marketing – Testes e CSS Inliner – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-testes-css-inliner-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-testes-css-inliner-parte-2/</guid>
      <description>Não é só porque você precisa fazer seus emails utilizando tabelas, você vai desdenhar das boas práticas que você aprendeu na escola. O código final de uma Newsletter vai ficar muito maior e tão complexo quanto o código de um site institucional simples. Outro ponto importante, é que você vai fazer muitas e muitas alterações até esse email ser publicado e muito provavelmente vai precisar duplicá-lo quando alguém ter a necessidade de enviar novos emails.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O poder do atributo “ALT”</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-poder-do-atributo-alt/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-poder-do-atributo-alt/</guid>
      <description>Ao desenvolver um website, temos que pensar em acessibilidade para que seja visto por qualquer usuário. Tendo em vista que sua equipe planejou um website acessível, vocês pensaram em colocar em todas as imagens o atributo&amp;#8221;ALT&amp;#8221;. Pois, websites hoje em dia tem centenas ou milhares de imagens. Já imaginou você olhando para um quadro com uma imagem sem descrição nenhuma, pois é assim que um deficiente visual pode se sentir ao acessar seu website com várias imagens e ao executar um software sintetizador de voz, não tem nenhuma informação do que está na página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-3/</guid>
      <description>TL;DR Antes de iniciarmos o post, vale lembrar que em momento nenhum eu e o Pedro Polisenso estamos elegendo o melhor ou pior generator, visto que o output desse tipo de ferramenta é geralmente o mesmo dependendo da comparação, sendo assim, cabe a você analisar prós e contras de cada um e realizar uma escolha satisfatória pra sua necessidade.
Mas vamos parar de mimimi e vamos ao que importa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário responsivo com MailChimp</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</guid>
      <description>Há cada dia mais utilizamos serviços disponíveis na web que tem um plano básico e gratuito que permite integrações. Nos últimos meses tenho feito formulários com frequência usando uma abordagem bem simples. Vou mostrar agora como criar um formulário responsivo, integrando com MailChimp e usando jQuery Validate.
O HTML Vamos criar o formulário da seguinte maneira:
&amp;lt;section&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;CREATE RESPONSIVE FORM WITH INTEGRATE MAILCHIMP&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;form id=&#34;form-contact&#34; method=&#34;POST&#34; action=&#34;mailchimp-contact.php&#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&#34;input&#34;&amp;gt; &amp;lt;label for=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo o Outline do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-outline-html/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-outline-html/</guid>
      <description>O Outline do documento HTML é a estrutura do documento que é gerada pelos títulos, títulos de formulários, títulos das tabelas e qualquer outro elemento que marque alguma seção de conteúdo no documento. Essas marcações de Outline podem ser usadas para várias iniciativas, por exemplo, um browser ou alguma outra interface possa criar uma Tabela de Conteúdo. Outras tecnologias assistivas podem usar também estas seções para formar a navegação, como em um leitor de tela, mas ou menos como acontece no WAI-ARIA, mas de maneira mais natural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simples modal com CSS responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/simples-modal-com-css-responsivo/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/simples-modal-com-css-responsivo/</guid>
      <description>Continuando com os artigos, vamos utilizar novamente os seletores de css para exibir nosso modal.
Se você chegou aqui e não viu os posts anteriores, para conhecer a estrutura inicial acesse os links:
Header responsivo somente com css
Destaques responsivos
De uma maneira bem simples veja como preparar seu html e css.
O LABEL Com os destaques responsivos, vamos adicionar abaixo da descrição um label que terá a função de marcar o checkbox e por css iremos exibir o modal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores CSS Nível 4 – O que vem por aí</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-css-nivel-4-o-que-vem-por-ai/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-css-nivel-4-o-que-vem-por-ai/</guid>
      <description>Os seletores do CSS são a coisa mais importante da linguagem. As propriedades você consegue decorar e aprender de acordo com necessidade. Mas os seletores são a sua ferramenta de trabalho. A falta de um seletor adequado é determinante quando você decide fazer aquela gambiarra nojenta para conseguir formatar um elemento específico. Com seletores mais inteligentes, você também previne a chuva de classes que tem sido comum em projetos alheios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destaques responsivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-responsivos/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-responsivos/</guid>
      <description>Hoje criaremos três destaques com um comportamento totalmente responsivo.
Com um crescimento das SPAs e seguindo o mesmo conceito do artigo anterior, vou passar agora de uma forma simples de como usar, o input radio para transformar nossos destaques em galeria navegável.
Aproveitando Como já temos um header responsivo, vamos continuar com a mesma estrutura até o final dos artigos só com css e html. Se você ainda não viu como criar um header responsivo, clique aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extract for Brackets by Adobe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extract-brackets-adobe/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extract-brackets-adobe/</guid>
      <description>Eu sei que você deve ser um cara apaixonado pelo Sublime, eu também sou. Mas quando algo legal está sendo feito por outras pessoas, nós temos que considerar. O meu segundo editor preferido, o Brackets, tem e vai ter algumas features sensacionais. Uma dessas features você já deve conhecer que é o PSD Lens, que ainda está em desenvolvimento. Mas outra feature que pode ser usada JÁ é o Extract for Brackets do serviço Creative Cloud da Adobe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</guid>
      <description>O início O objetivo desse post não é para fazer com que os desenvolvedores só usem esta ferramenta, e sim para apresentar opções de desenvolvimentos ágeis que podem ser úteis no seu dia a dia. É uma ferramenta a qual lhe oferece um stack completo de estrutura de projeto, basta você saber como usar e para que vai usar.
O Yeoman O Yeoman é considerado uma ferramenta web de andaimes para criação de webapp modernos, nele você consegue montar um esquema de trabalho facilitando seu desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Header responsivo somente com css</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/header-responsivo-somente-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/header-responsivo-somente-com-css/</guid>
      <description>A cada novo projeto queremos alcançar o máximo de usuários, não importa se o dispositivo seja grande ou pequeno, tem que funcionar.
Com uma abordagem simples e rápida, esse tutorial vai te fazer pensar antes de querer usar o bootstrap só para ter o menu responsivo, claro que ele tem suas vantagens mas procuro sempre desenvolver do zero.
Estarei criando uma serie de tutoriais abordando o assunto e espero que gostem do meu primeiro artigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-1/</guid>
      <description>Conceitos e visão geral Generators front-end tem o seguinte conceito no geral: É uma ferramenta web de andaimes para criar webapp modernos.
Baseado nesse conceito, entendemos que o uso dessa ferramenta permite que você crie suas aplicações de forma automatizada, gerenciável e com o tempo muito mais aproveitado.
Ultimamente os devs front-end buscam melhorar seu workflow. Cada um tem seu jeito de trabalhar, porém temos algo em comum: detestamos ter retrabalho, queremos praticidade e sempre queremos automatizar tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerando arquivos estáticos com o Middleman</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gerando-arquivos-estaticos-com-o-middleman/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gerando-arquivos-estaticos-com-o-middleman/</guid>
      <description>O Middleman, assim como o Jekyll, serve sites estáticos, sem banco de dados, baseados em puro código HTML e informação. Existem uma série de sistemas desse tipo e é uma das minhas armas em muitos projetos.
Instalando Supondo que você tem o Ruby e RubyGems na sua máquina, basta instalar a GEM do Middleman:
$ gem install middleman  Depois de instalado, os comandos básicos são:
 middleman init para iniciar um projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Validação de formulários com HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/validacao-de-formularios-com-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/validacao-de-formularios-com-html5/</guid>
      <description>O HTML5 trouxe diversas possibilidades e, principalmente facilidades para os desenvolvedores. Uma delas é relacionada a validação de formulários. O que antes era feito com algum tempo e JavaScript, hoje pode ser feito diretamente no HTML e em um tempo muito menor. Por isso, navegando pela internet achei no SitePoint esse artigo do Agbonghama Collins, um desenvolvedor nigeriano, que escreveu de forma rápida e direta alguns pontos da validação de formulários utilizando HTML5 e, resolvi traduzi-lo para nós.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro chegou: O elemento picture</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-chegou-o-elemento-picture/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-chegou-o-elemento-picture/</guid>
      <description>O título é muito tentador, não é? Então, eu apenas estou completando o que a Dani Guerrato disse nesse artigo sobre Imagens Responsivas (Elemento Picture). O &amp;#8220;futuro&amp;#8221;, agora, é nosso querido presente.
No dia 04/06/2014 o site A List Apart postou um artigo falando sobre o elemento picture que era estudado há um bom tempo e foi finalmente implementado para testes no Google Chrome Canary (Browser para testes das mais novas coisas que inventam).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Components: Introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-components-introducao/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-components-introducao/</guid>
      <description>O que um plugin JavaScript/jQuery tem em comum com frameworks CSS como o Bootstrap? Resposta: Grandes pedaços de código HTML, CSS e Javascript.
Todas as vezes que você precisa implementar um slider ou elementos de um framework que você gosta, invariavelmente você precisa copiar um grande pedaço de código HTML, CSS e Javascript para depois aplicar em seu projeto. Todos estes códigos estão sempre separados e sofrem, principalmente, efeitos do código externo do seu projeto ou de outros plugins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>File API – Trabalhando com Arquivos Locais Usando Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/file-api-trabalhando-com-arquivos-locais-usando-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/file-api-trabalhando-com-arquivos-locais-usando-javascript/</guid>
      <description>A atividade exercida localmente para a leitura de arquivos fornecidos pelo cliente na web sempre foi a de selecionar o arquivo e enviá-los ao servidor para que este possa, de alguma forma, fazer a leitura e retornar os dados de leitura para o cliente. Esta é a prática usual. Mas o HTML5 veio com suas API para desmistificar o usual.
A File API desmitifica a prática de enviar um arquivo para o servidor para que ele possa ser lido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code Guide by @mdo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/code-guide-mdo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/code-guide-mdo/</guid>
      <description>Alguns devem conhecer o @mdo. Se você não conhece, ele é um dos criadores do Bootstrap.
Ontem a noite ele liberou um Guia de Escrita de Código. É um guia simples onde ele cita uma série de boas práticas e guidelines para escrever código bem estruturado, escalável e legível para todos da equipe. Como eu sigo a grande maioria das regras do guia em todos os meus projetos, achei legal traduzir pra divulgar as boas práticas aqui no Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fault Tolerance: a base do Progressive Enhancement</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faut-tolerant-base-progressive-enhancement/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faut-tolerant-base-progressive-enhancement/</guid>
      <description>Fault Tolerance é como as máquinas tratam um erro quando ele acontece. É a habilidade do sistema continuar em operação quando uma falha inesperada ocorre. Isso acontece a todo momento com seu cérebro. O sistema não pode parar até que esse erro seja resolvido, logo o sistema dá um jeito para que esse erro não afete todo o resto do sistema. A natureza inteira trabalha dessa forma. Os browsers trabalham dessa forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando as metatags de OpenGraph</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-meta-tags-facebook/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-meta-tags-facebook/</guid>
      <description>Creio que você, usuário frenético de facebook já tenha visto algo mais ou menos assim na sua linha do tempo:
 Facebook Share  Esse tipo de compartilhamento é devido ao uso das meta tags que o próprio facebook oferece aos desenvolvedores, as famosas metas :og ou Open Graph. Elas existem com o intuito de especificar metas no &amp;lt;head&amp;gt; para sua publicação no facebook ser a mais agradável e apresentável possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O grande desencontro do HTTP com o HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-grande-desencontro-http-com-o-html/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-grande-desencontro-http-com-o-html/</guid>
      <description>O texto irá contar a evolução e desencontro de duas tecnologias. O importante aqui é apresentar a você uma série de conceitos e raciocínios ligados à linguagem de marcação e ao protocolo de marcação mais famosos dos nossos tempos. Vê se não banca o curioso, nada de descer até o fim do texto para conhecer o desfecho desta trama.
Prólogo Hypertext Transfer Protocol (HTTP) O HTTP é um protocolo de comunicação para distribuição de objetos de hipermídia referenciados por uma URL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que falamos em 2013?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-falamos-em-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-falamos-em-2013/</guid>
      <description>Web Design Responsivo ou Adaptativo Falou-se muito sobre a adaptação de websites em diferentes devices.
O acesso mobile ainda é o mais comentado, mas as vertentes também já estão de olho nos diferentes tamanhos de telas existentes de forma geral.
Aqui no Tableless, em 2013, artigos bem legais e bem voltados ao desenvolvimento de ambos os conceitos foram publicados: http://tableless.com.br/?s=web+design+responsivo &amp;nbsp;
Acessibilidade e SEO Ainda que não sejam considerados como itens obrigatório em todos os projetos web publicados por aí, a preocupação com websites acessíveis e estruturados para robôs de pesquisa, está finalmente ganhando espaço e 2013 foi mais um ano importante para isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WAI-ARIA – Estendendo o significado das interações</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wai-aria-estendendo-o-significado-das-interacoes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wai-aria-estendendo-o-significado-das-interacoes/</guid>
      <description>O HTML serve para apenas uma coisa: dar significado à informação. Ele faz isso marcando a informação com as famosas tags. Feito isso você passa para o CSS e o Javascript, que ficarão com as responsabilidades de formatar essa informação e manipular seu comportamento.
O ponto é que a semântica não fica apenas na hora de marcar a informação com HTML puro. Como você faz para que um usuário com deficiência visual saiba que a informação que ele procura está dentro de um collapse, e esse collapse está fechado?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servindo sites estáticos com Jekyll</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jekyll-servindo-sites-estaticos/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jekyll-servindo-sites-estaticos/</guid>
      <description>O Tableless produz código front-end HTML/CSS/JAVASCRIPT para vários tipos de clientes, grandes ou pequenos. Os clientes querem ao final do projeto arquivos estáticos, em uma estrutura de arquivos decente e código bem organizado e isso não é algo tão trivial assim.
O problema O primeiro problema que temos quando iniciamos a produção de um site, é como resolver as partes de layout que são repetidas em todas as páginas do projeto, por exemplo: header, footer, sidebar e essas coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow para cuidar dos seus assets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-para-cuidar-dos-seus-assets/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-para-cuidar-dos-seus-assets/</guid>
      <description>No desenvolvimento web, o termo assets é utilizado para designar tudo o que complementa o conteúdo dos websites. Em outras palavras, assets são nossos recursos de folhas de estilo, scripts, fontes e imagens.
Em uma primeira análise, os assets parecem algo simples de se gerenciar. Porém, o que passa muitas vezes por desapercebido é que a falta de alguns cuidados podem impactar significativamente na performance do projeto notada pelo usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas e sites para tornar mais ágil o seu desenvolvimento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</guid>
      <description>Planejamento Na grande maioria dos projetos web, tudo se inicia pela Arquitetura de Informação (UX) e mesmo que talvez esta não seja a sua área, eventualmente organizar e entender um website por inteiro, também possa ser uma necessidade.
Sem considerar todos os argumentos aplicados às melhores metodologias, criar um sitemap* pode ser algo bastante útil então, a dica é, uma das ferramentas online que trabalha bem com esse tipo de documento é o Coggle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre organizar informação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-organizar-informacao/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-organizar-informacao/</guid>
      <description>Quando eu era criança, fazer trabalhos escolares era algo corriqueiro. O processo quase sempre era assim: a professora definia o assunto e ao chegar em casa, pegava um bocado de papel almaço (lembra?) e ia para casa da minha tia. Ela era a única da família que tinha enciclopédias. Se eu precisava fazer um trabalho escolar, certamente as enciclopédias da minha tia me ajudariam na tarefa. As tais enciclopédias eram pesadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de como fazer seu próprio framework CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-como-fazer-seu-proprio-framework-css/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-como-fazer-seu-proprio-framework-css/</guid>
      <description>Algumas anotações da minha palestra na QCon 2013, sobre como fazer seu próprio framework CSS.
 Construindo seu framework CSS  from Diego Eis Por que usar Frameworks?  Aumentar a eficiência Consistência e padrão de código Compatibilidade mais confiável Fácil manutenção Facilita a repetições de tarefas  Por que não usar Frameworks?  Curva de aprendizado HTML engessado CSS engessado Sopa de classes Tem que manter tudo atualizado o tempo todo Versionamento problemático  Separe seu CSS em partes É bom para manutenção, escalabilidade do código e também evita misturar assuntos diferentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tridiv – Dominando 3D com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tridiv-dominando-3d-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tridiv-dominando-3d-com-css/</guid>
      <description>Quer brincar com 3D? Quer brincar com 3D usando CSS? Então você está procurando algo como o Tridiv, um editor para criar formas 3D, web-based, usando CSS. Isso, pode chorar&amp;#8230;
Olha só o exemplo abaixo:
Nem preciso dizer que roda lindo, sem travar, sem fazer o seu computador gritar. Browsers como Chrome e Safari usam o hardware para renderizar o 3D do CSS&amp;#8230; COISA LINDA.
Experimente e seja feliz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emmet LiveStyle</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</guid>
      <description>Dos mesmos criadores de Emmet, conheça o Emmet LiveStyle.
O Emmet LiveStyle é um plugin que permite que ao editar o código CSS você veja as alterações na hora, on the fly!
A iniciativa é simples e você já deve ter visto milhares de outras iniciativas, mas agora eu acho que fizeram do jeito correto. A ideia de um editor bidirecional é que a partir do momento que você edita o código CSS, você consegue ver as alterações na hora, economizando o tempo de alternar janelas, salvar arquivos e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pré-processadores: usar ou não usar?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pre-processadores-usar-ou-nao-usar/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pre-processadores-usar-ou-nao-usar/</guid>
      <description>Faz tempo que estou tentando escrever um post sobre pré processadores de CSS. Sempre que eu digo que sou meio contra a utilização deles pra alguém, ouço a inevitável pergunta: por quê?
O Miller Medeiros escreveu um ótimo artigo com o nome de The problem with CSS pre-processors. Lá ele cita alguns pontos interessantes, que pra mim já são suficientes para não usar.
Mas como eu disse: sou meio contra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Cenário do Web Design Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-cenario-do-web-design-responsivo/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-cenario-do-web-design-responsivo/</guid>
      <description>O Web design responsivo está por aí há alguns anos, e foi destaque em 2012. Muitas estrelas da web, como Brad Frost e Luke Wroblewski, possuem vasta experiência neste tema e têm nos ajudado a fazer grandes melhorias. Mesmo assim, ainda há muito a ser feito.
Neste artigo, vamos ver o que já é possível fazer hoje, o que será possível no futuro &amp;#8211; usando propriedades ainda não padronizadas (como CSS nível 4 e API&amp;#8217;s do HTML5) &amp;#8211; e o que ainda precisa ser melhorado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia para Iniciantes – Ajude</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-para-iniciantes-ajude/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-para-iniciantes-ajude/</guid>
      <description>Muita gente notou e talvez até mesmo você, que não existe conteúdo direcionado para aqueles que querem entrar no mercado de desenvolvimento web e precisam aprender desde o básico. Há bastante material em inglês, mas geralmente o idioma é uma barreira. Comecei com um rascunho um tempo atrás e agora estou querendo fazer algo um pouco maior: quero pedir a sua ajuda neste projeto, que é de toda a comunidade para a comunidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o plugin 960gs e o Photoshop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-o-plugin-960gs-e-o-photoshop/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-o-plugin-960gs-e-o-photoshop/</guid>
      <description>Grids tem como base no Design Gráfico como forma não só de organização, mas de proporção e distribuição dos elementos dentro do layout. Seja de um livro, uma revista ou um web site, usamos grids para estruturar as informações e alinhamentos.
Especialmente no Design para Web, usamos, na maioria das vezes o sistema de grid de 960 pixels que é um padrão para monitores antigos com resolução de 1024×768 mostrem o site corretamente sem que se crie a barra de rolagem horizontal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Sass? Entenda esse outro método de escrever CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-um-outro-metodo-de-escrever-css/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-um-outro-metodo-de-escrever-css/</guid>
      <description>Se você é um desenvolvedor front-end que está atualmente no mercado, já ouviu/leu palavrinhas como LESS, Foundation e Sass. Alguns sabem do que estou falando, outros não, mas o fato que é que esses nomes foram dados à pré-processadores e frameworks de folhas de estilo para auxiliar na produtividade de códigos, principalmente no que diz respeito a repetição de uma mesma ação, diversas vezes.
Quantas vezes você se pegou copiando e colando aquele monte de classes identadas com mais de 15 linhas repetidamente e pensou: podia existir uma maneira mais rápida de fazer isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 parâmetros de HTML que você deve usar em um futuro próximo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/3-parametros-de-html-que-voce-dev-usar-em-um-futuro-proximo/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/3-parametros-de-html-que-voce-dev-usar-em-um-futuro-proximo/</guid>
      <description>Neste artigo vamos conhecer alguns parâmetros que ainda não são largamente utilizados por algum motivo ou outro, mas que merecem ser conhecidos por serem práticos, úteis e interessantes. Alguns não foram aprovados oficialmente por orgãos como W3C, outros já receberam o ok da instituição mas não são compatíveis com a maioria dos browsers&amp;#8230; De qualquer maneira valem a pena serem conhecidos pois todos tem o poder de facilitar nosso dia-a-dia de alguma forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimizando e organizando seu front-end com PHP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-e-organizando-seu-front-end-com-php/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-e-organizando-seu-front-end-com-php/</guid>
      <description>Não é de hoje que se fala em otimização e organização de scripts. Não há dor de cabeça maior para um desenvolvedor back-end receber uma marcação HTML bagunçada e sem padronização. Isso é mais comum do que imaginamos e nem sempre é por falta de conhecimento ou preguiça. O maior fator é o curto tempo para finalizar os projetos.
A ideia desse post é justamente auxiliar os desenvolvedores a criarem um núcleo de código no PHP para reaproveitá-lo diversas vezes, como se fosse um módulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Transition e CSS Animation</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/transition-e-animation/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/transition-e-animation/</guid>
      <description>Transition. Prazer!  &amp;#8220;Com CSS3, podemos adicionar um efeito quando o navegador troca de um estilo para outro, sem usar animações em Flash ou JavaScript.&amp;#8221; &amp;#8211; w3schools  Mostrar um feedback ao usuário quando ele passar o mouse sobre um link (:hover) ou quando ele der foco em um campo input (:focus) são boas práticas. Há muitos jeitos de fazermos isso: mudando a cor do texto, tirando o underline da palavra, alterando a borda do input que recebeu o foco ou até alterando a cor de background do elemento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides para Devs #4 – Retina display, imagens de alta resolução e afins</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slide-para-devs-4-retina-display-imagens-de-alta-resolucao-e-afins/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slide-para-devs-4-retina-display-imagens-de-alta-resolucao-e-afins/</guid>
      <description> Extra bonus: </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar linear-gradient em CSS de forma consciente?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-gradient-no-css-de-forma-consciente/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-gradient-no-css-de-forma-consciente/</guid>
      <description>Vejo em diversos grupos, fóruns e blogs as pessoas recomendando diversos sites que geram automaticamente o seu linear-gradient em CSS, Eu nos últimos meses tenho criticado um pouco a recomendação dessas tecnologias, pois já está mais do que na hora de aprendermos e utilizarmos esses atributos de forma criativa.
Desculpa Bernard, mas do que você está falando? Olá tudo bem? Meu nome é Bernard De Luna, você está no Tableless, até aí tudo bem?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locaweb Style – Como iniciamos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</guid>
      <description>Se você ainda não conhece o Locaweb Style, vá lá conhecer e continue lendo esse texto. Vai ser interessante se você está querendo usar um framework pronto se quer criar um novo para seus projetos.
Uma das minhas missões aqui na Locaweb em 2012 foi iniciar uma reestruturação na área de front-end. Embora todas as equipes aqui tenham programadores super talentosos em back-end, por incrível que possa parecer, a Locaweb não tinha uma equipe focada para tratar do código front-end de seus produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 ferramentas para criar e gerenciar projetos web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/3-ferramentas-para-criar-e-gerenciar-projetos-web/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/3-ferramentas-para-criar-e-gerenciar-projetos-web/</guid>
      <description>Já foi o tempo que nossas aplicações web e sites eram compostos apenas por arquivos HTML e um ou outro CSS e JS. Hoje temos pré-processadores CSS, minificadores, ferramentas de validação de JavaScript, grids, boilerplates, bootstraps e até mesmo JavaScript no servidor.
Há também uma maior quantidade de arquivos e bibliotecas externas. Os arquivos CSS foram modularizados e JavaScript passou a ser (muito) mais aceita, ganhando ainda uma versão mais &amp;#8220;amigável&amp;#8221; na linguagem CoffeeScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repensando CSS Resets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/repensando-css-resets/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/repensando-css-resets/</guid>
      <description>Cada desenvolvedor possui um fluxo de trabalho diferente, mas uma prática mais do que comum é utilização de algum tipo de reset ou normatização para o CSS. Você provavelmente já sabe para que serve este tipo de arquivo. Como cada browser tem suas configurações padrões iniciais, esta boa prática garante a consistência do código e minimiza as diferenças visuais de um layout em diferentes navegadores. O objetivo é sempre criar um resultado mais homogêneo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como schema pode te ajudar em SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-schema-pode-te-ajudar-em-seo/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-schema-pode-te-ajudar-em-seo/</guid>
      <description>Já imaginou chegar em um corredor com 5 portas iguais, mas precisa decidir em qual delas é mais relevante. Qual critério usaria para decidir qual escolher ? Muitas vezes fazemos assim em nossos códigos quando colocamos no ar nossos sites. Por mais que os buscadores sejam capazes de identificar informações contidas no site, é possível deixar o trabalho deles ainda mais fácil usando schema.
Schema são tags padrões que foram adicionadas ao HTML afim de facilitar o entendimento de determinada informação pelos buscadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte2/</guid>
      <description>Se você ainda não leu a primeira parte desse assunto, veja aqui: Performance front-end &amp;#8211; Parte 1.
Os browsers ajudam em muitos sentidos otimizando o carregamento de assets e a renderização da página, mesmo assim é necessário fazer algumas tarefas para que sua aplicação/website carregue mais rápido.
Quando colocamos a performance como uma tarefa durante o desenvolvimento, determinamos o aumento ou a diminuição da conversão e da quantidade de pageviews.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A tag MAIN</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-tag-main/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-tag-main/</guid>
      <description>E finalmente, depois muita discussão, a nova tag  do HTML foi lançada. A discussão envolvia o real motivo de ter ou não uma nova tag para definir o conteúdo principal do documento. O Ian Hickson &amp;#8211; mestre dos mestres do HTML &amp;#8211; era contra essa nova tag. Aqui tem uma entrevista com ele, muito interessante, onde há uma parte que ele explica o motivo de não querer essa nova tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia de Estilos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-de-estilos/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/guia-de-estilos/</guid>
      <description>Um dos elementos mais importantes do processo de criação de identidade visual é a elaboração de um documento com informações concretas sobre cores, tipografia, forma, exemplos de uso, tamanho mínimo e área de reserva do logotipo, etc. Este documento, conhecido como Guia de Identidade Visual ou simplesmente Manual da Marca, não se restringe apenas ao aspecto gráfico e pode muitas vezes incluir explicações sobre a visão, história e filosofia da empresa, uma perspectiva mais aprofundada dos símbolos e signos utilizados para compor o design ou até instruções gerais sobre a linguagem a ser utilizada na comunicação escrita, por exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio Framework HTML CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-framework-html-css/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-framework-html-css/</guid>
      <description>Em 2011, principalmente em 2012, dezenas de pessoas vinham e voltavam com o assunto &amp;#8220;Qual o melhor Framework?&amp;#8221;, fora os bootstrap fanboys de plantão que falavam tão cegamente do Twitter Bootstrap que se somasse todos os amores da internet teriamos um &amp;#8220;cupcake de gato dançando Gangnam Style após tentar beber 1 litro de absolute&amp;#8221; bootstrape. Eu sempre falo isso no meio das minhas palestras e começo dizendo no início desse post: Sejamos menos emotivos e mais analistas em Front-end, explico a seguir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Móvel e suas aplicações</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-movel-e-suas-aplicacoes/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-movel-e-suas-aplicacoes/</guid>
      <description>Compreender os seus pontos fortes e suas limitações, e utilização de tecnologias que se encaixam nessas condições são fundamentais para criar o sucesso de conteúdo.
O que é especifico para criação em dispositivos móveis Idealmente, os autores de sites seriam capaz de atender à crescente demanda por uma experiência móvel de qualidade, sem mudar uma linha de código. Mas a realidade é que um site projetado especificamente com mobilidade em mente sempre nos proporciona uma experiência de usuário muito melhor para os usuários móveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-mail Newsletter Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-newsletter-responsivo/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-newsletter-responsivo/</guid>
      <description>Design Responsivo Um assunto que ganhou muita evidência este ano no mundo do design digital é o desenvolvimento de sites responsivos. O termo, emprestado da arquitetura, surgiu em um post do blog A List Apart. Em resumo, são técnicas de design e CSS que, visando a usabilidade e a acessibilidade do conteúdo, fazem com que um site se adapte ao dispositivo do usuário. Parece mágico, mas na verdade é uma combinação de folhas de estilo engenhosas, matemática e um pouco de bom senso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classes Funcionais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/classes-funcionais/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/classes-funcionais/</guid>
      <description>Normalmente, principalmente quando manipulamos elementos com javascript, precisamos modificar diversas vezes as características básicas dos objetos no HTML. Vira e mexe você precisa esconder, fazer aparecer, transformar em bloco ou linha, retirar margens, paddings e etc&amp;#8230; você pode fazer isso com Javascript ou com uma simples linha de CSS.
&amp;lt;div style=&#34;display:none;&#34;&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;  Via JQuery seria algo como:
$(&#39;div&#39;).hide();  O problema disso que é não escala. Se você precisa fazer isso em muitos elementos e muito frequentemente, você acaba sujando seu HTML ou acaba jogando um trabalho para o Javascript que na verdade não é dele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creme de papaia e Geolocalização</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/creme-de-papaia-e-geolocalizacao/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/creme-de-papaia-e-geolocalizacao/</guid>
      <description>Eu não sou um grande apreciador de doces, mas uma das minhas sobremesas preferidas é o popular creme de mamão papaia com licor de cassis. Sempre achei que essa era a combinação perfeita para uma sobremesa, especialmente no calor. Mas o mamão papaia é um grande injustiçado. Se você perguntar para qualquer pessoa o nome de uma sobremesa feita com mamão papaia, com certeza a grande maioria vai dizer &amp;#8220;creme de papaia com licor de cassis&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brincando com css3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/brincando-com-css3/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/brincando-com-css3/</guid>
      <description>Durante o FrontInSampa (evento sobre desenvolvimento front-end que rolou dia 03/11 em São Paulo), rolou a palestra do Zeno Rocha com Bernard de Luna que falou sobre se divertir mais em nossa área de trabalho, mesmo que isso te custe recusar aquele freela (tema muito polêmico eu diria), mas o legal dessa palestra, foi que eu me vi ali em todos os contextos, e pude perceber que atualmente deixei de brincar por falta de tempo pensando apenas em dinheiro, já que eu comecei fazendo sites por hobby e isso virou uma profissão de alguns anos pra cá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Platform</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-platform/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-platform/</guid>
      <description>A Webplatform.org é um website dirigido por pessoas que fomentam os padrões web, criado por um grupo que inclui W3C, Adobe, Facebook, Google, HP, Microsoft, Mozilla, Nokia, Opera e outros. O site promete ser uma fonte de recursos importantes para que você, desenvolvedor front-end, tenha uma base atual e principalmente de boas práticas ao produzir seus projetos com HTML5, CSS3, Javascript e etc.
Eles descrevem muito bem o propósito do site:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe Edge Inspect: Uma ajudinha no desenvolvimento para múltiplos dispositivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge-inspect/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge-inspect/</guid>
      <description>Dentre as possibilidades de adaptação, temos técnicas de redimensionamento de tela, reconhecimento de dispositivos para redirecionamento a sites feitos especificamente pra este, a ainda envolta em mistério: a técnica de responsive design, entre outras soluções. Em fim, cabe a escolha da melhor técnica de acordo com as definições do projeto adotado.
Adobe Edge Inspect Para facilitar a vida de quem encara constantemente ou até mesmo esporadicamente este tipo de desafio, a Adobe lançou dentro de seu kit de ferramentas denominado Edge Tools o curioso Inspect.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe Edge</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge/</guid>
      <description>A Adobe tem ajudado demais o mercado de desenvolvimento web nos últimos tempos. Ela entendeu que a perda do mercado do Flash não foi uma derrota, pelo contrário. Com esse cenário ela criou o Edge, uma suite de desenvolvimento que reúne diversas soluções que ajudam o desenvolvedor web a produzir serviços e websites utilizando as últimas novidades dos padrões web. Como diz parte da Missão descrito no site deles:
 Adobe makes tools that enable designers and developers to share their creativity with the world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scoped CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/scoped-css/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/scoped-css/</guid>
      <description>Scoped CSS é uma pequena novidade no HTML5 que nos permite inserir estilos CSS que sejam apenas aplicado em um determinado lugar de uma página, de modo que os estilos restantes da mesma página não sejam afetados. Para isso, foi definido um novo atributo scoped que deve ser utilizado na tag .
Pela definição da especificação:
 O atributo scoped é um atributo booleano. Se for setado, indica que os estilos (da tag ) serão aplicados apenas na sub-árvore do elemento pai deste mesmo elemento (), ao contrário de todo o documento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual unidade utilizar – Pixel, EM ou REM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/unidade-pixels-em-rem/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/unidade-pixels-em-rem/</guid>
      <description>Aqui no Brasil é muito comum usarmos pixels para definição de tamanho de textos. Lá fora a galera gosta muito de usar EM. Mas qual a diferença? Por que usar um ou outro?
Pixels Unidade em pixels é mais velho que andar para trás. Você utiliza pixels para definir a largura de um elemento, o tamanho do texto, a espessura da borda e outras coisas.
Os pixels são utilizados para definir o tamanho dos textos por que é a medida mais exata que você pode encontrar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Font icons – Utilizando ícones em formato de font</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-icones-formato-font/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-icones-formato-font/</guid>
      <description>Você já deve ter desenvolvido um sistema onde o designer utilizou muitos ícones em botões, links e etc&amp;#8230; A primeira coisa que pensamos em fazer são sprites com todos estes ícones. O problema é que dependendo da sua necessidade, criar Sprites para todos os ícones pode se tornar algo realmente trabalhoso. Ainda mais quando estes ícones são utilizados em várias cores e tamanhos. Utilizar ícones em imagens separadas dá tanto trabalho quanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Web Device</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/open-web-device/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/open-web-device/</guid>
      <description>Já pensou em um smartphone que seja baseado em HTML5, onde suas aplicações podem consultar o status da bateria, atender ligações, vibrar e etc?
A Telefônica e a Mozilla estão trabalhando juntas em um aparelho que torna isso real. É um aparelho tão próximo do desenvolvedor web que chega a ser difícil de acreditar que já estamos num patamar tão elevado.
Atualmente nós temos acesso a poucos recursos dos smartphones. Além disso, praticamente nenhum dos grandes players de mercado permitem o desenvolvimento de aplicações utilizando HTML/CSS/HTML5 sem a ajuda de algumas ferramentas extras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas para E-mail Marketing</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-para-e-mail-marketing/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-para-e-mail-marketing/</guid>
      <description>Você que é do tempo do html feito somente em tabelas, acompanhou das mudanças dos padrões web ou senão conheceu essa época, mas mesmo assim sofreu muito com o IE6, acredite, montar E-mail Marketing é um pouco pior que isso tudo junto. Mas calma, deixarei algumas dicas e boas práticas, evitando assim muito do seu sofrimento.
Em resumo: E-mail Marketing é uma estratégia muito eficiente e útil para manter os visitantes ligados ao site e aumentar a taxa de conversão, mas isso tudo não tem resultado se sua newsletter chega quebrada ou mesmo se for direto para a caixa de SPAM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar os pseudo elementos :before e o :after</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-before-after/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-before-after/</guid>
      <description>Muito parecido com as pseudo-classes os pseudo-elementos são elementos inseridos dinamicamente via CSS. No caso das pseudo-classes, o browser finge que insere uma classe dinâmica em um elemento para que você customize um determinado estado do elemento. Por exemplo, a pseudo-classe :hover estiliza o estado de quando o mouse é colocado em cima dos elementos. Os pseudo-elementos funcionam quase da mesma forma. Existem vários, mas eu vou me focar agora apenas no :before e no :after.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retina.js – Imagens para telas retina</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retina-js-imagens-para-telas-retina/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retina-js-imagens-para-telas-retina/</guid>
      <description>Nós já falamos sobre como as imagens de seu website podem aparecer em dispositivos que utilizam tela retina ou com telas HD. Até hoje não havia nenhuma alternativa de verdade para você poder fazer um chaveamento automático, até a chegada do Retina.js.
O Retina.js é um script em javascript que te ajuda a entregar as imagens corretas para os dispositivos corretos sem muita dor de cabeça.
Quando os usuários carregam a página, o retina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsive Web Design – Adaptação vs Otimização</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-adaptacao-vs-otimizacao/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-adaptacao-vs-otimizacao/</guid>
      <description>Uma pancada de pessoas já me perguntaram sobre qual é o melhor: criar um site responsive e adaptável ou uma versão específica para mobiles e outros dispositivos. A resposta é: depende.
Depende. Cada situação é um caso diferente. O Responsive tem vantagens e desvantagens, assim como versões específicas. A ideia é sempre fazer a melhor expediência possível para o usuário. Isso inclui, além de design, velocidade, performance e vários outros pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendend a regra @viewport do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/regra-viewport/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/regra-viewport/</guid>
      <description>Faz algum tempo que podemos manipular o viewport dos browsers para podermos entregar um website mais adequado e confortável para os usuários. Essa manipulação era feita diretamente via uma metatag no head do documento, algo assim:
&amp;lt;meta name=&#34;viewport&#34; content=&#34;width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1.0&#34;&amp;gt;  Isso é necessário por que você tem uma resolução gigante em aparelhos com a tela &amp;#8220;relativamente&amp;#8221; pequena, com 320&amp;#215;480. Lembre-se que a resolução é uma coisa, o tamanho da tela é outra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentos poliglotas com XHTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos-poliglotas-com-xhtml5/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos-poliglotas-com-xhtml5/</guid>
      <description>Quando se começou a falar massivamente a respeito do HTML5, em 2009, muitos desenvolvedores (inclusive eu) torceram o nariz para o fato de poder voltar a utilizar a sintaxe tolerante do HTML, ou seja, tags em uppercase ou sem fechamento, valores de atributos sem aspas, fechar tags em ordem incorreta, entre outros. Inclusive, comentei especificamente sobre isso em um outro artigo.
Grande parte dos desenvolvedores aprenderam e se habituaram a utilizar a sintaxe do XHTML, que segue as diretrizes do XML para documentos bem formados e que apresentariam erros de renderização caso essas diretrizes são fossem seguidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturação de front-end – Parte 1: Preprocessadores, Framewoks e Bibliotecas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</guid>
      <description>Existem três categorias de &amp;#8220;ferramentas&amp;#8221; que nos ajudam a desenvolver um projeto client-side: Preprocessadores, Frameworks e Bibliotecas.
Preprocessadores Preprocessadores são ferramentas onde você escreve CSS de uma determinada forma, modificando sua sintaxe, fazendo com que na hora de sua utilização o código CSS precise ser préprocessado para que o código escrito seja transformado em código CSS puro e assim então os browsers consigam entender.
Existem muitos preprocessadores no mercado como Less, Sass, Turbine, Switch CSS e outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe e os Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-e-os-padroes-web/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-e-os-padroes-web/</guid>
      <description>Depois que o Steve Jobs fez o favor de nos livrar do Flash em seus dispositivos, parece que a Adobe acordou e resolveu entender o que realmente ele estava querendo dizer. Em vez de tentar devorar o mercado com uma tecnologia proprietária, por que não ajudar uma comunidade e os padrões que já existem no mercado?
O pessoal da Apple fez isso com o Webkit. Eles tomaram emprestado o motor de renderização criado pelo pessoal do KDE &amp;#8211; com o motor chamado KHTML &amp;#8211; e fuçaram, mexeram, arrumaram, criaram e devolveram o resultado para a comunidade como um dos melhores motores de renderização que já existiu, o Webkit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de sobrevivência em uma era pós o IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-sobrevivencia-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-sobrevivencia-ie6/</guid>
      <description>Nós ficamos mal acostumados com o Internet Explorer 6&amp;#8230; Digo isso por que tinhamos tantos problemas e limitações no tempo em que precisávamos suportá-lo, que até hoje nos privamos de algumas técnicas e propriedades do CSS que funcionam plenamente no IE8 e nos IEs mais novos. Quero confessar que eu estava até esses dias eu era prisioneiro da sombra do IE6.
Por isso, aqui vão algumas dicas de propriedades que você já deve conhecer, mas que não usa ainda por que acha que todos os IEs são iguais ao maldito IE6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seu lugar ao sol</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-lugar-ao-sol/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-lugar-ao-sol/</guid>
      <description>Você realmente acha que vai escrever CSS e HTML como escreve hoje em um cenário como este?
Você já parou para pensar onde CSS/HTML e Javascript se encaixam em um ambiente onde a web é praticamente camuflada por APPs específicos? Eu não estou me referindo a estes Apps como conhecemos hoje. Podem ser Apps instaladas ou WebApps, neste futuro, dá na mesma. Não há diferença.
Pior do que pensar o lugar que CSS e HTML estarão é pensar em como VOCÊ se colocará em um ambiente tão novo quanto este.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Texturizando textos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-texturizando-textos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-texturizando-textos/</guid>
      <description>Com o uso da versão 3, já podemos tornar possível a criação de sombra em textos e boxes, arredondamento de bordas, múltiplos backgrounds, etc; objetivando reduzir o tempo de carregamento da página e estimulando o cuidado na utilização de códigos e textos limpos que servirão de comunicação para robôs de busca ou favorecerão a acessibilidade do website.
A exemplo de mais uma das vantagens do CSS3, vamos conhecer melhor como aplicar uma imagem de textura ao preenchimento de um texto, utilizando apenas declarações &amp;#8220;fonts&amp;#8221; na folha de estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução aos padrões de codificação</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-padroes-de-codificacao/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-padroes-de-codificacao/</guid>
      <description>Identação Espaços em brancos (Whitespaces) Nomenclatura Comentários Arquivos Chaves e ponto/vírgula        Como os idiomas reais, cada linguagem de programação tem suas respectivas regras, individualidades, pontuações, pausas e pontos em comum com outras linguagens. Você precisa conhecer essas peculiaridades para falar fluentemente ou no mínimo ser entendido. Nas linguagens de para web ou qualquer outra linguagem de programação, precisamos seguir algumas regras básicas para que o código não vire uma língua estrangeira no meio do projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O dilema da sintaxe no HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-dilema-da-sintaxe-no-html5/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-dilema-da-sintaxe-no-html5/</guid>
      <description>Com o HTML5, a sintaxe volta a ser aquela do HTML, sem as restrições preconizadas pelo XHTML (todas as tags com fechamento, tags e propriedades em minúscula, valores de propriedades entre aspas, etc). E os desenvolvedores voltaram a se sentir livres para codificar o HTML da forma que lhes é mais conveniente.
Bom, não é bem assim. Embora o XHTML fosse frustrante com relação à semântica e não era tão revolucionário quanto propunha, as regras mais rígidas de sintaxe foram seu maior legado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declarando idiomas no HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/declarando-idiomas-no-html/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/declarando-idiomas-no-html/</guid>
      <description>Publicar conteúdo na web definitivamente não é a mesma coisa da publicação de conteúdo nos meios impressos. Quando imprimimos o conteúdo, temos como foco um determinado público de uma determinada região. Eu, estando no Brasil, não vou fazer uma revista em no idioma Japonês. Quando falamos publicação de conteúdo online a coisa muda de cenário. O conteúdo online pode ser acessado no mundo inteiro, não importa seu idioma. Obviamente se você conhece outros idiomas, você amplia suas possibilidades para encontrar conteúdo e novos sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade background-clip</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-background-clip/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-background-clip/</guid>
      <description>A propriedade background-clip é muito simples de se entender. Até agora nós nunca tínhamos como controlar onde o background começaria a ser desenhado. Imagine que temos um elemento com um determinado padding e que você queira que o background, seja ele uma imagem ou uma cor, aparecesse somente onde está o conteúdo, ignorando a parte do padding.
O background-clip tem 4 valores: border-box, content-box, padding-box e text. O valor text foi inserido pelo pessoal do Webkit em 2008 e dave ser incluída no padrões em algum momento por conta da sua utilidade!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS 3D – Flip Card</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</guid>
      <description>O CSS 3D é sem dúvida uma das features do CSS mais aguardadas por todas as crianças do Brasil. Fala a verdade! Fazer efeitozinhos com sombra, gradientes, transparências e etc já foi um dia na vida do desenvolvimento algo bacana. Hoje é muito fora de moda. Carne de vaca, sabe? Por isso o CSS 3D é tão esperado. Ele trará para a web efeitos visuais para layout que antes só viamos em sistemas que rodam em smartphones, tipo um iPhone ou nos sistemas operacionais mais populares como Linux e OSX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OOCSS ou CSS do jeito certo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-ou-css-do-jeito-certo/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-ou-css-do-jeito-certo/</guid>
      <description>O conceito Escrever CSS é fácil. Isto não deveria ser um problema, mas é. Por ser fácil os desenvolvedores acabam se esquecendo de princípios básicos, técnicas e metodologias que nos ajudam a manter o controle durante a produção. Entenda que algumas dessas metodologias não precisam ser aplicadas em sites pequenos. Por exemplo, aqui no Tableless eu não modularizo o CSS em vários arquivos por um ou dois motivos: 1) Somente eu tenho acesso ao código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobile First – A arte de pensar com foco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile-first-a-arte-de-pensar-com-foco/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile-first-a-arte-de-pensar-com-foco/</guid>
      <description>Durante muito tempo especialistas de diversas áreas previram o crescimento do uso dos dispositivos móveis. Demorou um pouco mas a previsão se tornou verdadeira. Hoje todo mundo carrega um pedaço de plástico com uma tela de vidro na mão o dia inteiro&amp;#8230; quase uma extensão de nossos corpos.
Os dispositivos móveis se tornaram uma febre e vieram para ficar. É a melhor forma de fazer a inclusão digital para aqueles que não tem uma forma de ter um notebook ou um desktop em casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiência deve ter começo, meio e fim</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-deve-ter-comeco-meio-e-fim/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-deve-ter-comeco-meio-e-fim/</guid>
      <description>Esse artigo pode parecer meio confuso, mas é apenas um pensamento que estive matutando. Não ligue se a ordem das ideias estiverem tortas e sinuosas. 😉
Tive uma experiência muito ruim no primeiro dia de 2010: pulei na piscina com meu iPhone no bolso.
Ok, pode me xingar agora.
Depois da tragédia, ele durou rápidos 5 segundos, e faleceu. Não ligava, não apitava, não fazia nada. &amp;#8220;Paciência&amp;#8221;, falei para mim mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS dinâmico com LESS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-dinamico-com-less/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-dinamico-com-less/</guid>
      <description>O desenvolvimento front-end nunca esteve tão dinâmico. Ferramentas como HAML, SASS e ZenCoding vêm revolucionando a maneira como trabalhamos. Em projetos onde qualquer coisa pode mudar a qualquer hora, flexibilidade é um ponto importantíssimo.
O [LESS][1] chega nesse barco, adicionando um alto nível de personalização e permitindo recursos de programação em folhas de estilo estáticas. Com a biblioteca, é possível utilizar recursos como variáveis, funções, operações e escopo dentro de simples regras CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulários e o Metawebdesign – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-e-o-metawebdesign-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-e-o-metawebdesign-parte-1/</guid>
      <description>O front-end é uma profissão de uma amplitude imensa. Temos profissionais montando mockups/PSDs, especialistas em acessibilidade, usabilidade, arquitetura da informação, integração com aplicações, designers de interface, application developers. Tem até SEO.
O background do profissional neste momento não importa muito, apenas a afirmação que ele está trabalhando na camada de front-end. Só isso basta para confirmar os papéis acima.
Em muitas empresas o front-end é trabalhado de maneira criteriosa, com separação de tarefas em maior ou menor intensidade, de modo que o processo esteja sempre azeitado e atento aos prazos dos outros times que dependem da interface.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando a Biblioteca Modernizr</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-a-biblioteca-modernizr/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-a-biblioteca-modernizr/</guid>
      <description>Problemas de compatibilidade Quando produzimos um site os problemas de compatibilidade fazem parte da regra do jogo. Para tentar contornar estes problemas utilizamos hacks, comentários condicionais, sniffing de browsers e outras coisas, que muitas vezes mais prejudicam do que ajudam.
Para ajudar mais ainda o CSS3 e o HTML5 apareceram derrubando tudo, e o problema de compatibilidade que já era chato, ficou mais chato que meia molhada. Embora os browsers estejam muito mais atuais e suportando propriedades avançadas de CSS3 e HTML5, não é garantia que todos eles suportem as mesmas propriedades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biblioteca CSS ou Framework?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/biblioteca-css-ou-framework/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/biblioteca-css-ou-framework/</guid>
      <description>Primeiro você precisa entender a diferença entre os dois. A Talita Pagani em um dos seus artigos descreve o que é um framework assim:
 Framework é um conjunto de componentes que provêm uma estrutura básica de elementos reutilizáveis, tendo uma arquitetura consistente de funcionalidade genérica sob a qual a aplicação será construída.
 O uso de uma Biblioteca (CSS, Javascript, etc) é bastante parecido com a utilização de um framework.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS Shaders – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-shaders/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-shaders/</guid>
      <description>O recurso de shaders CSS é proposto à consideração da FX Task Force que pode ser integrado na especificação de Filter Effects.
Introdução Um Shader é essencialmente um pequeno programa que proporciona um efeito particular e cujo comportamento é controlado com parâmetros de entradas.
Arquiteturas de gráficos, tais como Microsoft Direct3D ou OpenGL tem uma noção de vertex shaders que são operadas em coordenadas de ponto(vértices). Vertex shaders opera em uma malha de vértices e fornece uma ampla variedade de efeitos e distorção (Onda, oscilação).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando utilizar (ou não) frameworks CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-utilizar-ou-nao-frameworks-css/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-utilizar-ou-nao-frameworks-css/</guid>
      <description>Framework é um conjunto de componentes que provêm uma estrutura básica de elementos reutilizáveis, tendo uma arquitetura consistente de funcionalidade genérica sob a qual a aplicação será construída.
No caso de CSS, os frameworks constituem bibliotecas que visam permitir a codificação do CSS de modo mais fácil e compatível com padrões de estilos, agregando uma série de opções já prontas para projetar uma página web, como se fosse um esqueleto, reduzindo o tempo gasto com o desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nem só de client-side vive um site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nem-so-de-client-side-vive-um-site/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nem-so-de-client-side-vive-um-site/</guid>
      <description>Artigo publicado originalmente na revista Wide em Janeiro/Fevereiro de 2011.
Estou feliz porque o mercado de client-side tem amadurecido de forma inteligente no Brasil. Empresas mais espertas entenderam a importância do código HTML/CSS/ JavaScript bem escrito. O problema é que grande parte das empresas, clientes e desenvolvedores acham que o trio HTML/CSS/JavaScript faz milagres. É certo pensar que um código bem escrito traz grandes vantagens para o projeto, mas ele sozinho não faz milages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Responsive Web Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-responsive-web-design/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-responsive-web-design/</guid>
      <description>Você já deve ter ouvido falar sobre Responsive Web Design. Você pode ler sobre isso aqui e aqui.
Até pouco tempo atrás tínhamos praticamente apenas um meio de acessar a internet, que era pelo desktop. Podíamos acessar mal e porcamente a internet pelos celulares ou por outros aparelhos ligados a televisão etc, mas nenhum destes meios nos permitia acessar a internet com a facilidade que tínhamos quando utilizávamos um desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenha o DOM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</guid>
      <description>Muito ja foi falado sobre DOM e posso estar sendo repetitivo aqui, mas é importante falar deste assunto que em dias de manipulação pesada de seletores, percebo que pouca atenção é dada. Temos muita literatura boa sobre o assunto mas muitas vezes o foco acaba sendo o novo plugin que saiu e faz mais-do-mesmo-no-front-end-só-que-mais-fácil (E se você tiver sorte ele é free).
Entender realmente como um navegador funciona é importante, e garante seu entendimento do real dos problemas que está enfrentando no código que está implementando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo os Reflows</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-reflows-2/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-reflows-2/</guid>
      <description>Reflow é um assunto extenso e necessário. Ele sempre vai existir nos navegadores, então temos que entendê-lo para saber como utilizá-lo de maneira racional. O mais legal é entender todo o contexto sobre o que são e como funcionam, para a partir daí repensar o código que renderizamos no navegador para obtermos maior performance.
Reflow é o resultado de um evento que desencadeia mudanças no jeito que a pagina deve ser renderizada, tomando tempo para cálculo e reposicionamento de elementos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RGB e HSL</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rgb-e-hsl/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rgb-e-hsl/</guid>
      <description>A manipulação de cores no HTML nunca foi muito flexível. No começo escolhíamos as cores escrevendo seus nomes por extenso. Os nomes eram padrões eram: black, blue, yellow, green, olive, maroon, fuchsia, red, white, silver, navy, teal, purple, lime, gray, aqua. Na década de 80 houve um acréscimo de 131 novas cores com nomes estranhos chamada X11. Estes nomes foram adotados pelos primeiros browsers tem sido suportados até hoje. Há nomes como mintcream, moccasin, navajowhite, powderblue, springgreen entre outros&amp;#8230; O W3C ainda mantém uma lista completa com os nomes destas cores aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Especificação para touch screens</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/especificacao-para-touch-screens/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/especificacao-para-touch-screens/</guid>
      <description>Até alguns anos atrás nós acessávamos a internet apenas utilizando computadores e celulares. Hoje existem aparelhos de diversos tipos. Temos até dispositivos como o Surface, ainda que seu uso seja mais restrito e específico. Mas não demora muito que outros dispositivos surjam e preencham alguma lacuna escondida. O importante é entender que cada aparelho tem sua forma de interação.
Hoje, as interfaces touch estão maduras e estáveis, que chegam a inspirar as interfaces dos sistemas desktops.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Sombras em textos e elementos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-sombras-em-textos-e-elementos/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-sombras-em-textos-e-elementos/</guid>
      <description>Uma das vantagens mais interessantes que o CSS3 nos dá é a possibilidade de cada vez menos abrirmos o Photoshop. Não precisamos mais abrir o Photoshop para criar bordas arredondadas, gradientes e agora até mesmo sombras. Agora temos a possibilidade de inserirmos sombras em textos e em elementos. As propriedades tem nomes diferentes mas a mesma sintaxe. Veja abaixo:
[cc lang=&amp;#8221;html&amp;#8221;]
p {
text-shadow: 5px 5px 5px rbga(0,0,0,0.5);
box-shadow: 5px 5px 5px rgba(0,0,0,0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Módulo Template Layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-modulo-template-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-modulo-template-layout/</guid>
      <description>Talvez você me chame de louco, mas para mim a parte mais fácil de desenvolver um site com CSS é o planejamento e diagramação do layout. Coincidentemente é a parte que mais os desenvolvedores tem problemas crossbrowser ou por falta de recursos mais avançados. Mas se você parar para pensar, apenas uma propriedade cuida dessa parte, que é a propriedade float. De longe, para mim, o float é a propriedade mais importante que há no CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em tempo de transição, quais recursos utilizar?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</guid>
      <description>HTML 5, CSS3, IE9, Firefox 4&amp;#8230; enfim, siglas, nomes e versões que não param de pipocar nos tweets, posts, artigos, e em todos os lugares dentro do nosso universo do desenvolvimento web e automaticamente nos perguntamos &amp;#8211; como traçar nosso trabalho nesta época de transição? O que é certo? O que é errado?
Graciosamente retroceder ou progressivamente evoluir? A melhor análise antes de decidir qual caminho tomar e a qual evolução recorrer vem do planejamento de seu projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Animation e regra keyframe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-animation-keyframe/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-animation-keyframe/</guid>
      <description>A propriedade trasition trabalha de forma muito simples e flexível. Você praticamente diz para o browser qual o valor inicial e o valor final para que ele aplique a transição automaticamente, controlamos praticamente apenas o tempo de execução. Para termos mais controle sobre a animação temos a propriedade animation que trabalha juntamente com a rule keyframe.
Basicamente você consegue controlar as características do objeto e suas diversas transformações definindo fases da animação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Breve introdução ao RGBA</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-breve-introducao-a-rgba/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-breve-introducao-a-rgba/</guid>
      <description>Introdução ao RGB Normalmente em web trabalhamos com cores na forma de hexadecimal. É a forma mais comum e mais utilizada desde os primórdios do desenvolvimento web. Mesmo assim, há outros formatos menos comuns que funcionam sem problemas, um destes formatos é o RGB. O RGB são 3 conjuntos de números que começam no 0 e vão até 255 (0% até 100%), onde o primeiro bloco define a quantidade de vermelho (Red), o segundo bloco a quantidade de verde (Green) e o último bloco a quantidade de azul (Blue).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pontuação de especificidade da CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pontuacao-especificidade-css/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pontuacao-especificidade-css/</guid>
      <description>Você pode ler algo sobre herança e especificadade do CSS aqui. O problema é que nesse artigo eu não explico muito sobre a pontuação da especificidade do CSS. Como que o browser calcula qual propriedade é mais especifica que outra?
Para que serve? A graça do CSS é que você pode manipular os estilos de diversos elementos com pouco esforço. Se você quer modificar a font de todos os parágrafos ou títulos do seu site é simples de se fazer mudando um parâmetro da linha onde é definida a propriedade font.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keygen: Certificando suas paginas com HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/keygen-certificando-suas-paginas-com-html/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/keygen-certificando-suas-paginas-com-html/</guid>
      <description>Com a convergência tudo está indo para a web. Tudo. Por enquanto a grande maioria das apps e paginas estão abertas, mas a medida que o tempo passa, a web também evolui. Em um ambiente completamente social, aonde a relevância do conteúdo não está mais nas mãos de quem anuncia, mas sim na dos leitores, conteúdo cada vez mais segmentado vai surgir. E inevitavelmente, cada vez mais precisaremos de certificados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas de diagnóstico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-de-diagnostico/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-de-diagnostico/</guid>
      <description>Se você escreve CSS e HTML provavelmente tem problemas de compatibilidade e visualização. Isso é normal, acontece com os melhores desenvolvedores. Quando isso acontece, o melhor a se fazer é um trabalho investigativo. Esse trabalho normalmente é ingrato porque você demora horas investigando o seu código para encontrar o erro e geralmente esse erro é solucionado com uma linha de código. Para você descobrir qual é essa linha, você precisa de ferramentas que te ajudem a decifrar todo o problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 com PIE – bordas, sombras e gradiente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-bordas-arredondadas-sombras-e-gradiente/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-bordas-arredondadas-sombras-e-gradiente/</guid>
      <description>Apesar das incompatibilidades entre browsers, utilizar as novas ou modificadas propriedades em folhas de estilo na versão 3 virou motivo de testes e de implementação das modificações que tanto almejamos no desenvolvimento web. Junto como HTML 5, o uso de CSS3 resultará em facilidades na criação de estruturas semânticas e válidas bem como melhor planejadas visualmente e com velocidade de carregamento reduzida, mas enquanto ainda não o colocamos em prática com HTML5, neste processo de transição em que nos encontramos já podemos utilizar algumas propriedades de CSS3 com os navegadores de mercado, ainda que com o uso de scripts externos para tanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Múltiplos backgrounds com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplos-backgrounds-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplos-backgrounds-com-css/</guid>
      <description>Uma das features mais esperadas por mim é sem dúvida a possibilidade de podermos definir múltiplos backgrounds via CSS. Chega de elementos extras e gambiarras. No CSS3 a propriedade background ganha várias funções, dentro elas a possibilidade de definirmos várias imagens como background em um único elemento.
A sintaxe é muito simples. Na verdade, é idêntica a sintaxe existente. Segue abaixo:
[cc lang=&amp;#8221;css&amp;#8221;]
div {
width:600px;
height:500px;
border:1px solid black;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo parser HTML5 – FF4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</guid>
      <description>O Firefox é o meu browser favorito embora não seja meu browser padrão atualmente. Durante muito tempo ele me segurava com suas extensions exclusivas. Os outros browsers demoraram para ter uma coleção aceitável de extensions que realmente competissem com as do Firefox.
Foi lançado na semana passada o Firefox 4.0 que trouxe uma série de mudanças interessantes. Uma das atualizações mais importantes foi o &amp;#8220;redesign&amp;#8221; do parser de HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 4 – Validar é importante?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-4-validar-importante/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-4-validar-importante/</guid>
      <description>Validar o HTML é importante? Para que serve o validador? O que ele não analisa?
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes. Feed direto dos Podcasts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Abas com a pseudo-classe :target</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</guid>
      <description>O CSS está cada vez mais facilitando as coisas. Alguns problemas que eram resolvidos apenas via Javascript já podem ser resolvidos inteiramente com CSS. Obviamente que para alguns browsers temos que usar algum script para conseguir a compatibilidade. Mesmo assim, se for já possível utilizar as novas maravilhas do CSS 3 e outras compatibilidades que estão surgindo do CSS 2.1, faça-o já. Você com certeza vai se agradecer um tempo próximo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF – Browsers antigos: guerra contra o terror</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-antigos-guerra-contra-o-terror/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-antigos-guerra-contra-o-terror/</guid>
      <description>É muito difícil tomar a decisão de não suportar browsers antigos. Sempre há diversas desculpas, mas dependendo da empresa ou da popularidade do site/serviço, mesmo uma pequena porcentagem pode significar milhões de usuários usando browsers antigos ou que não tem um bom suporte de Padrões Web. Simplesmente ignorar algumas centenas de milhares de usuários não é algo muito aceitável. O ponto é que você não precisa ignorar estes valiosos 1%. Mas também não precisa gastar milhões nem perder muito tempo tentando resolver os problemas causados pelos browsers antigos que estes usuários usam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The IE6 Countdown – O ultimato da Microsoft</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/the-ie6-countdown-ultimato-microsoft/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/the-ie6-countdown-ultimato-microsoft/</guid>
      <description>A Microsoft acaba de publicar um website chamado IE6 Countdown, onde ela incentiva a descontinuação do Internet Explorer 6. Esqueça qualquer campanha iniciada por qualquer um&amp;#8230; Essa campanha é definitiva e iniciada pela própria Microsoft. Claro, a Microsoft está fazendo com que os usuários migrem do IE6 para o IE8. Ela não indica nenhum outro browser concorrente. Mas realmente isso não importa&amp;#8230; O que importa é que os usuários ouçam a voz da Microsoft e parem, defintivamente de utilizar o Internet Explorer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um raio-x do seu website</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-raio-x-do-seu-website/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-raio-x-do-seu-website/</guid>
      <description>A criacão de aplicações web evolui ao longo dos anos. A interação front-end/aplicação também segue esta evolução e é previsivel que a complexidade e a integração de funcionalidades com a interface web deva evoluir tambem. Só que para devs front-end, essa complexidade não está em novas linguagens ou tecnologias, e sim em como embarcar todas elas em um HTML semântico, limpo e de acordo com os requisitos. Tudo isso no menor tempo possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 3 – Duas formas de modular seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops3-modular-css/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops3-modular-css/</guid>
      <description>Existem várias formas de modular seu CSS, vou citar duas delas. A primeira delas é modulando seu código por página. A segunda é modulando por áreas do site.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5, novos elementos e atributos.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-novos-elementos-e-atributos/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-novos-elementos-e-atributos/</guid>
      <description>Tags, mídia, interação usuário x website, relevância nos resultados de busca, usabilidade e acessibilidade são as grandes definições do poder de transformação que o HTML 5 promete estabelecer quando desenvolvedores web puderem utilizá-lo e como já mencionado em outro artigo, especializações na área devem surgir com esta nova versão, ou seja, você terá a possibilidade de escolher em qual das vertentes citadas acima vai deter maior conhecimento. Ainda assim, é fato que a construção de códigos para interfaces continuará sendo tarefa geral do desenvolvedor Front-End e saber quais tags utilizar e de que forma as utilizar continuará sendo conhecimento básico no desenvolvimento de códigos de marcação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 2 – A palavra Marcação do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-2-a-palavra-marcacao-do-html/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-2-a-palavra-marcacao-do-html/</guid>
      <description>Você já parou para pensar o que significa a palavra marcação da abreviação do HTML?
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas na estruturação de interfaces.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</guid>
      <description>Ao iniciar um novo projeto, precisamos estabelecer um planejamento de tempo de trabalho X modelo de trabalho. Em geral, não há uma regra estabelecida, pois muitos desenvolvedores Front-End acabam por utilizar suas próprias lógicas de estruturação de códigos levando em consideração qualidade em menor tempo.
Conforme vamos adquirido experiência na área, acabamos assimilando e adotando os métodos utilizados na empresa ou agência em que trabalhamos somados à troca de experiência com os outros profissionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Transforms</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-transforms/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-transforms/</guid>
      <description>O W3C descreve CSS Transform assim:
 CSS 2D Transforms allow elements rendered by CSS to be trans- formed in two-dimensional space.
 Há dois tipos de CSS Transforms: no formato 2D e 3D. Veremos aqui apenas o formato 2D que é o que tem mais suporte entre os browsers. Testaremos com Firefox 4, Safari 5 e Opera 10.5. Perceba que o código estará com o prefixo de cada browser para que não haja problemas em browsers que não reconheçam as propriedades que iremos aplicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JQuery para produção de Layouts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-para-layouts/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-para-layouts/</guid>
      <description>O JQuery tem me dado um importante suporte para aqueles problemas que o CSS não consegue resolver por falta de compatibilidade em alguns browsers e também para evitar sujar o código HTML com elementos dispensáveis, em ocasiões comuns como no caso da criação de bordas arredondadas.
Nestes cenários, invarialmente temos que criar alguns elementos agregados que servirão para dar exclusivamente suporte visual para o layout.
Não é bom que sujemos nosso HTML com código que não carregue significado semântico nenhum, mas em alguns casos, como ao fazer bordas arredondadas, a criação destes elementos é necessária.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem vindo a Xangri-lá – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-2/</guid>
      <description>Uma vez familiares com a premissa do Progressive Enhancement, vamos entender como aplicar a abordagem para criar suas páginas do zero, garantindo que elas funcionem na maior aplitude de navegadores e dispositivos. Antes de começar, é importante lembrar que para tudo funcionar bem, você precisa conhecer as funcionalidades e limitações da especificacao HTML, seus elementos, tags, e atributos aprovados, isso esta disponivel no site do w3c. É importante tambem se manter no bleeding edge, para que novas linguagens (como o HTML5) não fiquem de fora de suas análises e ponderações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo para IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</guid>
      <description>Você ainda faz sites para IE6? Já me fizeram uma pergunta dessas certa vez. A resposta: Sim. Mas&amp;#8230;
Desenvolver para Internet Explorer 6 já foi uma obrigação. Enquanto ele era o browser mais utilizado e ainda era o browser mais atual da série, nós tínhamos que desenvolver para ele. Não havia escolha. O cenário atual é outro.
Eu não desenvolvo sites para o Internet Explorer 6 se o cliente não pedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem vindo a Xangri-lá – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-1/</guid>
      <description>Um dia desses eu estava no meio de muita gente boa em um treinamento em São Paulo – um dos melhores que já fiz – e no meio de uma discussão sobre abordagens de desenvolvimento de aplicações internet crossbrowser e a maravilha que era o HTML5, o Elcio &amp;#8211; ele mesmo &amp;#8211; da Visie disse que Progressive Enhancement e Graceful Degradation eram a &amp;#8220;mesma coisa&amp;#8221;. Eu discordava dele porém não continuei o assunto porque essa questão poderia ser abordada de maneira mais abrangente, e porque o momento era de HTML5, não de como temos que escrever código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – O que vem por aí…</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-o-que-vem-por-ai/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-o-que-vem-por-ai/</guid>
      <description>O grande papel do desenvolvedor Front-End, na minha opinião, é traduzir em tags html, folhas de estilos e programação Javascript ou até mesmo uma linguagem backside, aquilo que o designer de interface criou e espera estar disponível a clicks e à leitura dos usuários. Ao meu ver, este é o nosso grande trabalho, recriar interfaces de forma adaptada aos diversos browsers de mercado e às diversas possibilidades tecnológicas que temos na web respeitando os limites dos padrões online e a essência da criação visual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vote no Especialista em Usabilidade para Presidente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</guid>
      <description>﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo)        ﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo) Usabilidade é um termo usado para definir a facilidade com que as pessoas podem empregar uma ferramenta ou objeto a fim de realizar uma tarefa específica e importante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade para desenvolvedores front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</guid>
      <description>A usabilidade é uma qualidade das interfaces que caracteriza a facilidade de uso. Várias diretrizes sobre usabilidade de interfaces web foram desenvolvidas ao longo dos últimos 15 anos e o interesse em proporcionar interfaces de fácil utilização tem crescido entre designers e desenvolvedores.
Entre as várias diretrizes de usabilidade, os princípios convergem para a seguinte tríade:
 Fácil de usar: o uso da interface deve ser intuitivo, com recursos de fácil reconhecimento e elementos que não dificultem a navegação, leitura, interpretação, clique, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas para evitar problemas de incompatibilidade entre browsers.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</guid>
      <description>Nas últimas semanas muito falou-se das novas versões de browsers que serão colocadas à disposição dos usuários nos próximos meses. Alguns esperam para ver se a gigante Microsoft recuperará o mercado e outros acompanham as novidades de Mozilla e Google com suas versões beta do Firefox 4 e do Chrome 6. É inevitável perceber a preocupação de todos em adaptar-se às necessidades dos usuários, padrões de desenvolvimento web e compatibilidade com o novo protagonista da web &amp;#8211; o HTML5 &amp;#8211; porém em meio à esses lançamentos, fica a pergunta: enquanto isso, como agir com os atuais browsers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 estratégias para melhorar a organização do seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/6-estrategias-para-melhorar-a-organizacao-do-seu-css-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/6-estrategias-para-melhorar-a-organizacao-do-seu-css-2/</guid>
      <description>Durante a codificação do CSS para um site, é interessante que o designer/programador utilize algumas convenções para que o código fique organizado e bem documentado.
Nos casos em que um projeto é compartilhado entre vários designers e programadores, a definição destas convenções é especialmente necessária para manter o código consistente e inteligível a todos que necessitam trabalhar ou dar manutenção no CSS.
Neste artigo compartilho algumas estratégias simples que aprendi ao longo dos anos e que auxiliam a melhor organizar folhas de estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afinal, o que muda com o HTML 5?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/afinal-o-que-muda-com-o-html-5/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/afinal-o-que-muda-com-o-html-5/</guid>
      <description>Você desenvolvedor web, antenado, com certeza vem acompanhando a evolução, as críticas, as observações, os elogios e, claro, os tutoriais para entender um pouco mais do que efetivamente significa esta versão “5” do HTML.
Já você desenvolvedor, que limita-se a saber que uma nova versão está a caminho, talvez ainda não tenha tido a chance de conhecer quais serão essas importantes mudanças e o que trarão de novo para as bases do desenvolvimento web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5 Diff</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-diff/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-diff/</guid>
      <description>O W3C mantém um documento que compara o HTML4 com as novidades do HTML5. São inúmeras mudanças em elementos mais conhecidos e também em outros elementos mais específicos, utilizados em aplicações e sistemas mais complexos. Sugiro que você leia este documento e o guarde como referência.
O HTML5 ainda é um rascunho. Ele está sendo discutido entre o WHATWG e o W3C. Diversos pontos podem ser modificados ainda, por isso é interessante que você entenda e fique por dentro das discussões para que você atualize seu código quando necessário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5 e seus companheiros</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-e-seus-companheiros/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-e-seus-companheiros/</guid>
      <description>Este artigo faz parte de uma pesquisa que fiz para o novo livro. Estou com o tempo bastante curto para diagramá-lo de forma adequada para um artigo, por isso ele pode parecer sem pé nem cabeça. 😉
A guerra entre os Padrões Web e tecnologias como o Flash começou de verdade.
Desde o momento que as possibilidades do HTML5 e CSS3 foram publicadas, um pequeno burburinho entre os desenvolvedores sobre uma possível concorrência entre os Padrões e tecnologias como o Flash começou a rolar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteúdo, Flash e HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</guid>
      <description>Steve Jobs fez um texto explicando os motivos pelos quais a Apple não suporta e nem suportará Flash em seus aparelhos. Sugiro que você leia o artigo antes de continuar. Aqui tem uma versão traduzida.
A Web foi criada para facilitar o compartilhamento de informação. Este objetivo é muito claro quando estudamos sua história. Você pode enviar um email, um tweet ou uma mensagem no gTalk e a pessoa do outro lado ter essa informação na hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colocar Rodapé fixo no fim da página</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/colocar-rodape-fixo-no-bottom/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/colocar-rodape-fixo-no-bottom/</guid>
      <description>Você já precisou ter o rodapé fixo no fim da página algum dia. Normalmente os clientes chatos acham feio aquele rodapé terminando no meio da página quando há pouco conteúdo. Há uma técnica no CSS que resolve isso. Não funciona no IE6, já aviso agora. Na verdade, tem um jeito de funcionar, mas não quero te acostumar mal. 🙂
Lembrando que você pode fazer isso facilmente com JQuery.
Suponha que você tenha o código HTML:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camadas de desenvolvimento client-side</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/camadas-de-desenvolvimento-client-side/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/camadas-de-desenvolvimento-client-side/</guid>
      <description>Esse artigo foi publicado originalmente na Revista TIDigital de Abril de 2009.
A utilização de tabelas no desenvolvimento web foi um marco na história. Pode ser estranho falar isso, mas a verdade é que antes das tabelas os sites eram feios. As tabelas possibilitaram a criação de sites com 3 colunas. Você pode estar pensando que isso não é grande coisa. Mas em meados de 1996-97 isso era nirvana do design para web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, o maravilhoso mundo real</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</guid>
      <description>O Diego publicou, há mais de uma semana, um artigo sobre o impacto da mudança de estratégia do W3C em relação ao ciclo de vida de seus padrões. O artigo gerou algumas opiniões contrárias nos comentários, em relação ao fato de ele ter dito que bordas arredondadas são mais importantes que a web semântica e em relação à estratégia de especificações modulares do W3C. Vou compartilhar minha opinião sobre os dois pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prepare-se para a Revolução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-prepare-para-a-revolucao/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-prepare-para-a-revolucao/</guid>
      <description>O W3C mudou. O W3C foi criado exatamente para homologar, regularizar e criar novos padrões de publicação de informação na internet. O trabalho do W3C é exatamente criar caminhos para que os desenvolvedores e os fabricantes de browsers possam trilhar no futuro. Acontece que o W3C ficou tão grande, tão lerdo, tão aficcionado pelos problemas do futuro que acabou se perdendo nos seus próprios sonhos.
Um dos objetivos do W3C &amp;#8211; se não o maior objetivo &amp;#8211; é organizar toda a informação da internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS 3 Columns</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-columns/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-columns/</guid>
      <description>Com o controle de colunas no CSS, podemos definir colunas de texto de forma automática. Até hoje não havia maneira de fazer isso de maneira inteligente com CSS e o grupo de propriedades columns pode fazer isso de maneira livre de gambiarras.
column-count A propriedade column-count define a quantidade de colunas terá o bloco de textos.
/* Define a quantidade de colunas, a largura é definida uniformimente. */ -moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2;  column-width Com a propriedade column-width definimos a largura destas colunas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançado Firefox 3.5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lancado-firefox-3-5/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lancado-firefox-3-5/</guid>
      <description>A Mozilla acaba de lançar a versão 3.5 do Firefox. Esta versão traz uma série de atualizações interessantes tanto para usuários quanto para nós desenvolvedores. Fiz um resumo de algumas novas características logo abaixo. Irei fazer alguns posts posteriores explicando mais detalhadamente as propriedades e outras funcionalidades.
Elementos de Áudio e Vídeo do HTML5 A adoção de algumas características do HTML5 está se tornando cada vez mais frequente nos novos browsers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade Position do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-position-do-css/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-position-do-css/</guid>
      <description>Entendendo a propriedade Position O Position é uma propriedade perigosa para iniciantes. Normalmente o desenvolvedor que acaba de conhecer essa propriedade, acha que ela é a resposta para todos os problemas de posicionamento e diagramação de layout. Pelo contrário. O Position não serve para diagramar a estrutura de layouts. Para isso, você utiliza a propriedade float do css. O Position vai servir para fazer coisas mais simples.
Coordenadas Para posicionar seus elementos, você precisa inserir uma coordenada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 04/09: CSS, HTML e Layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-css-html-e-layout/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-css-html-e-layout/</guid>
      <description> Powerful CSS-Techniques For Effective Coding  53 CSS-Techniques You Couldn’t Live Without 101 CSS Techniques Of All Time- Part 1 25 Code Snippets for Web Designers (Part2) Most Used CSS Tricks [ * Powerful CSS-Techniques For Effective Coding 53 CSS-Techniques You Couldn’t Live Without 101 CSS Techniques Of All Time- Part 1 25 Code Snippets for Web Designers (Part2) Most Used CSS Tricks *]6 Create CSS Pin Balloons 30 Exceptional CSS Navigation Techniques The Road to HTML 5: Link Relations   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulga na cueca e experimentando o HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pulga-na-cueca-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pulga-na-cueca-html5/</guid>
      <description>Tenho pulga na cueca. Não no sentido literal. Claro. Eu não diria a você esse tipo de intimidade (nojenta). Tenho pulga na cueca no sentido didático da história. Sendo sincero contigo, eu não gostei do design antigo do Tableless. Sério. Não fiz planejamento nenhum, o design ficou de mal gosto. Eu não gostei do fundo colorido que nem porpurina e nem da diagramação do layout como um todo. Por isso, resolvi mudar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – Mudanças na estrutura e semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-estrutura-semantica/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-estrutura-semantica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Semântica&lt;/strong&gt; sempre um dos pontos mais importantes do &lt;strong&gt;desenvolvimento com Padrões Web&lt;/strong&gt;. Algumas iniciativas com o &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/microformatos-internet-movel-e-quem-ainda-nao-entendeu-nada&#34;&gt;Microformats&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; vieram na tentativa de trazer mais semântica ainda para nossos códigos, com o intuito de novas aplicações e oportunidades pudessem utilizar melhor a informação distribuída na web. Acontece que o resto do HTML não foi a bastante tempo modificado. Por exemplo, como você consegue distinguir de forma automática as informações do &amp;#8220;header&amp;#8221; (cabeçalho) dos sites? Não consegue. Você não consegue por exemplo, de maneira automatizada, identificar o que é um rodapé ou a parte do layout que está exibindo um artigo, por exemplo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – Semântica e o que é importante na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-semantica-e-o-que-e-importante-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-semantica-e-o-que-e-importante-na-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O HTML é a primeira camada do desenvolvimento client-side. Como você sabe, existem 3: a primeira que é a informação, que é o HTML que vai exibi-la na página. A segunda é o CSS, que vai formatar esse HTML de forma que fique legível, usável, bonito. E a terceira que vai definir o comportamento desses elementos, que é o Javascript e Ajax.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Client-side e sua importância</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/client-side-e-sua-importancia/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/client-side-e-sua-importancia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Não é de hoje que o mercado de desenvolvimento web subestima a importância de algumas áreas como acessibilidade, usabilidade, arquitetura de informação, etc. Normal em uma área que tem um mercado tão complexo e que não pára de crescer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video tutorial – Implementando HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-implementando-html/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-implementando-html/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Utilizamos esse layout como exercício nos &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/&#34;&gt;cursos da Visie&lt;/a&gt;. Dependendo do nível do pessoal, utilizamos outros layouts. Mas esse é um que o pessoal normalmente costuma escolher. É um bom exercício porque utiliza as principais propriedades do CSS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabelas semânticas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já deve saber que o desenvolvimento utilizando Padrões Web preza pela Semântica no código. Todo código que você escrever deve dar algum significado ao conteúdo. E toda tag sem sua função específica e te ajuda a formar um código mais esperto e legível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns elementos por dependerem de várias tags para ter um funcionamento pleno, acabam sofrendo com o desinteresse dos desenvolvedores em entender melhor os diversos objetos que compoem um determinado elemento. Um caso bastante comum, &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/formulario-basico-em-8-minutos&#34;&gt;além dos Formulários&lt;/a&gt;, é a formação das TABLES.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercício Básico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/exercicio-basico/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/exercicio-basico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Costumo dar esse exercício para alguns dos alunos aqui da &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/&#34;&gt;Visie&lt;/a&gt;. Ele é um exercício básico e utiliza as propriedades mais importantes para se construir um site. A idéia é mostrar para o desenvolvedor que está abrindo os olhos agora, como é fácil, em algumas horas de treinamento (tipo 3 horas), o desenvolvimento com CSS e XHTML é produtivo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra: Implementação de Layout com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/palestra-implementacao-de-layout-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/palestra-implementacao-de-layout-com-css/</guid>
      <description>Essa semana, dia 23, quarta-feira, irei fazer uma palestra de 2 horas exclusivamente sobre Implementação de Layout com CSS. Irei implementar um layout, desde o HTML até o CSS, tudo explicado nos mínimos detalhes.
http://visie.com.br/eventos/
O valor da palestra é de R$29 e será em São Paulo.
Este post se auto-destruirá no dia 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo: Menu horizontal com CSS em 5 minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-menu-horizontal-em-5-minutos/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-menu-horizontal-em-5-minutos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Criar um menu horizontal com CSS é muito fácil e tráz algumas vantagens como a facilidade de fazer uma mudança no layout. Sem encostar no HTML, você pode modificar todo o visual do menu via CSS. Se quiser mudar o menu para a vertical, você pode fazê-lo também sem muitos problemas. Fiz um vídeo básico, mudo e rápido de 5 minutos mostrando como se faz um menu horizontal em CSS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layout Fixo / Fluido de 3 colunas em 8 Minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/layout-fixo-fluido-de-3-colunas-em-8-minutos/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/layout-fixo-fluido-de-3-colunas-em-8-minutos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na verdade a gravação foi feita em 7 minutos e 51 segundos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste vídeo mostro como faço para criar um layout básico de 3 colunas. Esta técnica tem um diferencial: retirando apenas uma linha do CSS, o layout passa de fixo, para fluido (como o layout do submarino ou americanas). Isso dá várias possibilidades de layout para o designer e poupa muito trabalho da equipe ao redesenhar e modificar o layout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quiser ver o exemplo com o código fonte, &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/uploads/2008/06/3colunas-oitominutos.html&#34;&gt;clique aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charsets e Encodes – Tabelas de caracteres</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/charsets-e-encodes-tabelas-de-caracteres/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/charsets-e-encodes-tabelas-de-caracteres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando você escreve um documento HTML (ou qualquer outra linguagem baseada em SGML) é necessário que especifiquemos o Charset utilizado. O &lt;strong&gt;Charset é o conjunto de caracteres utilizados para escrever o documento&lt;/strong&gt;. Um jogo de caracteres consiste em ter 1) repertório com caracteres e 2) uma posição de referência para cada um dos caracteres no repertório. Cada caractere é identificado e localizado por este código de posição. Por exemplo, na tabela ASCII, as posições 65, 66 e 67 se referem às letras A, B e C respectivamente. Abaixo, veja a tabela de caracteres ASCII:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE8 – O sonho não acabou</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para você se inteirar do assunto, leia &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/ie8-targeting-version&#34;&gt;Browser Targeting Version&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No artigo que recomendei acima, lá nos últimos parágrafos dei minha opinião sobre a antiga decisão da Microsoft:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, acho que tudo deveria ser nivelado por cima. Porque os desenvolvedores que se preocupam e utilizam os Padrões da maneira correta, são os que devem marcar o browser? Não seria mais fácil criar uma metatag para marcar os sites que não devem ser renderizados com o suporte avançado de Padrões? Quem deve se preocupar, são os desenvolvedores que não dão a mínima para os Padrões. Eles sim devem trabalhar para deixar seus sites atualizados.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentários Condicionais – Não use</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comentarios-condicionais-nao-use/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comentarios-condicionais-nao-use/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A utilização de comentários condicionais não é uma excelente maneira de contornar bugs. Os comentários condicionais são comentários incluídos no código HTML escritos exclusivamente para fazer uma parte do código funcionar no Internet Explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente o uso dos &lt;a href=&#34;http://msdn2.microsoft.com/en-us/library/ms537512.aspx&#34;&gt;comentários condicionais&lt;/a&gt; servem para especificar uma parte do código para a interpretação exclusiva pelo Internet Explorer. Alguns desenvolvedores criam um CSS exclusivo para o IE e utilizam os comentários condicionais para que apenas o Internet Explorer entenda este CSS. Assim é possível corrigir bugs que acontecem apenas no Internet Explorer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centralizando um objeto na Horizontal e Vertical com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-um-objeto-na-horizontal-e-vertical-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-um-objeto-na-horizontal-e-vertical-com-css/</guid>
      <description>[]1
Objeto no centro da tela Uma das dúvidas mais freqüentes é esta: Como fazer para que um objeto fique no centro da tela usando css?
A resposta está nos passos abaixo!
Colocando a imagem: Neste exemplo vamos usar uma imagem, mas você pode perfeitamente usar um div, o processo é o mesmo.
Coloque na imagem (ou no div) um nome de ID&amp;#8230; Colocamos neste exemplo o ID com nome &amp;#8220;centro&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escrevendo um XHTML válido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</guid>
      <description>Acho que todos já ouviram falar de Web Semântica, para quem não ouviu, em poucas palavras é: Um projeto para organizar e estruturar a informação da WEB.
Ter uma Web com as suas informações todas &amp;#8220;organizadas&amp;#8221; é extremamente importante, isso facilita uma busca pela Web por informações mais precisas.
Para que seu arquivo possa ser lido por máquinas além de humanos é muito importante que você escreva um XHTML válido, com isso você está fazendo com que as informações do seu site fique mais acessível para as buscas, contribuindo para o projeto e principalmente melhorando as visitas do seu site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – brevíssima introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-brevissima-introducao/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-brevissima-introducao/</guid>
      <description>Quem já desenvolve para a web, usa e sempre usou HTML para fazer seus projetos. Quem começa a estudar Padrões Web, começa a estudar XHTML também e conseqüentemente começa a desenvolver sites com XHTML em vez de HTML. Isso não é uma coisa ruim, mas como já dissemos, o XHTML ainda não traz nenhuma vantagem imediata. É apenas um meio de se preparar para o futuro dos sonhos do W3C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvedor analfabeto (sim, é sobre WYSIWYG)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-analfabeto/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedor-analfabeto/</guid>
      <description>A vantagem de ministrar cursos e fazer palestras é o contato com um número grande de profissionais da área. São pessoas diferentes com experiências e conhecimentos diferentes. Não é de hoje que tenho contato com desenvolvedores que ainda usam programas WYSIWYG para desenvolver seus projetos. A idéia dos programas WYSIWYG é fantástica, pena que não funciona direito.
Vai ser difícil haver programas WYSIWYG que faça um código tão bom quanto o código feito por um ser humano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHATWG e o HTML 5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/whatwg-e-o-html-5/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/whatwg-e-o-html-5/</guid>
      <description>WHATWG and HTML 5 FAQ:
 Em 2004, depois de um workshop do W3C, Apple, Mozilla e Opera estavam se tornando cada vez mais preocupadas a respeito da direção do XHTML no W3C, perda de interesse no HTML e aparente indiferença para com as necessidades dos autores do mundo real. Então, em resposta, essas organizações ajustaram-se com a missão de enfrentar essas preocupações e o Web Hypertext Application Technology Working Group nasceu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Validar é importante?!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/validar-e-importante/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/validar-e-importante/</guid>
      <description>Não sei se você já parou para pensar neste assunto, mas validar seu código é importante? Se é importante, o quanto ele é importante?
O que é validar? O que faz de miraculoso o validador do W3C quando você coloca o endereço do site e clica no botão?! Nada. Ué. Nada que você não saiba fazer também. Ele apenas &amp;#8211; escute bem &amp;#8211; verifica a sintaxe do seu código XHTML/HTML. Sabe aquele código &amp;#8220;bonito&amp;#8221; que você escreveu em alguma madrugada dessas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breve introdução: XHTML Mobile Profile</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/breve-introducao-xhtml-mobile-profile/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/breve-introducao-xhtml-mobile-profile/</guid>
      <description>XHTML MP é um subset do já conhecido XHTML. Ele é baseado em um outro subset de XHTML chamada XHTML Basic. O XHTML Basic é uma versão simplificada do XHTML definido pelo W3C. Ele foi feito especificamente para dispositivos com baixo poder de processamento como celulares, PDAs, pagers etc&amp;#8230; O XHTML Basic não contém algumas características que esses dispositivos dificilmente suportam, como por exemplo: Frames, Folhas de Estilo em Cascata e scripts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Tableless Básico em HTML5 – Layout de 3 colunas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-tableless/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-tableless/</guid>
      <description>Aqui está! Aprenda agora a construir sites acessíveis em qualquer navegador ou dispositivo, leves, que carregam extremamente rápido, e ganhe muito tempo de desenvolvimento e manutenção.
São dois vídeos que explicam a implementação HTML e o CSS de um layout básico. Aproveite!
Implementação HTML de um layout básico
Implementação CSS do layout
O arquivos para você tentar você mesmo estão aqui.
Quer ver mais vídeos sobre desenvolvimento web? Visite nosso Campus Online.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>