<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Clientside on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/clientside/</link>
    <description>Recent content in Clientside on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Oct 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/clientside/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Usabilidade para desenvolvedores front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</guid>
      <description>A usabilidade é uma qualidade das interfaces que caracteriza a facilidade de uso. Várias diretrizes sobre usabilidade de interfaces web foram desenvolvidas ao longo dos últimos 15 anos e o interesse em proporcionar interfaces de fácil utilização tem crescido entre designers e desenvolvedores.
Entre as várias diretrizes de usabilidade, os princípios convergem para a seguinte tríade:
 Fácil de usar: o uso da interface deve ser intuitivo, com recursos de fácil reconhecimento e elementos que não dificultem a navegação, leitura, interpretação, clique, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução: diversidade dos meios acesso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/diversidade-dos-meios-acesso/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/diversidade-dos-meios-acesso/</guid>
      <description>Estive no mês de Setembro/2009 fazendo uma consultoria para a Globo.com. Nesta consultoria, dentre muitas coisas, conversamos sobre a diversidade de aparelhos móveis utilizados para acessar os sites da Globo. Este problema está se tornando cada vez mais recorrente em grandes e pequenos sites. A quantidade de aparelhos que são lançados, não apenas celulares e smartphones, mas também outros aparelhos que permitem o usuário acessar a internet, cresce a cada ano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graceful degradation é tudo sobre Acessibilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/graceful-degradation-e-tudo-sobre-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/graceful-degradation-e-tudo-sobre-acessibilidade/</guid>
      <description>Não há uma tradução literal para Graceful Degradation. O mais próximo seria Degradação Harmoniosa. Não é um termo muito bonito de ficar dizendo por aí. Por isso, vamos utilizar o termo original inglês durante todo o artigo.
Graceful Degradation é algo que vemos todos os dias. Trata-se de um método comum em dias onde a Internet é muito mais que um simples computador ligado no telefone. Acho que resumidamente, podemos dizer o que exatamente é Graceful Degradation com a frase:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – Mudanças na estrutura e semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-estrutura-semantica/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-estrutura-semantica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Semântica&lt;/strong&gt; sempre um dos pontos mais importantes do &lt;strong&gt;desenvolvimento com Padrões Web&lt;/strong&gt;. Algumas iniciativas com o &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/microformatos-internet-movel-e-quem-ainda-nao-entendeu-nada&#34;&gt;Microformats&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; vieram na tentativa de trazer mais semântica ainda para nossos códigos, com o intuito de novas aplicações e oportunidades pudessem utilizar melhor a informação distribuída na web. Acontece que o resto do HTML não foi a bastante tempo modificado. Por exemplo, como você consegue distinguir de forma automática as informações do &amp;#8220;header&amp;#8221; (cabeçalho) dos sites? Não consegue. Você não consegue por exemplo, de maneira automatizada, identificar o que é um rodapé ou a parte do layout que está exibindo um artigo, por exemplo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>