<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Webkit on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/webkit/</link>
    <description>Recent content in Webkit on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/webkit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Blink: o novo motor do Chrome</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blink-o-novo-motor-do-chrome/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blink-o-novo-motor-do-chrome/</guid>
      <description>O Chromium (que é o projeto por trás do Chrome e do Chromium OS) utiliza uma arquitetura de múltiplos processos que é diferente do WebKit. Essa arquitetura mudou muito durante a existência do Chrome, dificultando a integração entre o browser e o WebKit. Por isso o pessoal do Google está apresentando hoje o Blink, seu novo motor de renderização baseado no WebKit.
 This was not an easy decision. We know that the introduction of a new rendering engine can have significant implications for the web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webkit to the people</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webkit-to-the-people/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webkit-to-the-people/</guid>
      <description>Eu sei que a notícia é velha, mas o Opera anunciou que chegou aos 300 milhões de usuários em todo mundo.
Muita gente brinca que o Opera é o browser que ninguém usa. De fato os números do browser para desktop são bem pequenos quando comparamos com browsers como Firefox e Chrome. Mas o que ninguém pensa com muita frequencia é que o Opera está presente em uma série de outros dispositivos além do desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variáveis no CSS – Breve</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/variaveis-no-css-breve/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/variaveis-no-css-breve/</guid>
      <description>Escrever variáveis no CSS é uma das features mais esperadas nesses últimos tempos. Préprocessadores como SASS e LESS já disponibilizam este recurso, mas ter essas facilidades no próprio CSS, sem a necessidade de utilizar qualquer outra ferramenta é muito mais do que útil.
O WebKit tem trabalhado nesse assunto utilizando a documentação do W3C. E provavelmente já teremos daqui um tempo a possibilidade de utilizar variáveis em browsers que suportam webkit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safari 4 Beta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-4-beta/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-4-beta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Safari é o &lt;a href=&#34;http://www.thecounter.com/stats/2008/December/browser.php&#34;&gt;quarto browser mais utilizado&lt;/a&gt; segundo o &lt;a href=&#34;http://www.thecounter.com/&#34;&gt;The Counter&lt;/a&gt;, com 4%, logo atrás do Firefox com 17%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O beta da sua versão 4 acabou de ser lançado e tem uma série de modificações visuais e outras novidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na sua versão beta, foram adicionados algumas características interessantes para a utilização da navegação do usuário. A Apple diz que são 150 novidades na versão 4 beta. &lt;a href=&#34;http://www.apple.com/safari/features.html&#34;&gt;Dê uma olhada aqui na lista completa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Chrome não quer dizer muita coisa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/chrome-nao-quer-dizer-muita-coisa/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/chrome-nao-quer-dizer-muita-coisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Google lançou &lt;a href=&#34;http://www.google.com/googlebooks/chrome/&#34;&gt;sua presença no mercado de browsers&lt;/a&gt;. Atitude interessante mas que para mim não quer dizer muita coisa. Ter um novo browser não muda muito (a minha) a vida dos desenvolvedores. Lembre-se que não importa quão bom seja o Firefox, Safari ou o &lt;a href=&#34;http://www.google.com/chrome/&#34;&gt;Google Chrome&lt;/a&gt;, nós, desenvolvedores temos sempre que nivelar tudo por baixo, pelo Internet Explorer 6. Se o Chrome ou qualquer outro novo navegador ajudar com que o IE6 seja definitivamente descontinuado, eles serão bem-vindos. Caso contrário, o lançamento de bons browsers só vai, por assim dizer, brochar a vontade dos profissionais que querem utilizar recursos mais avançados do CSS mas não podem por conta do IE6. O IE7 foi um avanço interessante. O IE8 está pretendendo ser. Mas até mesmo o IE8 não vai ser muito útil enquanto ele não tomar a o lugar do Internet Explorer 6. O mesmo vale para qualquer outro browser.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>