<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tablelessweekly on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/tablelessweekly/</link>
    <description>Recent content in Tablelessweekly on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/tablelessweekly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tableless Weekly #5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-5/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-5/</guid>
      <description>Mais um artigo da série Tableless Weekly. Quero me desculpar por ter ficado algumas semanas sem escrever, mas creio que isto não se repetirá e estarei aqui com vocês todas as semanas. 🙂
Antes de ir aos links e tudo mais, quero discutir um assunto com vocês. No último artigo, falei sobre a nova especificação ECMAScript 6, que foi adotada parcialmente em alguns navegadores.
Uma das partes que ainda não foi adotada, é a nova especificação de orientação a objetos que a ES6 traz consigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Weekly #4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-4/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-4/</guid>
      <description>No artigo de hoje da série Tableless Weekly teremos algumas novidades bem legais. Então vamos à elas:
Novidades Bom, já foi falado aqui no tableless sobre o elemento picture do HTML, você pode encontrar aqui neste artigo.
A novidade é que este elemento já está disponível a partir da versão 38 do Chrome. Com este elemento poderemos fazer sites responsivos mais leves, determinando em qual tamanho de tela, qual imagem será exibida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Weekly #3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-3/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-3/</guid>
      <description>Mais um artigo da série Tableless Weekly. Seleção semanal de links, ferramentas e novidades front end.
Tableless Conf 2014 O Tableless faz um evento anual trazendo os melhores palestrantes brasileiros sobre desenvolvimento para falarem sobre assuntos atuais que estão sendo pauta lá fora. Esse ano o evento vai rolar no dia 23 de Outubro e é só para 150 pessoas. Na verdade, nesse exato momento, só tem 99 vagas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Weekly #2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-2/</guid>
      <description>O segundo artigo da série Tableless Weekly vem esta semana com um pouco mais de links e como prometido, disponibilizaremos um link para que vocês possam nos enviar links de ferramentas, sites legais e artigos relacionados ao mercado front end.
Sem mais demora vamos lá.
BrazilJS Conf Esta semana está rolando o BrazilJS Conf (dia 21 e 22) em Porto Alegre &amp;#8211; RS.
A conferência conta com vários palestrantes nacionais e internacionais de várias empresas e projetos como: Google, Mozilla, jQueryUI, GoDaddy, Liferay e Microsoft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Weekly #1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-1/</guid>
      <description>Estamos começando com o primeiro artigo da série Tableless Weekly. Série semanal que trará um pouco das novidades do mercado front-end, links úteis e alguns sites legais que encontrarmos por ai.
HTML5 O Elemento Dialog já está disponivel para o chrome a partir da versão 37.
Como o HTML5 sempre tem trazido consigo uma grande mudança nas tags, principalmente por questões semânticas, a tag Dialog já foi implementada a partir da versão 37 do Chrome e na versão 6 do Safari.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>