<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Metatags on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/metatags/</link>
    <description>Recent content in Metatags on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Mar 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/metatags/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Charsets e Encodes – Tabelas de caracteres</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/charsets-e-encodes-tabelas-de-caracteres/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/charsets-e-encodes-tabelas-de-caracteres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando você escreve um documento HTML (ou qualquer outra linguagem baseada em SGML) é necessário que especifiquemos o Charset utilizado. O &lt;strong&gt;Charset é o conjunto de caracteres utilizados para escrever o documento&lt;/strong&gt;. Um jogo de caracteres consiste em ter 1) repertório com caracteres e 2) uma posição de referência para cada um dos caracteres no repertório. Cada caractere é identificado e localizado por este código de posição. Por exemplo, na tabela ASCII, as posições 65, 66 e 67 se referem às letras A, B e C respectivamente. Abaixo, veja a tabela de caracteres ASCII:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browser Targeting Version</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-targeting-version/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-targeting-version/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para que possamos entender melhor o assunto do IE8 e como ele tratará as páginas, é bom que possamos entender o que houve no passado. Se você se lembrar bem como foi entre os anos de 1999, 2000 e 2001, provavelmente você vai lembrar que durante algum tempo, tínhamos que nos virar para garantir a total compatibilidade dos nossos sites em diversos browsers. Os principais eram o IE5, IE6, Firefox e Opera. Era uma época que &amp;#8211; como no começo da bolha &amp;#8211; estava tudo acontecendo ao mesmo tempo. Os Padrões Web estavam virando moda, os browsers, pelo menos os mais inteligentes, estavam se virando para suportar os Padrões, e os usuários ficando mais espertos e ativos na internet. Tudo era muito passível de erros de compatibilidade e renderização.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metatags – Breve introdução de uso e teoria</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/metatags/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/metatags/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Metadados são dados sobre dados. Informações sobre a própria informação. Metadados são estruturas de informações que descrevem características de uma fonte de informação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Metadados servem para ajudar seres humanos ou máquinas a localizar e descrever informações, melhorando o gerenciamento e uso destas informações.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>