<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Github on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/github/</link>
    <description>Recent content in Github on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introdução ao Electron</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-electron/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-electron/</guid>
      <description>O que é o Electron O Electron foi desenvolvido para permitir que o desenvolvimento de aplicações desktop usando JavaScript, HTML e CSS fosse muito mais fácil. Criado pela equipe do Github, ficou conhecido no começo como Atom Shell. O Electron foi criado usando tecnologias como o Node.js e o Chromium, e atualmente roda em ambiente de produção de vários projetos, como o próprio Atom editor e outros, como o Slack e o Visual Studio Code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudo que você queria saber sobre Git e GitHub, mas tinha vergonha de perguntar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-queria-saber-sobre-git-e-github-mas-tinha-vergonha-de-perguntar/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-queria-saber-sobre-git-e-github-mas-tinha-vergonha-de-perguntar/</guid>
      <description>Este artigo traz a você tudo que precisa saber para se tornar um desenvolvedor que possa dominar tanto o git, quanto o Github. Nosso objetivo é trazer os conhecimentos necessários para que você possa, a partir do zero, dominar os conceitos gerais do git, e usar o github para &amp;#8220;hospedar&amp;#8221; seus projetos pessoais e acompanhar outros projetos de seu interesse.
O que é git? Git é um sistema de controle de versão de arquivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um “blog” no Github com tinypress.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-blog-github-com-tinypress/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-blog-github-com-tinypress/</guid>
      <description>Amigos, amigos, amigos, a internet é imprevisível. Há um tempo atrás eu trouxe pra vocês o novo CMS chamado Ghost. E eu, navegando por ai, vagarosamente, me esbarro (novamente) nessa ferramenta excepcional chamada Tinypress, que é praticamente um novo &amp;#8220;gerenciador&amp;#8221; de blog com integração ao Github.
Eu não entendo nada de Github, e agora? Calma, muita calma. Não precisa ficar desesperado, nesse básico tutorial você vai ver que não precisa entender muito de github para ter seu próprio blog hospedado lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code Guide by @mdo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/code-guide-mdo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/code-guide-mdo/</guid>
      <description>Alguns devem conhecer o @mdo. Se você não conhece, ele é um dos criadores do Bootstrap.
Ontem a noite ele liberou um Guia de Escrita de Código. É um guia simples onde ele cita uma série de boas práticas e guidelines para escrever código bem estruturado, escalável e legível para todos da equipe. Como eu sigo a grande maioria das regras do guia em todos os meus projetos, achei legal traduzir pra divulgar as boas práticas aqui no Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atom: o novo editor by Github</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/atom-o-novo-editor-github/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/atom-o-novo-editor-github/</guid>
      <description>É quase impossível não comparar o Atom com o Sublime. O Sublime cravou um padrão com seus shortcuts, sua interface e sua coleção de comandos que é muito difícil ignorar. O Atom tem a cara do Sublime. Diferente do Brackets, que é bem diferente tanto na interface quanto nos shortcuts. Estou usando o Brackets para algumas coisas e estou gostando bastante. Mas a curva de aprendizado, quando acostumado com o Sublime, é muito grande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando páginas web para seus repositórios com o GitHub Pages</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-paginas-web-para-seus-repositorios-com-o-github-pages/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-paginas-web-para-seus-repositorios-com-o-github-pages/</guid>
      <description>O github é um dos principais meios de compartilhamento de projetos disponíveis na internet, lá, encontram-se desde projetos simples até projetos extremamente complexos, como o kernel do linux (https://github.com/torvalds/linux).
Visando expandir a forma de divulgação de projetos, o github possui um serviço chamado ‘github pages’, que serve principalmente para prover páginas na internet sobre os repositórios. Essas páginas podem servir para divulgar exemplos, demos, documentações e qualquer outro tipo de informação sobre o seu projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contribuindo em projetos open source com o github</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contribuindo-em-projetos-open-source-com-o-github/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contribuindo-em-projetos-open-source-com-o-github/</guid>
      <description>Projetos open source são o que há de mais legal no mundo do desenvolvimento quando se quer aprender novas tecnologias e envolver-se em projetos, seja codificando, documentando, testando ou realizando qualquer tipo de atividade que envolve um projeto.
Uma das principais ferramentas para o envolvimento em projetos open source é o github. Este artigo explica como utilizar essa ferramenta para envolver-se em projetos, visando realizar contribuições em projetos.
Primeiros passos Antes de tudo é necessário conhecer minimamente a ferramenta e o seu fluxo de trabalho, portanto, é recomendada a leitura de dois artigos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git com Interface Gráfica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/git-com-interface-grafica/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/git-com-interface-grafica/</guid>
      <description>Você deve não gostar de usar Git no terminal do windows, mac ou linux. As vezes você faz muitas alterações e é chato você parar a todo momento para commitar alterações separadas. Prejudica o fluxo do seu trabalho e você acabada perdendo o foco. Por isso as vezes é interessante você usar uma interface mais humana para facilitar as coisas. No site do Git tem indicações interessantes para você poder baixar e utilizar o Git de um jeito mais confortável.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>