<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Experiência Do Usuário on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/experi%C3%AAncia-do-usu%C3%A1rio/</link>
    <description>Recent content in Experiência Do Usuário on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/experi%C3%AAncia-do-usu%C3%A1rio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A Arte da Sedução dos Produtos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arte-da-seducao-dos-produtos/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arte-da-seducao-dos-produtos/</guid>
      <description>Você já reparou, que quando estamos em um grande grupo, acabamos sendo influênciados pela maioria? Mas você deve estar pensando: &amp;#8220;Eu não sou assim. Gosto de ser diferente&amp;#8221;. Será mesmo?
Para explicar melhor e de forma simples, vou usar o mesmo metodo usado pela psicóloga Susan M. Weinschenk em seu livro Neuro Web Design: What Makes Them Click?. Nele ela divide o cérebro em três partes: Cérebro Antigo, Cérebro do Meio e Cérebro Novo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões de UX do mal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-de-ux-mal/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-de-ux-mal/</guid>
      <description>Em um mundo ideal o estudo de experiência do usuário deveria servir para colocar o usuário em primeiro lugar. Mas a ganância desenfreada, a necessidade por conversões desesperadas e em muitos casos simplesmente burrice pode usar este estudo para prejudicar o usuário ao invés de ajudar. Conheça os padrões de UX do mal.
O lado sombrio da força Falamos muito aqui no Tableless sobre boas práticas de experiência do usuário, criados para que o mundo seja feliz, cheio de arco-íris e interfaces úteis e com curva de aprendizado baixa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transições inteligentes na experiência do usuário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</guid>
      <description>As novas propriedades do CSS3 nos surpreendem cada vez mais. Não só pelo fato de terem simplificado muitas coisas (só quem lembra do trabalho para se fazer uma borda arredondada ou sombra em um elemento entende o quão úteis são algumas propriedades), mas também pelo poder que nos deu de enriquecermos a experiência do usuário. Se você ainda não está por dentro dessa maravilha, confira mais artigos sobre CSS3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O SEO moderno e o foco no usuário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-seo-moderno-e-o-foco-no-usuario/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-seo-moderno-e-o-foco-no-usuario/</guid>
      <description>Google força Analistas de SEO a se especializarem cada vez mais no intuito de aumentar o foco no usuário e melhorar a qualidade do conteúdo oferecido em suas buscas.
O mercado de SEO vem sofrendo algumas mudanças ao longo dos últimos anos e isso se deve à persistência do Google em oferecer buscas cada vez melhores aos usuários. Assim, fica fácil perceber qual deve ser o seu foco principal para atingir conversões e ter sucesso nas campanhas de SEO: O usuário!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qualidade em Uso: expandindo a Usabilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-em-uso-expandindo-a-usabilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-em-uso-expandindo-a-usabilidade/</guid>
      <description>A usabilidade, ainda é vista como um “diferencial” ou “vantagem estratégica” dentro das organizações durante o processo de desenvolvimento de websites. Sabemos que, na realidade, é um critério de qualidade que deve ser atendido pela aplicação, ainda que muitos percebam isto de forma implícita. Mas este conceito ainda não está maduro dentro das organizações. Diversas abordagens como a engenharia de usabilidade e o design de interação vêm sendo adotadas dentro dos processos de desenvolvimento para assegurar uma boa experiência de uso das aplicações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Usabilidade?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</guid>
      <description>Já vimos em um artigo anterior como a usabilidade beneficia o desenvolvimento web. Mas, o que de fato compreende a usabilidade? Nem tudo que se refere à experiência de uso está dentro do escopo dela. Sim, a usabilidade tem limitações e lacunas que são complementadas por outros paradigmas, como o design de interação. Porém, podemos considera-la a base da pirâmide que sustenta o projeto de uma aplicação com boa experiência de uso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>