<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sublime on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/sublime/</link>
    <description>Recent content in Sublime on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/sublime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Plugins de GIT para Sublime e Brackets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/plugins-de-git-para-sublime-e-brackets/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/plugins-de-git-para-sublime-e-brackets/</guid>
      <description>Além do browser, outras duas ferramentas que os desenvolvedores usam todo o santo dia quase que todo o tempo é o seu editor de código e também o GIT. Aqui vão algumas indicações de plugins para Sublime e Brackets que ajudarão na integração do GIT com estes dois editores.
Git no Sublime Se você tiver o Package Control instalado no Sublime, é uma boa ideia instalar estes plugins direto por lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Plugins do sublime text que você deveria conhecer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</guid>
      <description>O Package Control Antes de tentar instalar qualquer pacote e começar a brincadeira, é importante que você já tenha instalado em seu Sublime o “package control&amp;#8221; de acordo com sua versão: Sublime Text 2 ou Sublime Text 3.
O Package Control é um plugin para Sublime que vai gerenciar todos os outros plugins. Com ele você vai instalar, desinstalar e configurar todos os plugins do seu Sublime.
Saiba mais aqui!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atom: o novo editor by Github</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/atom-o-novo-editor-github/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/atom-o-novo-editor-github/</guid>
      <description>É quase impossível não comparar o Atom com o Sublime. O Sublime cravou um padrão com seus shortcuts, sua interface e sua coleção de comandos que é muito difícil ignorar. O Atom tem a cara do Sublime. Diferente do Brackets, que é bem diferente tanto na interface quanto nos shortcuts. Estou usando o Brackets para algumas coisas e estou gostando bastante. Mas a curva de aprendizado, quando acostumado com o Sublime, é muito grande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas e truques de Sublime Text</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-truques-sublime-text/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-truques-sublime-text/</guid>
      <description>Sublime Text tem sido o meu editor predileto da vez. Ele é simples, limpo, leve e muito, mas muito customizável. Como um bocado de gente tem me pedido dicas resolvi fazer esse post, curtinho, com dicas básicas de Sublime.
Suas preferências Uma das primeiras coisas que você precisa saber é que o Sublime guarda suas preferências em um arquivo em formato JSon, por isso é bem fácil de entender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sublime Text 2 – Meu novo editor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sublime-text-2-meu-novo-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sublime-text-2-meu-novo-editor/</guid>
      <description>Durante muito tempo eu fui apaixonado pelo Coda e pelo Textmate. Eu os utilizava praticamente todos os dias. O Coda tem um find/replace sensacional que funciona muito bem. O Textmate é ligeiro para a criação de snippets e outras tarefinhas automatizadas. Acontece que eu conheci o Sublime Text pelo Márcio Trindade, que trabalha comigo e então eu me apaixonei. Não pelo Márcio, mas pelo Sublime (falá-se sublaime). 😉
Sem frescura O que eu amava quando no Editplus do Windows era a interface limpa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>