<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bootstrap on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/bootstrap/</link>
    <description>Recent content in Bootstrap on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/bootstrap/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bootstrap 4 Alpha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bootstrap-4-alpha/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bootstrap-4-alpha/</guid>
      <description>Já faz um tempo que o Bootstrap vem dominando a web. Dificilmente vemos um desenvolvedor que não o conheça, e boa parte da comunidade web já ouviu falar ou já usou o framework.
Agora a equipe do Bootstrap anunciou sua nova versão, o Bootstrap 4 Alpha.

O framework está repleto de novidades. Algumas delas são:
Mudança de Less para Sass O Bootstrap compila mais rápido do que nunca &amp;#8211; graças a Libsass &amp;#8211; e agora se juntaram a esta grande e crescente comunidade de desenvolvedores Sass.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2014 – Bootstrap: Ame ou Odeie</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr-2014-bootstrap-ame-ou-odeie/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webbr-2014-bootstrap-ame-ou-odeie/</guid>
      <description>A palestra da @hannelita foi muito interessante. Ela, como back-end, falou sobre o caso dela com o Bootstrap, mostrando os motivos que a levaram a utilizar Booststra e pontos de atenção, onde ela descobriu quais os casos para usá-lo um framework assim com cuidado.
Eu gosto bastante do Bootstrap, mas apenas em alguns momentos. Bootstrap, para mim, não serve para fazer websites. Ele é ótimo pra fazer painéis administrativos. Mas um website, que tem o design muito específico, não aconselho usar qualquer tipo de framework pronto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vamos falar de Joomla!?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vamos-falar-de-joomla/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vamos-falar-de-joomla/</guid>
      <description>Vamos falar um pouco de Joomla? Não é um assunto muito comum aqui no Tableless, mas estamos querendo mudar isso.
Joomla é conhecido por ter uma interface complicada e bem, digamos, feia. Ele tem mudado bastante e nas novas versões as melhoras são bem visíveis. No início tudo era mais complicado. Eu não chego a ser um dinossauro do Joomla, porém posso contar um pouco da história dele.
O Joomla surgiu da separação entre a equipe de desenvolvedores do Mambo e a empresa Miro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio Framework HTML CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-framework-html-css/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-framework-html-css/</guid>
      <description>Em 2011, principalmente em 2012, dezenas de pessoas vinham e voltavam com o assunto &amp;#8220;Qual o melhor Framework?&amp;#8221;, fora os bootstrap fanboys de plantão que falavam tão cegamente do Twitter Bootstrap que se somasse todos os amores da internet teriamos um &amp;#8220;cupcake de gato dançando Gangnam Style após tentar beber 1 litro de absolute&amp;#8221; bootstrape. Eu sempre falo isso no meio das minhas palestras e começo dizendo no início desse post: Sejamos menos emotivos e mais analistas em Front-end, explico a seguir:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>