<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agile E Gestão on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/agile-e-gest%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Agile E Gestão on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 01 May 2017 20:55:20 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/agile-e-gest%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Estatística básica nas entregas de projetos agile — Moda, mediana e percentil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estatistica-basica-projetos-agile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 20:55:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estatistica-basica-projetos-agile/</guid>
      <description>Cada uma das metodologias de gestão de projetos tem suas próprias características de funcionamento e essência. Mas todas elas tentam responder uma grande pergunta que virou clichê faz milhares de anos: quando o projeto será entregue?
A graça das metodologias ágeis é que você trabalha em cima de transparência, incluindo o usuário e os stakeholders no processo, permitindo mudanças de planos no meio do caminho, apressando as falhas e tentando entregar incrementos de valor ao final de cada ciclo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum Master e sua essência.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/scrum-master-e-sua-essencia/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/scrum-master-e-sua-essencia/</guid>
      <description>O papel do Scrum Master vai muito além de um simples ator de uma metodologia que pode ser aplicada em empresas, ele tem um papel fundamental no processo do dia a dia do Scrum.
Um cara chamado Jeff Sutherland quando estava na sua primeira equipe de desenvolvimento tentando encontrar uma forma melhor de entregar softwares, ainda criando os papeis de uma metodologia revolucionária, todos os dias ele mostrava para sua equipe um vídeo de um time de rúgbi da Nova Zelândia chamado All Blacks se preparando para enfrentar um adversário, antes do confronto eles realizam um ritual chamado de haka, é uma apresentação fantástica e contagiante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como organizar e nomear o conteúdo do projeto?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-organizar-e-nomear-o-conteudo-do-projeto/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-organizar-e-nomear-o-conteudo-do-projeto/</guid>
      <description>Pode até parecer uma questão simples ou de pouco valor no projeto, mas a verdade é que a forma que você solucione essa ponto será determinante para o sucesso e o card sorting é o melhor caminho!
O card-sorting é uma técnica usada para descobrir como o usuário classifica determinada informação em sua mente. Muitas pessoas acreditam que podem classificar a informação pelos outros pois acham que sabem como será a melhor forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Product Owner deve estar na Sprint Retrospective?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-product-owner-deve-estar-na-sprint-retrospective/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-product-owner-deve-estar-na-sprint-retrospective/</guid>
      <description>Existe uma polêmica entre os usuários da metodologia e na comunidade agilista quanto a não participação deste membro na retrospectiva. Pense um momento nesta hipótese:
 “Scrum Master em conjunto com o time de desenvolvedores, decidem que testers não farão mais parte das retrospectivas. Eles não são necessários, pois eles não são parte do time, suas atividades são diferentes das de desenvolvimento e seus feedback’s são irrelevantes.”
 Pensou? É tão estranho de criar a hipótese quanto de praticá-la, certo?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>