<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Anuncie no Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anuncie-no-tableless/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anuncie-no-tableless/</guid>
      <description>O Tableless é um site sobre desenvolvimento web pioneiro aqui no Brasil. Trouxemos o assunto sobre construir websites utilizando as recomendações do W3C desde 2003. Nós já treinamos equipes de grandes empresas como Globo.com, Locaweb, Google, Yahoo!, Uninove, Editora Alto Astral e outros.
Nossa missão sempre foi trazer conteúdo de qualidade sobre desenvolvimento web client-side, melhorando o mercado e proporcionando um lugar com conteúdo de qualidade e de primeira linha para os desenvolvedores brasileiros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fale conosco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contato/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contato/</guid>
      <description>Você pode falar conosco enviando um email direto para contato@tableless.com.br. 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seja um autor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seja-um-autor/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seja-um-autor/</guid>
      <description>Este é o canal para que todos os interessados em compartilhar ideias, ensinar ou expor opiniões sobre assuntos ligados ao mercado de web possam colaborar. Se você estava esperando uma oportunidade, a hora é essa. ;-)
Quem pode ser um autor? Qualquer um. Se você está interessado, leia atentamente os próximos parágrafos:
O Tableless é um projeto aberto, logo, para submeter um artigo para nós, basta escrever seu artigo e enviar um Pull Request.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-nos/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-nos/</guid>
      <description>Este site foi criado com um único intuito: compartilhar os padrões web e no Brasil. Por volta de 2003, os Padrões Web estavam se popularizando no mundo todo. Aqui no Brasil já existia algumas listas de discussão (sim, aquelas antigas listas de discussão que funcionavam exclusivamente por e-email) que comentavam sobre o assunto, mas pouco conteúdo era publicado na web brasileira. Até que resolvi (Diego Eis) criar um site onde eu pudesse divulgar não só o que eu estava aprendendo na época (CSS, HTML e JS), mas também tudo sobre o status dos Padrões Web e as boas práticas de front-end usando as recomendações do W3C.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>