<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Selenium 2 on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/selenium-2/</link>
    <description>Recent content in Selenium 2 on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Apr 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/selenium-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Visualizando páginas responsivas em diversos navegadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/visualizando-pagina-responsiva-em-diversos-navegadores/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/visualizando-pagina-responsiva-em-diversos-navegadores/</guid>
      <description>Nesse artigo vou mostrar rapidamente como tirar um Print Screen da página inicial de seu site utilizando diversos dispositivos. Algo que pode facilitar e muito a vida caso esteja desenvolvendo uma página responsiva.
Nesse exemplo vamos utilizar o NodeJS e o Selenium 2. As outras dependências necessárias estão especificadas no arquivo package.json. Arquivo que é usado para fornecer ao gerenciador de pacotes NPM, informações de como lidar com as dependências do projeto, a descrição do projeto, a licença utilizada, dentre outras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>História de usuário e teste de aceitação em JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/historia-de-usuario-e-teste-de-aceitacao-em-javascript/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/historia-de-usuario-e-teste-de-aceitacao-em-javascript/</guid>
      <description>Cada história deve ter valor de negócio na visão do cliente e é uma pequena parte da funcionalidade, não necessariamente uma especificação completa, o que minimiza a necessidade de uma extensa documentação.
A história de usuário é escrita pelo próprio cliente e, também, serve para conduzir a criação de teste de aceitação, o qual tem o propósito de avaliar a qualidade externa do produto e, na medida do possível, a qualidade de uso e experiência do usuário.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>