<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Morais Júnior on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/morais-j%C3%BAnior/</link>
    <description>Recent content in Morais Júnior on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/morais-j%C3%BAnior/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Construindo um firewall no WordPress – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-um-firewall-no-wordpress-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-um-firewall-no-wordpress-parte-2/</guid>
      <description>Neste artigo de hoje iremos dar continuar com a série onde construímos um plugin de controle e monitoramento de acessos no WordPress, para controlarmos e impedirmos tentativas de login, ataques DDOS e outros eventos que possam vir a prejudicar nosso ambiente WordPress.
Para quem ainda não leu o primeiro artigo comece pela parte 1 onde criamos a base do plugin e uma notificação por e-mail quando tivermos uma tentativa de login fracassada, nessa segunda parte iremos implementar um contador dessas tentativas e junto dele um bloqueio quando atingirmos um limite previamente configurado, para isso utilizaremos as funções: get_transient, set_transient e delete_transient&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo um firewall no WordPress – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-um-firewall-no-wordpress-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo-um-firewall-no-wordpress-parte-1/</guid>
      <description>Quem desenvolve para WEB e nunca passou por um ataque DDoS provavelmente não está fazendo o monitoramento de forma correta, principalmente em plataformas que utilizam WordPress, por ser OpenSorce existe uma infinidade de robores navegando pela internet em busca de brechas para obter acesso administrativo.
Nessa serie de artigos iremos desenvolver um plugin que possa monitorar, identificar e barrar esses acessos e tentativas de invasão, por hoje iremos apenas criar o plugin e implementar uma ação que nos indique por e-mail quando over uma falha de login.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>