<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Empreendedorismo on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/empreendedorismo/</link>
    <description>Recent content in Empreendedorismo on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/empreendedorismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>9 dicas para novos empreendedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/9-dicas-para-novos-empreendedores/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/9-dicas-para-novos-empreendedores/</guid>
      <description>Quem trabalha com tecnologia com certeza já pensou em entrar para esse vasto mercado com seu próprio produto ou serviço, na tentativa de gerar valor para uma nova ideia ou uma empresa.
Mas quando o assunto é montar seu próprio negócio, surgem muitas duvidas por onde começar e quais seriam os passos a serem dados para que esse objetivo se torne realidade.
Pra quem se empenha em fazer o dever de casa, é possível criar e manter uma empresa saudável e competitiva no mercado, principalmente se tratando de uma empresa de tecnologia, área tão visada e explorada atualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A sua empresa tem alma e não é a do seu cliente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/empresa-alma-nao-cliente/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/empresa-alma-nao-cliente/</guid>
      <description>Você não cria um aplicativo pensando exclusivamente no usuário, você é contratado para pensar em um objetivo: ROI. Infelizmente a maioria dos profissionais da área esquecem isso por estarem extremamente focados (o que é muito errado) apenas em User-centered Design. Ao menos que seu projeto seja filantrópico, seu GOAL não é só agradar o usuário, e sim visar o lucro, seja através de comércio, branding ou o que for. Veja bem, agradar o usuário é apenas um dos (na maioria dos casos o mais importante) meios no qual você utilizará para conseguir atingir um ROI positivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como evitar maus clientes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</guid>
      <description>Eu sei, atender é muito difícil e atender bem é mais difícil ainda. Mas existem dois pontos importantes que se bem administrados você pode evitar muita dor de cabeça na hora de negociar e entregar um projeto.
Lei da compensação Muitos negócios acabam logo no início por que um dos lados abre mão de muita coisa nas negociações iniciais do projeto. Quem nunca negociou com clientes que além de pedirem descontos, querem que definir a data de pagamento e a data entrega do projeto?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações da palestra do Silvio Meira</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-do-silvio-meira/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-do-silvio-meira/</guid>
      <description>Essas são as anotações que fiz na palestra do Silvio Meira no evento Encontro Locaweb de Profissionais de Internet em Curitiba. Ele falou muito, mas muito mais do que está aqui. Por isso que isso se chama anotações. 😉
 Experiência de uso: UX não é interface ou seu design. UX é processo, interação, satisfação. Problema classico de UX no Brasil: vide serviços públicos. Contrate os melhores, mas defina o que é o melhor para o seu negócio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>