<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Usabilidade on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/usabilidade/</link>
    <description>Recent content in Usabilidade on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/usabilidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A Arte da Sedução dos Produtos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arte-da-seducao-dos-produtos/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arte-da-seducao-dos-produtos/</guid>
      <description>Você já reparou, que quando estamos em um grande grupo, acabamos sendo influênciados pela maioria? Mas você deve estar pensando: &amp;#8220;Eu não sou assim. Gosto de ser diferente&amp;#8221;. Será mesmo?
Para explicar melhor e de forma simples, vou usar o mesmo metodo usado pela psicóloga Susan M. Weinschenk em seu livro Neuro Web Design: What Makes Them Click?. Nele ela divide o cérebro em três partes: Cérebro Antigo, Cérebro do Meio e Cérebro Novo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanto menos tempo o visitante passar em seu site, melhor!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quanto-menos-tempo-o-visitante-passar-em-seu-site-melhor/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quanto-menos-tempo-o-visitante-passar-em-seu-site-melhor/</guid>
      <description>Você deve estar pensando: &amp;#8220;Mas este cara é louco! Quanto mais tempo o visitante passar em meu site, melhor!&amp;#8221;. E que tal detalharmos o título em: &amp;#8220;Quanto menos tempo o visitante passar em seu site consumindo um determinado conteúdo, melhor.&amp;#8220;? Ainda não? Deixe-me explicar.
Tempo, um dos substantivos mais valiosos em nossas vidas, se não o mais. Na Internet não poderia ser diferente. Vivemos em constante correria, e na agitação do dia-a-dia, o tempo tem sido um fator determinante no planejamento da usabilidade (UX) de um projeto web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realinhamento ou Redesign</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/realinhamento-redesign/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/realinhamento-redesign/</guid>
      <description>Eu não sei você, mas sempre que pipoca a bolotinha vermelha no meu AppStore mostrando que existem atualizações de alguns Apps, eu sempre, sempre olho o change notes para ver se há alguma mudança de design na interface. Eu quase nunca fico empolgado por mudanças nas funcionalidades, embora sejam muito bem-vindas.
 A feature without design is like an idea without language.﻿ Jurgen Appelo
 Todo mundo gosta de coisas bonitas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade e a Utilidade dos Elementos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-e-utilidade-dos-elementos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-e-utilidade-dos-elementos/</guid>
      <description>A Usabilidade está completamente ligada à utilidade e ao propósito de cada elemento ou objetos que criamos. Na verdade a própria palavra já nos traz logo em mente o método como algo é usado, e nos remete diretamente à facilidade deste uso.
Há poucos dias, andava eu pesquisando sobre o assunto e vi este vídeo de Donald Norman: Obs: O vídeo tem legendas 🙂
[youtube http://www.youtube.com/watch?v=NK1Zb_5VxuM]
Posso dizer que não me seria necessário acrescentar mais nada neste momento, pois, assistindo ao vídeo, o leitor já está totalmente inteirado do que estou querendo mostrar, mas para não ficar vago o texto, vamos há alguns conceitos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transições inteligentes na experiência do usuário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/transicoes-inteligentes-na-experiencia-usuario/</guid>
      <description>As novas propriedades do CSS3 nos surpreendem cada vez mais. Não só pelo fato de terem simplificado muitas coisas (só quem lembra do trabalho para se fazer uma borda arredondada ou sombra em um elemento entende o quão úteis são algumas propriedades), mas também pelo poder que nos deu de enriquecermos a experiência do usuário. Se você ainda não está por dentro dessa maravilha, confira mais artigos sobre CSS3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalidade no Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/personalidade-no-design/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/personalidade-no-design/</guid>
      <description>_Traduzido com autorização da A List Apart Magazine e do autor._
Estamos animados em apresentar um trecho do 3° capítulo do livro “Designing for Emotion” de Aarron Walter (Ed. A Book Apart, 2011)
Chamamos de personalidade, o centro de relações duradouras, em torno de qualidades únicas, e perspectivas que todos possuímos. Através de nossa personalidade, expressamos uma gama de emoções humanas. Personalidade é a força que nos atrai a certas pessoas e nos repele de outras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu não sou uma máquina</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eu-nao-sou-uma-maquina/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eu-nao-sou-uma-maquina/</guid>
      <description>Por trás de uma máquina, alguém faz perguntas sem sentido, com a intenção de descobrir se você é uma pessoa ou robô. Não estou falando do interrogatório do caçador de andróides, entre Rick Deckard e Rachael durante uma sequência do filme Blade Runner, de 1982. Estou falando de uma pessoa que está fazendo uma compra em uma loja online em 2012. Estou falando do CAPTCHA.
O CAPTCHA, acrônimo de “_Completely Automated Public Turing test to tell Computers and Humans Apart_” é um teste cognitivo criado para evitar que robôs preencham campos de formulários, especialmente para o envio de spams.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Glass</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/project-glass/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/project-glass/</guid>
      <description>Eu estou separando um tempo frequentemente para ler sobre tecnologias que podem nos influenciar no futuro. Gosto muito de tentar imaginar como a web será daqui um tempo e como nós, desenvolvedores, designers, profissionais de usabilidade e acessibilidade podem se adequar em um lugar onde os browsers, realmente, serão secundários. Comece vendo o vídeo da HP, mostrando a Cooltown, feito há alguns anos.
Hoje surgiu um vídeo no Brain9, sobre uma iniciativa do Google para um óculos que usa a tecnologia ao nosso favor, em tarefas simples e diárias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A usabilidade deve ser pensada por todos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-usabilidade-deve-ser-pensada-por-todos/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-usabilidade-deve-ser-pensada-por-todos/</guid>
      <description>No final de 2010, fui contatada pela Revista WIDE para participar da seção “Opinião” respondendo à seguinte questão: Todos devem pensar em usabilidade? A proposta era opinar se a usabilidade era algo a ser pensado apenas pelo designer (ou especialista de usabilidade) ou se programadores, editores, entre outros membros da equipe, deveriam têm responsabilidade na facilidade de uso do projeto. Isto é um tema delicado, às vezes polêmico, mas importante para ser debatido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declarando idiomas no HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/declarando-idiomas-no-html/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/declarando-idiomas-no-html/</guid>
      <description>Publicar conteúdo na web definitivamente não é a mesma coisa da publicação de conteúdo nos meios impressos. Quando imprimimos o conteúdo, temos como foco um determinado público de uma determinada região. Eu, estando no Brasil, não vou fazer uma revista em no idioma Japonês. Quando falamos publicação de conteúdo online a coisa muda de cenário. O conteúdo online pode ser acessado no mundo inteiro, não importa seu idioma. Obviamente se você conhece outros idiomas, você amplia suas possibilidades para encontrar conteúdo e novos sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebIntents – Framework para WebApps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webintents-framework-para-webapps/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webintents-framework-para-webapps/</guid>
      <description>O Chrome e o Firefox estão trabalhando juntos em um framework open-source que fazem aplicações web trabalhem juntas sem que uma precise dar informações sobre seus respectivos sistemas. O nome deste framework é WebIntents.
O problema a ser resolvido é que se quisermos criar um sistema que utilize algumas facilidades de outros sistemas, nós precisamos aprender a API deste determinado sistema. Acontece que as APIs não são iguais. Se você quer utilizar um sistema de localização como Foursquare ou Gowalla, você precisa aprender como a API de cada um funciona e então escolher entre um dos dois ou utilizar os dois no seu sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobile First – A arte de pensar com foco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile-first-a-arte-de-pensar-com-foco/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile-first-a-arte-de-pensar-com-foco/</guid>
      <description>Durante muito tempo especialistas de diversas áreas previram o crescimento do uso dos dispositivos móveis. Demorou um pouco mas a previsão se tornou verdadeira. Hoje todo mundo carrega um pedaço de plástico com uma tela de vidro na mão o dia inteiro&amp;#8230; quase uma extensão de nossos corpos.
Os dispositivos móveis se tornaram uma febre e vieram para ficar. É a melhor forma de fazer a inclusão digital para aqueles que não tem uma forma de ter um notebook ou um desktop em casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é a “nova usabilidade”? – parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-nova-usabilidade-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-nova-usabilidade-parte2/</guid>
      <description>A nova usabilidade procura trazer abordagens para lidar com os novos desafios para o desenvolvimento de aplicações baseadas em tecnologias emergentes, como os dispositivos móveis.
A intenção dessa denominação é chamar a atenção para o fato de que a os métodos, técnicas e ferramentas de usabilidade que possuímos hoje precisam ser revistos para contemplar a evolução tecnológica e as especificidades dos interesses dos usuários.
O problema com os testes de usabilidade Os testes de usabilidade como conhecemos hoje (realizados em laboratório) passam a não ter o mesmo grau de eficiência nestes novos cenários de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é a “nova usabilidade”? – parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nova-usabilidade-parte1/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nova-usabilidade-parte1/</guid>
      <description>Vimos na parte I e parte II dos artigos sobre usabilidade em dispositivos móveis que as heurísticas permanecem praticamente as mesmas tanto para as aplicações móveis quanto convencionais, a diferença é o quão crítica ou severa elas se tornam para as aplicações móveis. Por este motivo, Thomas e Macredie propuseram em 2002 (sim, há 9 anos!) o paradigma da Nova Usabilidade.
 &amp;#8220;A usabilidade convencional e mais amplamente disseminada tem suas bases no paradigma do computador pessoal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiência deve ter começo, meio e fim</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-deve-ter-comeco-meio-e-fim/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-deve-ter-comeco-meio-e-fim/</guid>
      <description>Esse artigo pode parecer meio confuso, mas é apenas um pensamento que estive matutando. Não ligue se a ordem das ideias estiverem tortas e sinuosas. 😉
Tive uma experiência muito ruim no primeiro dia de 2010: pulei na piscina com meu iPhone no bolso.
Ok, pode me xingar agora.
Depois da tragédia, ele durou rápidos 5 segundos, e faleceu. Não ligava, não apitava, não fazia nada. &amp;#8220;Paciência&amp;#8221;, falei para mim mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade de interfaces para dispositivos móveis – parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-interfaces-dispositivos-moveis-parte2/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-interfaces-dispositivos-moveis-parte2/</guid>
      <description>Como vimos na primeira parte do artigo, as diretrizes existentes de usabilidade continuam valendo no contexto mobile, mas precisam ser revistas e interpretadas de outra forma. Podemos perceber que o gargalo é conseguir manter as informações e funcionalidades que fazem sentido neste cenário. Adequar aplicações ao contexto de dispositivos móveis apresenta determinados vieses de desenvolvimento.
 Variedade de Dispositivos  Variação de hardware (muito maior do que computadores convencionais) Dispositivos móveis têm uma grande variedade de displays (tamanhos, cores, resolução), de forma de entrada de dados (touchscreen, teclado físico &amp;#8211; QWERTY ou convencional -, microfone, câmera) e também de capacidade (processamento, armazenamento, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade de interfaces para dispositivos móveis – parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-de-interfaces-para-dispositivos-moveis-parte1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-de-interfaces-para-dispositivos-moveis-parte1/</guid>
      <description>Já escrevemos aqui no Tableless sobre melhores práticas de front-end / usabilidade para dispositivos móveis. Um questionamento comum a estas diretrizes é o quanto elas são específicas ao contexto mobile, pois muitas delas não se distinguem das diretrizes que vêm sendo difundidas há 20 anos.
É fato que grande parte das diretrizes são semelhantes, mas o que muda é a criticidade quando tratamos de mobile. Algumas recomendações tornam-se mais graves e imperdoáveis quando não são seguidas no projeto de interfaces para dispositivos móveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qualidade em Uso: expandindo a Usabilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-em-uso-expandindo-a-usabilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-em-uso-expandindo-a-usabilidade/</guid>
      <description>A usabilidade, ainda é vista como um “diferencial” ou “vantagem estratégica” dentro das organizações durante o processo de desenvolvimento de websites. Sabemos que, na realidade, é um critério de qualidade que deve ser atendido pela aplicação, ainda que muitos percebam isto de forma implícita. Mas este conceito ainda não está maduro dentro das organizações. Diversas abordagens como a engenharia de usabilidade e o design de interação vêm sendo adotadas dentro dos processos de desenvolvimento para assegurar uma boa experiência de uso das aplicações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Usabilidade?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</guid>
      <description>Já vimos em um artigo anterior como a usabilidade beneficia o desenvolvimento web. Mas, o que de fato compreende a usabilidade? Nem tudo que se refere à experiência de uso está dentro do escopo dela. Sim, a usabilidade tem limitações e lacunas que são complementadas por outros paradigmas, como o design de interação. Porém, podemos considera-la a base da pirâmide que sustenta o projeto de uma aplicação com boa experiência de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comportamento e meios de acesso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comportamento-meios-acesso/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comportamento-meios-acesso/</guid>
      <description>Ainda lembro quando comprei meu primeiro smartphone. Odiava navegar naquilo. Eu estava acostumado a utilizer a internet em desktops, com telas grandes e confortáveis. Os sites também não ajudavam. Praticamente nenhum site tinha versão mobile ou uma que funcionasse direito. O Opera tentava fazer a parte dos desenvolvedores, tentando manipular o site para que ele fosse melhor visto em telas menores. Era bom, mas não o ideal.
Hoje o cenário é diferente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estabelecendo uma metodologia ágil para avaliação de usabilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estabelecendo-uma-metodologia-agil-para-avaliacao-de-usabilidade/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estabelecendo-uma-metodologia-agil-para-avaliacao-de-usabilidade/</guid>
      <description>O conjunto de técnicas de usabilidade aplicado ao desenvolvimento da interfaces visa proporcionar: a facilidade de realização de tarefas; analise e otimização do processo de aprendizado do sistema; eficiência de uso; facilidade de memorização, evitando que o usuário necessite reaprender os processos de interação; e, por fim, a baixa ocorrência de erros, evitando transtornos na realização de tarefas e obtendo satisfação do usuário ao interagir com a aplicação.
Para que estes critérios sejam cumpridos, é necessário estabelecer uma abordagem para aplicar e garantir a efetividade da usabilidade através de padrões concisos de interfaces e rotinas de avaliação próprias para mensurar os diversos quesitos de interação do usuário com o website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicando um Plano de Usabilidade – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicando-um-plano-de-usabilidade-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicando-um-plano-de-usabilidade-parte-1/</guid>
      <description>Pensar a Usabilidade não é algo fácil. Aprendê-la também não o é. Usabilidade não é algo que um desenvolvedor aprenderá por osmose ou coisa parecida, mesmo que a experiência no desenvolvimento conte muito para este assunto.
Apesar de ser um assunto antigo, a Usabilidade (assim como a Acessibilidade) engatinha no Brasil e, se nao fossem os Bandeirantes da Usabilidade que temos aqui, ainda estaríamos aprendendo a fazer faíscas. Por causa deles, parece que 2011 será o ano que vamos começar realmente a criar a roda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vote no Especialista em Usabilidade para Presidente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</guid>
      <description>﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo)        ﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo) Usabilidade é um termo usado para definir a facilidade com que as pessoas podem empregar uma ferramenta ou objeto a fim de realizar uma tarefa específica e importante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade para desenvolvedores front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</guid>
      <description>A usabilidade é uma qualidade das interfaces que caracteriza a facilidade de uso. Várias diretrizes sobre usabilidade de interfaces web foram desenvolvidas ao longo dos últimos 15 anos e o interesse em proporcionar interfaces de fácil utilização tem crescido entre designers e desenvolvedores.
Entre as várias diretrizes de usabilidade, os princípios convergem para a seguinte tríade:
 Fácil de usar: o uso da interface deve ser intuitivo, com recursos de fácil reconhecimento e elementos que não dificultem a navegação, leitura, interpretação, clique, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>