<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Padroes Web on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/padroes-web/</link>
    <description>Recent content in Padroes Web on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/padroes-web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Front-end Week</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/frontend-week/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/frontend-week/</guid>
      <description>Se você não sabe, vou te mandar a letra (a galera do CSS CastShow já tinha cantado a bola muito antes): desde o dia 22 de Junho até o dia 01 de Julho está rolando aqui em São Paulo uma super iniciativa que concentra uma série de eventos e Meetups sobre front-end em apenas uma semana, essa iniciativa se chama Front-end Week.
O que já rolou? Dia 22 e 23 de Junho rolou um novo evento sobre JavaScript chamado JS Experience, que reuniu os maiores palestrantes sobre front-end do Brasil num lugar só.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Semântica na Prática Parte 1: A Web do futuro (ou quase isso)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-semantica-na-pratica-parte-1-web-do-futuro-ou-quase-isso/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-semantica-na-pratica-parte-1-web-do-futuro-ou-quase-isso/</guid>
      <description>É possível conferir aqui mesmo no Tableless alguns bons artigos introdutórios sobre Web Semântica (veja aqui e aqui), os quais eu recomendo a leitura caso você nunca tenha ouvido falar sobre o assunto.
A intenção dessa sequência de posts que nomeei como “Web Semântica na Prática” é destrinchar esse assunto de modo aprofundado, apresentando os conceitos e exemplificando-os na prática. O tutorial completo será composto de 9 posts que irão reunir, ao final, um guia bastante abrangente sobre os conceitos, padrões, tecnologias, linguagens e ferramentas utilizadas na criação de aplicações para Web Semântica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A arquitetura Redux usando Jails</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-redux-usando-jails/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-redux-usando-jails/</guid>
      <description>Ultimamente tenho me preocupado mais com arquiteturas no front-end do que propriamente com as implementações de alguns frameworks. Isso porque eu acho que realmente nos falta um pouco mais de conhecimento sistêmico, mais arquitetural, porque os problemas só estão crescendo e percebi que pelo menos eu não estava acompanhando devidamente a complexidade das aplicações desenvolvidas em Javascript.
Uma pequena reflexão Os frameworks acabaram aparecendo nos últimos tempos e percebo que tiveram uma importância muito maior do que o nosso amadurecimento quanto aos novos desafios nas aplicações web, especificamente na linguagem Javascript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código Limpo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo/</guid>
      <description>Um dos assuntos que costumo discutir bastante com a galera é sobre qualidade de código. Nesses papos sempre vem questões como: quais práticas podemos adotar para ter um código de alta qualidade? E como sabemos se o nosso código está bom? Como temos certeza de que estamos no caminho certo?
Vou explicar meu humilde ponto de vista com exemplos e opiniões sobre qualidade de código. Vou abordar casos de uso com JavaScript, mas nada te impede aplicar muitas dessas dicas usando outras linguagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Transition e CSS Animation</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/transition-e-animation/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/transition-e-animation/</guid>
      <description>Transition. Prazer!  &amp;#8220;Com CSS3, podemos adicionar um efeito quando o navegador troca de um estilo para outro, sem usar animações em Flash ou JavaScript.&amp;#8221; &amp;#8211; w3schools  Mostrar um feedback ao usuário quando ele passar o mouse sobre um link (:hover) ou quando ele der foco em um campo input (:focus) são boas práticas. Há muitos jeitos de fazermos isso: mudando a cor do texto, tirando o underline da palavra, alterando a borda do input que recebeu o foco ou até alterando a cor de background do elemento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe Edge</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge/</guid>
      <description>A Adobe tem ajudado demais o mercado de desenvolvimento web nos últimos tempos. Ela entendeu que a perda do mercado do Flash não foi uma derrota, pelo contrário. Com esse cenário ela criou o Edge, uma suite de desenvolvimento que reúne diversas soluções que ajudam o desenvolvedor web a produzir serviços e websites utilizando as últimas novidades dos padrões web. Como diz parte da Missão descrito no site deles:
 Adobe makes tools that enable designers and developers to share their creativity with the world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobrevivendo na selva da Internet</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobrevivendo-na-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobrevivendo-na-internet/</guid>
      <description>Muitas pessoas sonham em criar sites que terão milhares de acessos diarios. Sites que serão compartilhados por outras pessoas e que em pouco tempo se tornarão referencia. Apelam para designers inovadores, endereços um pouco estranhos e até mesmo para divulgação em serviços sociais, tudo isso para sair do anonimato.
Meses depois vem a pergunta cruel – O que está dando errado? E completa dizendo “Meu site é bonito, leve e fácil de usar, mas tenho poucos senão nenhum acesso diário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha empresa está nas redes sociais. E agora?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-empresa-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-empresa-redes-sociais/</guid>
      <description>De certo modo muitos especialistas definem o surgimento das Redes Sociais como sendo uma importante evolução na comunicação e no mundo tecnológico. Felizmente as empresas também se atentaram a isso e começaram a armas suas estratégias de negocio, porém não contando ou não acreditando no real poder das redes.
Quando falamos de &amp;#8220;real poder&amp;#8221; estamos falando a mais pura verdade, hoje o poder de decisão sobre o que comprar, quais cores escolher, a marca, o formato e todos os outros aspectos de um produto é decido pelo cliente e não mais pela empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentos poliglotas com XHTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos-poliglotas-com-xhtml5/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos-poliglotas-com-xhtml5/</guid>
      <description>Quando se começou a falar massivamente a respeito do HTML5, em 2009, muitos desenvolvedores (inclusive eu) torceram o nariz para o fato de poder voltar a utilizar a sintaxe tolerante do HTML, ou seja, tags em uppercase ou sem fechamento, valores de atributos sem aspas, fechar tags em ordem incorreta, entre outros. Inclusive, comentei especificamente sobre isso em um outro artigo.
Grande parte dos desenvolvedores aprenderam e se habituaram a utilizar a sintaxe do XHTML, que segue as diretrizes do XML para documentos bem formados e que apresentariam erros de renderização caso essas diretrizes são fossem seguidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo quais APIs (realmente) fazem parte do HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-quais-apis-realmente-fazem-parte-do-html5/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-quais-apis-realmente-fazem-parte-do-html5/</guid>
      <description>Com o HTML5 ganhando força no mercado de desenvolvimento web, maior tem sido o interesse dos desenvolvedores em compreender seus recursos, novas APIs e tecnologias adjacentes. E é aí que acontece uma grande confusão.
Sabemos que o HTML5 não se trata apenas de marcação, mas também de um conjunto de novas funcionalidades encapsuladas em APIs que podem ser acessadas via JavaScript.
Porém, há APIs em processo de padronização pelo W3C que não fazem parte da especificação do HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As cores da minha web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/as-cores-da-minha-web/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/as-cores-da-minha-web/</guid>
      <description>Talvez as cores que eu veja não sejam as mesmas que você enxerga, mas isso não faz com que a sua percepção da web seja diferente. Nesse ambiente tão democrático, nada mais justo do que discutir as diversas formas de perceber as cores da web.
Tenho um grande amigo que sonhava ser piloto de avião. Por trabalhar em uma empresa aérea, a proximidade com as grandes máquinas voadoras o encantava. Porém, seu sonho de pilotar acabou quando, aos trinta anos de idade, ele descobriu que tinha um grau de daltonismo que o impediu de continuar o treinamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seu lugar ao sol</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-lugar-ao-sol/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seu-lugar-ao-sol/</guid>
      <description>Você realmente acha que vai escrever CSS e HTML como escreve hoje em um cenário como este?
Você já parou para pensar onde CSS/HTML e Javascript se encaixam em um ambiente onde a web é praticamente camuflada por APPs específicos? Eu não estou me referindo a estes Apps como conhecemos hoje. Podem ser Apps instaladas ou WebApps, neste futuro, dá na mesma. Não há diferença.
Pior do que pensar o lugar que CSS e HTML estarão é pensar em como VOCÊ se colocará em um ambiente tão novo quanto este.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiência deve ter começo, meio e fim</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-deve-ter-comeco-meio-e-fim/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-deve-ter-comeco-meio-e-fim/</guid>
      <description>Esse artigo pode parecer meio confuso, mas é apenas um pensamento que estive matutando. Não ligue se a ordem das ideias estiverem tortas e sinuosas. 😉
Tive uma experiência muito ruim no primeiro dia de 2010: pulei na piscina com meu iPhone no bolso.
Ok, pode me xingar agora.
Depois da tragédia, ele durou rápidos 5 segundos, e faleceu. Não ligava, não apitava, não fazia nada. &amp;#8220;Paciência&amp;#8221;, falei para mim mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Usabilidade?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</guid>
      <description>Já vimos em um artigo anterior como a usabilidade beneficia o desenvolvimento web. Mas, o que de fato compreende a usabilidade? Nem tudo que se refere à experiência de uso está dentro do escopo dela. Sim, a usabilidade tem limitações e lacunas que são complementadas por outros paradigmas, como o design de interação. Porém, podemos considera-la a base da pirâmide que sustenta o projeto de uma aplicação com boa experiência de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Breve introdução ao RGBA</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-breve-introducao-a-rgba/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-breve-introducao-a-rgba/</guid>
      <description>Introdução ao RGB Normalmente em web trabalhamos com cores na forma de hexadecimal. É a forma mais comum e mais utilizada desde os primórdios do desenvolvimento web. Mesmo assim, há outros formatos menos comuns que funcionam sem problemas, um destes formatos é o RGB. O RGB são 3 conjuntos de números que começam no 0 e vão até 255 (0% até 100%), onde o primeiro bloco define a quantidade de vermelho (Red), o segundo bloco a quantidade de verde (Green) e o último bloco a quantidade de azul (Blue).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulando a metatag Viewport</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-metatag-viewport/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-metatag-viewport/</guid>
      <description>O viewport é a área onde seu website aparece. É a área branca da janela quando você abre o browser. O viewport sempre vai ter o tamanho da janela. Mas a forma como os elementos são renderizados vai depender bastante do dispositivo. Em máquinas desktop nós não precisamos nos preocupar muito, já estamos acostumados com um determinado tamanho de tela e resolução média utilizada pelos usuários. Mas quando começamos a variar muito o tamanho das telas, a largura do viewport começa a ser uma preocupação porque afeta diretamente a forma como o usuário utiliza seu website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo parser HTML5 – FF4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</guid>
      <description>O Firefox é o meu browser favorito embora não seja meu browser padrão atualmente. Durante muito tempo ele me segurava com suas extensions exclusivas. Os outros browsers demoraram para ter uma coleção aceitável de extensions que realmente competissem com as do Firefox.
Foi lançado na semana passada o Firefox 4.0 que trouxe uma série de mudanças interessantes. Uma das atualizações mais importantes foi o &amp;#8220;redesign&amp;#8221; do parser de HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertidos do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</guid>
      <description>Quem acompanha o Tableless desde o começo conhece a história de como este humilde website nasceu. Eu estudava e aprendia CSS com HTML de uma única maneira: praticando. Eu convertia para tableless a home de alguns grandes sites just for fun. Só para provar que a técnica era real, possível e muito melhor que tabelas. O Tableless nasceu quando eu decidi compartilhar este material para outros desenvolvedores.
Este material não estava publicado porque uma das empresas que eu utilizei como estudo me mandou uma simpática carta extrajudicial dizendo que eu estava fazendo cópia indevida e todo aquele blá blá blá e que eu devia tirar o materia deles imediatamente do ar&amp;#8230; Eles com certeza não eram bem humorados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF – Browsers antigos: guerra contra o terror</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-antigos-guerra-contra-o-terror/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-antigos-guerra-contra-o-terror/</guid>
      <description>É muito difícil tomar a decisão de não suportar browsers antigos. Sempre há diversas desculpas, mas dependendo da empresa ou da popularidade do site/serviço, mesmo uma pequena porcentagem pode significar milhões de usuários usando browsers antigos ou que não tem um bom suporte de Padrões Web. Simplesmente ignorar algumas centenas de milhares de usuários não é algo muito aceitável. O ponto é que você não precisa ignorar estes valiosos 1%. Mas também não precisa gastar milhões nem perder muito tempo tentando resolver os problemas causados pelos browsers antigos que estes usuários usam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um raio-x do seu website</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-raio-x-do-seu-website/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-raio-x-do-seu-website/</guid>
      <description>A criacão de aplicações web evolui ao longo dos anos. A interação front-end/aplicação também segue esta evolução e é previsivel que a complexidade e a integração de funcionalidades com a interface web deva evoluir tambem. Só que para devs front-end, essa complexidade não está em novas linguagens ou tecnologias, e sim em como embarcar todas elas em um HTML semântico, limpo e de acordo com os requisitos. Tudo isso no menor tempo possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5, novos elementos e atributos.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-novos-elementos-e-atributos/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-novos-elementos-e-atributos/</guid>
      <description>Tags, mídia, interação usuário x website, relevância nos resultados de busca, usabilidade e acessibilidade são as grandes definições do poder de transformação que o HTML 5 promete estabelecer quando desenvolvedores web puderem utilizá-lo e como já mencionado em outro artigo, especializações na área devem surgir com esta nova versão, ou seja, você terá a possibilidade de escolher em qual das vertentes citadas acima vai deter maior conhecimento. Ainda assim, é fato que a construção de códigos para interfaces continuará sendo tarefa geral do desenvolvedor Front-End e saber quais tags utilizar e de que forma as utilizar continuará sendo conhecimento básico no desenvolvimento de códigos de marcação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 2 – A palavra Marcação do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-2-a-palavra-marcacao-do-html/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-2-a-palavra-marcacao-do-html/</guid>
      <description>Você já parou para pensar o que significa a palavra marcação da abreviação do HTML?
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas na estruturação de interfaces.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</guid>
      <description>Ao iniciar um novo projeto, precisamos estabelecer um planejamento de tempo de trabalho X modelo de trabalho. Em geral, não há uma regra estabelecida, pois muitos desenvolvedores Front-End acabam por utilizar suas próprias lógicas de estruturação de códigos levando em consideração qualidade em menor tempo.
Conforme vamos adquirido experiência na área, acabamos assimilando e adotando os métodos utilizados na empresa ou agência em que trabalhamos somados à troca de experiência com os outros profissionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O básico: O que é HTML?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-html-basico/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-html-basico/</guid>
      <description>HTML é uma das linguagens que utilizamos para desenvolver websites. O acrônimo HTML vem do inglês e significa Hypertext Markup Language ou em português Linguagem de Marcação de Hipertexto.
O HTML é a liguagem base da internet. Foi criada para ser de fácil entendimento por seres humanos e também por máquinas, como por exemplo o Google ou outros sistemas que percorrem a internet capturando informação.
Quem criou o HTML? Tim Berners-Lee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem vindo a Xangri-lá – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-2/</guid>
      <description>Uma vez familiares com a premissa do Progressive Enhancement, vamos entender como aplicar a abordagem para criar suas páginas do zero, garantindo que elas funcionem na maior aplitude de navegadores e dispositivos. Antes de começar, é importante lembrar que para tudo funcionar bem, você precisa conhecer as funcionalidades e limitações da especificacao HTML, seus elementos, tags, e atributos aprovados, isso esta disponivel no site do w3c. É importante tambem se manter no bleeding edge, para que novas linguagens (como o HTML5) não fiquem de fora de suas análises e ponderações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – O que vem por aí…</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-o-que-vem-por-ai/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-o-que-vem-por-ai/</guid>
      <description>O grande papel do desenvolvedor Front-End, na minha opinião, é traduzir em tags html, folhas de estilos e programação Javascript ou até mesmo uma linguagem backside, aquilo que o designer de interface criou e espera estar disponível a clicks e à leitura dos usuários. Ao meu ver, este é o nosso grande trabalho, recriar interfaces de forma adaptada aos diversos browsers de mercado e às diversas possibilidades tecnológicas que temos na web respeitando os limites dos padrões online e a essência da criação visual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsabilidade de um dev client-side</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsabilidade-de-um-dev-client-side/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsabilidade-de-um-dev-client-side/</guid>
      <description>O reconhecimento do desenvolvedor client-side está maior do que nos anos passados. Isso é importante para nós. Anteriormente nenhuma empresa levava a sério esse setor, não porque ele era menos importante, porque na verdade ele não era, mas por falta de &amp;#8220;inteligência&amp;#8221; das próprias empresas e dos liderantes. O ponto é que esse mercado cresceu, se estruturou, passou por uma reforma natural como todo e qualquer novo mercado que surge e é prostituído com profissionais imaturos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sections: elemento article – Parte 4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/section-elemento-article/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/section-elemento-article/</guid>
      <description>Você deve marcar a área do conteúdo do seu site com um DIV com um ID do tipo: conteudo, texto, main, content e etc&amp;#8230; Normalmente esta é uma área nobre. O Google e outros sistemas de busca não tem com saberem onde fica o bloco do texto principal do site. Não havia nenhuma indicação dizendo que determinado elemento é se trata do bloco que carrega a informação principal do site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sections: elemento aside – Parte 3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-aside/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-aside/</guid>
      <description>Engana-se se o você acha que o aside serve apenas para fazer &amp;#8220;sidebars&amp;#8221;. Lembre-se de outros blocos para utilizamos para expor algum tipo de informação referente ao assunto principal. Isso acontece muito em livros: dependendo do livro que você estiver lendo, como um livro técnico, ele pode ter caixas de informação durante todo o fluxo de texto do livro. Essas caixas normalmente servem para chamar sua atenção para alguma informação importante ou outras informações que agregarão mais ao conteúdo principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade para desenvolvedores front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</guid>
      <description>A usabilidade é uma qualidade das interfaces que caracteriza a facilidade de uso. Várias diretrizes sobre usabilidade de interfaces web foram desenvolvidas ao longo dos últimos 15 anos e o interesse em proporcionar interfaces de fácil utilização tem crescido entre designers e desenvolvedores.
Entre as várias diretrizes de usabilidade, os princípios convergem para a seguinte tríade:
 Fácil de usar: o uso da interface deve ser intuitivo, com recursos de fácil reconhecimento e elementos que não dificultem a navegação, leitura, interpretação, clique, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas para evitar problemas de incompatibilidade entre browsers.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</guid>
      <description>Nas últimas semanas muito falou-se das novas versões de browsers que serão colocadas à disposição dos usuários nos próximos meses. Alguns esperam para ver se a gigante Microsoft recuperará o mercado e outros acompanham as novidades de Mozilla e Google com suas versões beta do Firefox 4 e do Chrome 6. É inevitável perceber a preocupação de todos em adaptar-se às necessidades dos usuários, padrões de desenvolvimento web e compatibilidade com o novo protagonista da web &amp;#8211; o HTML5 &amp;#8211; porém em meio à esses lançamentos, fica a pergunta: enquanto isso, como agir com os atuais browsers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gradientes em CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gradientes-em-css/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gradientes-em-css/</guid>
      <description>Uma das vantagens do CSS3 é a economia de imagem. É normal utilizar imagens para tratar partes do layout que são exclusivamente visuais. Um exemplo é o uso de gradientes. Até agora a única maneira de produzir gradientes era com imagens. E dá um trabalhão caso você queira modificá-la ou caso você esteja produzindo um site baseado em themes. Com CSS3 você consegue produzir gradientes diretamente pelo código CSS. Isso dá possibilidades para manipulação via Javascript e outros frameworks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 estratégias para melhorar a organização do seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/6-estrategias-para-melhorar-a-organizacao-do-seu-css-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/6-estrategias-para-melhorar-a-organizacao-do-seu-css-2/</guid>
      <description>Durante a codificação do CSS para um site, é interessante que o designer/programador utilize algumas convenções para que o código fique organizado e bem documentado.
Nos casos em que um projeto é compartilhado entre vários designers e programadores, a definição destas convenções é especialmente necessária para manter o código consistente e inteligível a todos que necessitam trabalhar ou dar manutenção no CSS.
Neste artigo compartilho algumas estratégias simples que aprendi ao longo dos anos e que auxiliam a melhor organizar folhas de estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afinal, o que muda com o HTML 5?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/afinal-o-que-muda-com-o-html-5/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/afinal-o-que-muda-com-o-html-5/</guid>
      <description>Você desenvolvedor web, antenado, com certeza vem acompanhando a evolução, as críticas, as observações, os elogios e, claro, os tutoriais para entender um pouco mais do que efetivamente significa esta versão “5” do HTML.
Já você desenvolvedor, que limita-se a saber que uma nova versão está a caminho, talvez ainda não tenha tido a chance de conhecer quais serão essas importantes mudanças e o que trarão de novo para as bases do desenvolvimento web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelos de conteúdo no HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/modelos-de-conteudo-no-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/modelos-de-conteudo-no-html5/</guid>
      <description>Este texto faz parte do capítulo 4 da apostila e guia de referência de HTML5.
Há pequenas regras básicas que nós já conhecemos e que estão no HTML desde o início. Estas regras definem onde os elementos podem ou não estar. Se eles podem ser filhos ou pais de outros elementos e quais os seus comportamentos.
Dentre todas as categorias de modelos de conteúdo, existem dois tipos de elementos: elementos de linha e de bloco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apostila sobre HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/apostila-sobre-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/apostila-sobre-html5/</guid>
      <description>A Visie foi escolhida pelo W3C do Brasil para ministrar um treinamento sobre HTML5 para os seus membros e alguns convidados. Para tanto, construímos uma apostila com todo o conteúdo abordado neste nosso curso. Essa apostila está sendo agora publicada sob Creative Commons aqui no Tableless. Esperamos que ajude a comunidade de desenvolvimento web brasileira.
Essa apostila ficará em processo de constante atualização já que muitos pontos do HTML5 não foram ainda definidos e também porque diversas outras características estão sendo planejadas e rascunhadas ainda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteúdo, Flash e HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</guid>
      <description>Steve Jobs fez um texto explicando os motivos pelos quais a Apple não suporta e nem suportará Flash em seus aparelhos. Sugiro que você leia o artigo antes de continuar. Aqui tem uma versão traduzida.
A Web foi criada para facilitar o compartilhamento de informação. Este objetivo é muito claro quando estudamos sua história. Você pode enviar um email, um tweet ou uma mensagem no gTalk e a pessoa do outro lado ter essa informação na hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque é a web que comanda</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-e-a-web-que-comanda/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-e-a-web-que-comanda/</guid>
      <description>A AppStore fez sucesso. Bastante. Por vários motivos: um deles foi por conta da remuneração do desenvolvedor. Teve gente que ganhou milhares de dólares sozinho vendendo aplicações por 99 centavos. Obviamente isso chamou a atenção de muita gente, que começou a fazer aplicações enlouquecidamente para ganhar alguns trocados. Consequentemente um grande números de aplicações que não precisam ser instaláveis no aparelho, apareceram. Vários desenvolvedores não perceberam que dependendo do seu sistema, ele não precisa ser desenvolvido exclusivamente para ser instalado na plataforma do iPhone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, o maravilhoso mundo real</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</guid>
      <description>O Diego publicou, há mais de uma semana, um artigo sobre o impacto da mudança de estratégia do W3C em relação ao ciclo de vida de seus padrões. O artigo gerou algumas opiniões contrárias nos comentários, em relação ao fato de ele ter dito que bordas arredondadas são mais importantes que a web semântica e em relação à estratégia de especificações modulares do W3C. Vou compartilhar minha opinião sobre os dois pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aonde nos leva a morte do Internet Explorer 6?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aonde-nos-leva-a-morte-do-internet-explorer-6/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aonde-nos-leva-a-morte-do-internet-explorer-6/</guid>
      <description>Semana passada foi o Digg, essa semana o YouTube. E a comunidade de desenvolvedores os segue fazendo barulho, anunciando que vai fazer o mesmo. Nós estamos fazendo nossa parte na Visie, eliminando a preocupação com o IE6 de nossos sites e convencendo nossos clientes a fazê-lo também. Já vai tarde.
Mas não é tempo de comemorar, ainda há muito trabalho a fazer. Há oito anos o Zeldman publicou seu célebre artigo To Hell With Bad Browsers, em que nos explicava porque devíamos abandonar o suporte aos navegadores 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade Float do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-float-do-css/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-float-do-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se o Internet Explorer não soubesse como funciona a propriedade float do CSS, o advento dos Padrões Web não vingaria tão cedo. A propriedade float é a propriedade responsável por &amp;#8220;administrar&amp;#8221; a diagramação do site. É com ela que você irá organizar as caixas e deixá-las exatamente onde devem ficar. A propriedade float dá mais consistência ao Layout. Diferentemente da propriedade position, que pode trazer uma série de inflexibilidades, deixando o layout mais engessado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementar XHTML/CSS é grátis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/implementar-xhtmlcss-e-gratis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/implementar-xhtmlcss-e-gratis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muita gente conhece a história do Tableless. Eu iniciei o Tableless quando estava aprendendo e me aprofundando nos Padrões Web. Meus estudos consistiam em dois momentos: ler e aplicar. Eu lia muito material de fora – quase não haviam fontes sobre Padrões Web aqui no Brasil &amp;#8211; e depois tentava colocar na prática tudo aquilo que eu havia estudado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque só para o iPhone?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-so-para-o-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-so-para-o-iphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Engraçado como desde o lançamento do iPhone, muitas empresas e desenvolvedores se mobilizaram para fazer versões de sites e sistemas para iPhone. Me chama a atenção porque antes disso nunca ninguém (ou quase ninguém) se interessava de verdade em fazer uma versão para dispositivos móveis, muito menos uma versão para um dispositivo específico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, ok&amp;#8230; Você deve estar falando que o iPhone virou hype, moda e etc. Mas isso não é o bastante. Muitos dispositivos já fizeram barulho antes. Acho que o buraco é mais embaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modulando o CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/modulando-o-css/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/modulando-o-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando trabalhamos com Padrões Web, trabalhamos com três camadas principais: Informação, formatação e comportamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A informação seria controlada pelo &lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt;. Ele exibiria a informação na tela com significado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;CSS&lt;/strong&gt; manipularia a formatação desses elementos para que ficassem belos e controlaria suas posições na tela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E o &lt;strong&gt;Javascript / Ajax&lt;/strong&gt; cuidaria do comportamento destes elementos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não “otimize” seu código</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-otimize-seu-codigo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-otimize-seu-codigo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando fazíamos sites com tabelas, o grande problema era a quantidade de código que escrevíamos. Naquele tempo – 1996, 97, 98 – tínhamos outros pontos que precisavam de uma atenção maior. A conexão era lerda para todo mundo e isso dificultava um bocado as coisas. Por isso, fazer um site pesado era fora de cogitação. Ficávamos “mendigando” cada byte para que o site ficasse milésimos de segundo mais rápido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabelas semânticas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já deve saber que o desenvolvimento utilizando Padrões Web preza pela Semântica no código. Todo código que você escrever deve dar algum significado ao conteúdo. E toda tag sem sua função específica e te ajuda a formar um código mais esperto e legível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns elementos por dependerem de várias tags para ter um funcionamento pleno, acabam sofrendo com o desinteresse dos desenvolvedores em entender melhor os diversos objetos que compoem um determinado elemento. Um caso bastante comum, &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/formulario-basico-em-8-minutos&#34;&gt;além dos Formulários&lt;/a&gt;, é a formação das TABLES.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário HTML Básico em 8 minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-basico-em-8-minutos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-basico-em-8-minutos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;update:&lt;/strong&gt; Se você quiser mais vídeos e em alta-resolução, visite o &lt;a title=&#34;Vídeo tutoriais sobre Tableless e Ajax.&#34; href=&#34;http://visie.com.br/campus&#34;&#34;&gt;Campus Online&lt;/a&gt;. Lá você vai encontrar &lt;a href=&#34;http://campus.visie.com.br/&#34; title=&#34;Vídeos sobre Tableless e Ajax&#34;&gt;vídeos tutoriais de Tableless, Ajax, Javascript&lt;/a&gt; e boas práticas de desenvolvimento web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na verdade ele foi escrito em 7 minutos e 51 segundos e foram escritos apenas o XHTML e CSS. Infelizmente está sem áudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O formulário, depois do link, é o &amp;#8220;objeto&amp;#8221; mais utilizado pelos usuários para interagir com o site. É questão de vida e morte para muitos profissionais. Se não for bem escrito, pode virar um inferno. Com as tags certas, você consegue fazer uma estrutura enxuta e fácil de customizar. Siga a regra áurea do desenvolvimento web: Keep It Simple Stupid.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O LOOP do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-loop-do-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-loop-do-wordpress/</guid>
      <description>O WordPress tem vários segredos&amp;#8230; um dos segredos mais interessantes é o Loop.
O Loop é usado no WordPress para mostrar os posts e páginas do site. O WordPress procura pelas páginas ou posts publicados no sistema e exibe seu conteúdo na página de acordo com os critérios que especificamos com as Template Tags. Qualquer código HTML ou PHP colocado no Loop será repetido em cada um dos posts exibidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers – Guerra Fria</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-guerra-fria/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-guerra-fria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando o Netscape e o Internet Explorer faziam a Guerra dos Browsers o principal objetivo era conquistar usuários. As formas que os dois utilizavam para adquirir adeptos eram prejudiciais para o desenvolvimento web. Basicamente o que os browsers faziam era criar códigos proprietários. Isso gerava um retrabalho terrível para os desenvolvedores. Se você tivesse 10 sites para gerenciar, na verdade seriam 20, por conta de ter a necessidade de haver uma versão para Netscape e outra para Internet Explorer. Isso gerava trabalho em dobro. Se houvesse alguma modificação no layout, texto ou programação, o desenvolvedor teria que atualizar as duas versões dos sites. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE8 – O sonho não acabou</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para você se inteirar do assunto, leia &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/ie8-targeting-version&#34;&gt;Browser Targeting Version&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No artigo que recomendei acima, lá nos últimos parágrafos dei minha opinião sobre a antiga decisão da Microsoft:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, acho que tudo deveria ser nivelado por cima. Porque os desenvolvedores que se preocupam e utilizam os Padrões da maneira correta, são os que devem marcar o browser? Não seria mais fácil criar uma metatag para marcar os sites que não devem ser renderizados com o suporte avançado de Padrões? Quem deve se preocupar, são os desenvolvedores que não dão a mínima para os Padrões. Eles sim devem trabalhar para deixar seus sites atualizados.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem precisa de versão mobile?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-precisa-de-versao-mobile/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-precisa-de-versao-mobile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece ser um erro comum dos novatos criar versões diferentes do mesmo site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ano era 1997. Eu e e todo mundo que eu conhecia usávamos Netscape Navigator. Foi o ano em que, pela primeira vez, fiz um site sozinho. Tudo, atendi o cliente, preparei textos, fotos, fiz o layout, se é que se pode chamar aquilo de layout, criei uma conta no &lt;a href=&#34;http://geocities.yahoo.com/&#34;&gt;Geocities&lt;/a&gt; e publiquei. Em seguida entrei no &lt;a href=&#34;http://www.yahoo.com&#34;&gt;Yahoo!&lt;/a&gt; e cadastrei o site, para que aparecesse nas buscas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escrevendo um XHTML válido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</guid>
      <description>Acho que todos já ouviram falar de Web Semântica, para quem não ouviu, em poucas palavras é: Um projeto para organizar e estruturar a informação da WEB.
Ter uma Web com as suas informações todas &amp;#8220;organizadas&amp;#8221; é extremamente importante, isso facilita uma busca pela Web por informações mais precisas.
Para que seu arquivo possa ser lido por máquinas além de humanos é muito importante que você escreva um XHTML válido, com isso você está fazendo com que as informações do seu site fique mais acessível para as buscas, contribuindo para o projeto e principalmente melhorando as visitas do seu site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informação e Formatação; As duas camadas de desenvolvimento web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/informacao-e-formatacao-as-duas-camadas-de-desenvolvimento-web/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/informacao-e-formatacao-as-duas-camadas-de-desenvolvimento-web/</guid>
      <description>Se você já leu alguma coisa sobre Tableless, já deve ter percebido que nesse método nós separamos a informação da formatação.
Para fazer a formatação do site, ou seja, para literalmente aplicarmos o design do site, nós usamos o CSS (as famosas Folhas de Estilo), que eu julgo ser a principal ferramenta do desenvolvedor para criar sites tableless. Para a apresentação da informação, você pode usar HTML ou XHTML, o que você achar mais apropriado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiat Uno e Peugeot 206</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fiat-uno-e-peugeot-206/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fiat-uno-e-peugeot-206/</guid>
      <description>Não preciso dizer que os dois carros são totalmente diferentes. Mas, qual dos dois você teria? Me diga&amp;#8230; Se você pudesse escolher, você ficaria com qual dos dois?
Acredito que 206 será a resposta mais dita para essa pergunta.
Queria então fazer outra pergunta: Porque você escolheria o 206? O Uno também não vai te levar para lá e para cá como o 206? O que te faz querer um 206 e não um Uno?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referência rápida de CSS em Português</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/referenciacss/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/referenciacss/</guid>
      <description>Principalmente quem está começando na área tem algumas dificuldades para lembrar e entender melhor quais são as propriedades do CSS e qual a sua utilidade. Pensando nisso, fiz um guia básico de referência do CSS em português, baseada na referência em inglês do GoSquared. Se você tiver qualquer tipo de sugestão, por favor, me diga!
Guia de Referência Rápida de CSS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Novo mundo de possibilidades</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-novo-mundo-de-possibilidades/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-novo-mundo-de-possibilidades/</guid>
      <description>O CSS está para o desenvolvedor como o martelo está para o marceneiro. Companheiro inseparável na hora de implementar algum site.
Atualmente o CSS está em sua segunda versão. Ele surgiu no ano de 94 (mais detalhes aqui) e a partir daí vem facilitando cada vez mais a vida dos desenvolvedores.
Em tempos passados, o CSS foi ignorado por quase todos. Hoje, com toda esta revolução em volta dos Padrões, é difícil dizer como vivíamos sem ele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #10 – Implementação  de layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-10-implementacao-de-layout/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-10-implementacao-de-layout/</guid>
      <description>Update: Assista mais video aulas de Tableless no Campus Online.
Tinha que implementar um layout, resolvi já fazer um video rápido. Sempre é bom mostrar do que só ficar falando e falando e falando&amp;#8230;
Tamanho: ~40Mb
Formato: SWF
Tempo: ~40m46s
Acessar Video
Você também pode ficar sabendo dos lançamentos de video tutoriais e outras novidades pelo nosso Feed&amp;#8230; Cadastre-o em seu leitor de feeds favoritos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #6 – Transformando layout fixo em fluido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-6-transformando-layout-fixo-em-fluido/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-6-transformando-layout-fixo-em-fluido/</guid>
      <description>Muita gente vem me perguntando como se transforma um layout fixo em um layout fluido. Dependendo de como você criou sua estrutura HTML, isso pode se tornar uma dor de cabeça. Mas, você pode criar uma estrutura HTML que seja simples e ao mesmo tempo lhe de a flexibilidade de se transformar um layout fixo em fluido mudando apenas 1 linha de CSS. Nesse video tutorial, você vai conferir como isso é feito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google, por quê?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-porque/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-porque/</guid>
      <description>O Google é aquela empresa que sabe exatamente o que é útil para todo e qualquer (ou quase) tipo de usuário. Eles detém um certo número de aplicações que vão desde organização e tratamento (bem básico) de fotos, até análise detalhada de informações sobre o seu site. O Google é um ótimo criador de soluções. E convenhamos, soluções no mínimo interessantes.
Mas uma coisa me intriga. Depois de muito pensar sobre o Google e suas qualidades de fada madrinha, várias perguntas simples me vieram a cabeça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrumando a casa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arrumando-a-casa/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arrumando-a-casa/</guid>
      <description>Estamos muito felizes com a mudança, ainda mais depois de tantos comentários de vocês. Obrigado pelo feedback, é muito gratificante escrever assim.
Como numa mudança real, algumas coisas ficam dentro das caixas até que alguém dê pela falta delas. Obrigado também por sua paciência. Aos poucos estamos colocando todo o conteúdo de volta.
Agora foi a vez do Tutorial Tableless Básico, um dos primeiros estudos que escrevi aqui para o Tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso-tableless/</guid>
      <description>A maneira que o código HTML é escrito pela grande maioria das empresas é uma das grandes causas dos problemas do desenvolvimento web. A perda de tempo, retrabalho, trabalho de manutenção, atrasos na entrega, problemas com designers e programadores, são alguns dos problemas que equipes sofrem ao desenvolver um projeto, seja ele grande ou pequeno.
Isso vem de muito antes. Estamos acostumados a desenvolver da maneira complicada. Usamos tabelas para a estruturação de sites, não nos preocupamos com a acessibilidade, tanto de deficientes visuais ou de usuários de mobiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Tableless?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</guid>
      <description>A Web foi criada para ser um ambiente onde fosse possível trocar informações livremente, e que essas informações pudessem ser acessadas ao redor do planeta por qualquer pessoa. Em 1994, foi criado o W3C (World Wide Web Consortium): um consórcio internacional, onde são desenvolvidas os padrões para a web (Web Standards) tais como: HTML, CSS, XML, XSLT, entre outros.
Naquela época, no mercado de browsers, as opções ainda eram poucas: consistiam apenas em Lynx, Mozaic e Netscape Navigator, da Netscape Communications, então liderada por James Clark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentos do W3C em Português</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos_w3c_portugues/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos_w3c_portugues/</guid>
      <description>Traduções para o português de documentos W3C.
Alguns artigos do W3C traduzidos para o português. Vale a pena conferir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo Sites com Padrões WEB</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo_sites_com_padroes/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo_sites_com_padroes/</guid>
      <description>Uma série de artigos sobre Sites com Padrões Web que o Ronaldo M. Ferraz, está escrevendo.
Estes artigos são ótimos para pessoas que estão começando a se interessar por Padrões da Web, e querem criar sites Tableless e responde a muitas questões freqüentes sobre o assunto. Já tem dois artigos prontos. É só conferir.
Artigo 1 &amp;#8211; Introdução
Artigo 2 &amp;#8211; Ferramentas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>99,9% dos sites web estão obsoletos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/99_dos_sites_sao_obsoletos/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/99_dos_sites_sao_obsoletos/</guid>
      <description>O Pedro Mendes traduziu o artigo do Zeldman.
99,9% dos sites web estão obsoletos
Lendo o artigo, eu tive mais certeza de que: Tableless é o bicho!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>