<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internet Explorer on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/internet-explorer/</link>
    <description>Recent content in Internet Explorer on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/internet-explorer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Detectando navegadores com Bowser</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/detectando-navegadores-com-bowser/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/detectando-navegadores-com-bowser/</guid>
      <description>Uma ajuda para detectar e dar suporte a diferentes navegadores O Bowser Em muitos projetos, precisamos dar uma atenção especial para alguns navegadores (nosso querido IE, por exemplo). A proposta do Bowser é facilitar a detecção de navegadores e suas versões, minimizando os erros de detecção, e facilitando sua vida.
Mãos à obra Para começar, você precisa fazer o download do arquivo JavaScript do Bowser no GitHub oficial do projeto, e inclui-lo no seu HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer dá lugar para o sucessor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-da-lugar-para-o-sucessor/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-da-lugar-para-o-sucessor/</guid>
      <description>Não é de hoje que a Microsoft tem mudado sua forma de pensar em vários assuntos ligados ao desenvolvimento web. Agora, a última novidade, é que você vai parar de ouvir o nome Internet Explorer nos próximos anos.
A Microsoft revelou que está planejando uma nova marca e um novo nome para um browser para Windows 10. O codenome do browser é Projeto Spartan. O novo browser Spartan será o browser padrão no Windows 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE8 Countdown – Enforcando o demônio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-countdown-enforcando-o-demonio/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-countdown-enforcando-o-demonio/</guid>
      <description>A própria Microsoft iniciou um processo para minimizar a utilização do IE6 pelo mundo. Claro, o IE6 era muito, mas muito pior que o IE8. Contudo, o IE8 é um browser antigo e não goza (ops!) das vantagens que os outros browsers mais modernos tem de sobra. Por isso foi iniciado um projeto para enforcar o Internet Explorer 8 chamado The Internet Explorer 8 Countdown. Esse é um projeto de 2013 e que parece estar voltando com tudo para acabar de vez com essa maldição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE10 dobra seu MarketShare</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie10-dobra-seu-marketshare/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie10-dobra-seu-marketshare/</guid>
      <description>O Internet Explorer 10 viu uma ascensão meteórica em participação de mercado no mês passado, saltando de 2,93% em março para 6,22% em abril, segundo a NetMarketShare.
Ótima notícia para nós. O IE10 é o melhor browser feito pela Microsoft. Tem o melhor suporte aos padrões web de todos as versões anteriores do IE. Se especula que esse aumento vem das vendas do Windows 8. Será?
Ainda, não por muito tempo espero, a versão mais usada do IE permanece sendo a 8, que, embora muito melhor do que o IE 6, ainda tem quase nenhum apoio aos padrões web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um recado da MS aos trolls do IE</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-recado-da-ms-aos-trolls-do-ie/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-recado-da-ms-aos-trolls-do-ie/</guid>
      <description>Eu sei, pode falar, você já xingou diversas vezes o IE, até mesmo você que chama ele de Enternet Exploer. Eu também fiz isso quase que toda a minha vida profissional. Mesmo assim eu devo confessar: o Internet Explorer mudou muita coisa para melhor. Ele foi o primeiro browser a ter suporte a primeira especificação do CSS, por exemplo. Eu sei que você reclama do IE6. Mas quem vem do tempo onde o IE4, IE5 e IE5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE10 no Windows 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie10-win7/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie10-win7/</guid>
      <description>A Microsoft anunciou hoje que o IE10 (Fala-se Internet Explorer e não Enternet Exploer) estará disponível no Windows 7 em Novembro! Ótima notícia para baixar mais um pouco a taxa de utilização do IE8 e principalmente do IE9.
Uma versão de preview estará disponível no meio de novembro e a versão final será lançada já com modificações de bugfixes e feedbacks dos usuários e desenvolvedores. O IE10 do Windows 7 terá os padrões nivelados com o IE10 para Windows 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Querido usuário: Por favor, atualize seu browser</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/querido-usuario-atualize-seu-browser/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/querido-usuario-atualize-seu-browser/</guid>
      <description>Compras. Redes sociais. Email. Leitura. Buscando. Banco. Pesquisa. Tudo isso são tarefas comuns que pessoas fazem na Internet. Você provavelmente faz todas essas coisas em algum momento. Então, você é igual a muitas pessoas, voc6e provavalmente faz essas coisas toda semana (e muitas vezes todos os dias).
O blog que você está lendo agora, Tableless, normalmente publica conteúdo que envolve designers gráficos, web designer e desenvolvedores web com níveis de conhecimento técnico variáveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um novo número 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-novo-numero-1/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-novo-numero-1/</guid>
      <description>Imagine um mundo onde o Internet Explorer não é o browser dominante&amp;#8230; Imaginou? Pois é&amp;#8230; você vive nesse mundo.
Em Junho (2012) o Chrome passou o Internet Explorer nas estatísticas, de acordo com o StatCounter.
 Source: StatCounter Global Stats &amp;#8211; Browser Market Share
O Chrome não é o principal browser em vários países, por exemplo na América do Norte, mas é muito popular em países como Índia e até o Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificando os IEs</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/identificando-os-ies/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/identificando-os-ies/</guid>
      <description>Os browsers caminham para um status interessantes. Os usuários estão cada vez mais utilizando browsers mais atuais e espertos. Considere um vencedor se você não precisa mais desenvolver para IE8 e só foca seu esforço para desenvolver acima do IE9. Acontece que uma hora ou outra você vai precisar fixar alguns erros em browsers antigos. Seu cliente vai pedir, seu chefe vai chorar ou qualquer outro motivo vai te fazer resolver um bugzinho no IE7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de sobrevivência em uma era pós o IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-sobrevivencia-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-sobrevivencia-ie6/</guid>
      <description>Nós ficamos mal acostumados com o Internet Explorer 6&amp;#8230; Digo isso por que tinhamos tantos problemas e limitações no tempo em que precisávamos suportá-lo, que até hoje nos privamos de algumas técnicas e propriedades do CSS que funcionam plenamente no IE8 e nos IEs mais novos. Quero confessar que eu estava até esses dias eu era prisioneiro da sombra do IE6.
Por isso, aqui vão algumas dicas de propriedades que você já deve conhecer, mas que não usa ainda por que acha que todos os IEs são iguais ao maldito IE6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O browser que você amou odiar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-browser-que-voce-amou-odiar/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-browser-que-voce-amou-odiar/</guid>
      <description>A Microsoft tem feito um esforço fenomenal para que os usuários mantenham seu Internet Explorer (ou Enternet Exploer para alguns que ainda erram seu nome) atualizado. Começou com a sensacional campanha IE6 Countdown e alguns outros esforços mais diretos em blogs da compania e agora com a mais nova campanha chamada The Browser You Loved to Hate.
O vídeo conta a história de um cara que faz de tudo para que os usuários não utilizem a velha versão do Internet Explorer, fazendo com que isso se torne um vício.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O IE6 vai morrer no Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-ie6-vai-morrer-no-brasil/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-ie6-vai-morrer-no-brasil/</guid>
      <description>Ontem a Microsoft anunciou que em Janeiro vai ativar a atualização automática para os Internet Explorers dos sistemas Windows XP, Vista e Windows 7! E sabe por onde eles começarão a fazer esse milagre? No Brasil e na Austrália. Este é um passo importante para que a web, do mundo, avance mais rápido.
O mais interessante é a Microsoft está diferente. Ela realmente está colocando o usuário em primeiro lugar. Por exemplo: toda vez que o sistema atualizar a versão do IE, essa atualização não mudará a sua configuração de browser padrão, nem as configurações de buscador, bookmarks, nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas de diagnóstico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-de-diagnostico/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-de-diagnostico/</guid>
      <description>Se você escreve CSS e HTML provavelmente tem problemas de compatibilidade e visualização. Isso é normal, acontece com os melhores desenvolvedores. Quando isso acontece, o melhor a se fazer é um trabalho investigativo. Esse trabalho normalmente é ingrato porque você demora horas investigando o seu código para encontrar o erro e geralmente esse erro é solucionado com uma linha de código. Para você descobrir qual é essa linha, você precisa de ferramentas que te ajudem a decifrar todo o problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo para IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</guid>
      <description>Você ainda faz sites para IE6? Já me fizeram uma pergunta dessas certa vez. A resposta: Sim. Mas&amp;#8230;
Desenvolver para Internet Explorer 6 já foi uma obrigação. Enquanto ele era o browser mais utilizado e ainda era o browser mais atual da série, nós tínhamos que desenvolver para ele. Não havia escolha. O cenário atual é outro.
Eu não desenvolvo sites para o Internet Explorer 6 se o cliente não pedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Apps não suportará mais IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-apps-nao-suportara-mais-ie6/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-apps-nao-suportara-mais-ie6/</guid>
      <description>Recebi hoje um email do Google explicando que em 2010 eles irão deixar de suportar o IE6. Vitória!
Contar com o IE6 na cartilha de suporte é subutilizar o HTML5 e JavaScript. Aqui mesmo na Visie, temos projetos que o HTML5 e CSS3 seriam a resposta, mas ainda não podemos utilizar por causa do IE6, IE7 e em alguns casos o IE8.
Deixar de suportar o IE6 é questão de sobrevivência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safari 4 Beta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-4-beta/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-4-beta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Safari é o &lt;a href=&#34;http://www.thecounter.com/stats/2008/December/browser.php&#34;&gt;quarto browser mais utilizado&lt;/a&gt; segundo o &lt;a href=&#34;http://www.thecounter.com/&#34;&gt;The Counter&lt;/a&gt;, com 4%, logo atrás do Firefox com 17%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O beta da sua versão 4 acabou de ser lançado e tem uma série de modificações visuais e outras novidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na sua versão beta, foram adicionados algumas características interessantes para a utilização da navegação do usuário. A Apple diz que são 150 novidades na versão 4 beta. &lt;a href=&#34;http://www.apple.com/safari/features.html&#34;&gt;Dê uma olhada aqui na lista completa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade Float do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-float-do-css/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-float-do-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se o Internet Explorer não soubesse como funciona a propriedade float do CSS, o advento dos Padrões Web não vingaria tão cedo. A propriedade float é a propriedade responsável por &amp;#8220;administrar&amp;#8221; a diagramação do site. É com ela que você irá organizar as caixas e deixá-las exatamente onde devem ficar. A propriedade float dá mais consistência ao Layout. Diferentemente da propriedade position, que pode trazer uma série de inflexibilidades, deixando o layout mais engessado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards Project – WaSP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No início, fabricantes de browsers, W3C e desenvolvedores começaram quase que ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste começo não brotaram desenvolvedores web do chão. Essa profissão não existia. Os primeiros que trabalharam nessa área, migraram de profissões parecidas: quem era programador desktop naquele tempo, começou a programar para web. Quem era designer de impresso, começou a fazer design para web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers – Guerra Fria</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-guerra-fria/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-guerra-fria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando o Netscape e o Internet Explorer faziam a Guerra dos Browsers o principal objetivo era conquistar usuários. As formas que os dois utilizavam para adquirir adeptos eram prejudiciais para o desenvolvimento web. Basicamente o que os browsers faziam era criar códigos proprietários. Isso gerava um retrabalho terrível para os desenvolvedores. Se você tivesse 10 sites para gerenciar, na verdade seriam 20, por conta de ter a necessidade de haver uma versão para Netscape e outra para Internet Explorer. Isso gerava trabalho em dobro. Se houvesse alguma modificação no layout, texto ou programação, o desenvolvedor teria que atualizar as duas versões dos sites. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE8 – O sonho não acabou</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para você se inteirar do assunto, leia &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/ie8-targeting-version&#34;&gt;Browser Targeting Version&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No artigo que recomendei acima, lá nos últimos parágrafos dei minha opinião sobre a antiga decisão da Microsoft:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, acho que tudo deveria ser nivelado por cima. Porque os desenvolvedores que se preocupam e utilizam os Padrões da maneira correta, são os que devem marcar o browser? Não seria mais fácil criar uma metatag para marcar os sites que não devem ser renderizados com o suporte avançado de Padrões? Quem deve se preocupar, são os desenvolvedores que não dão a mínima para os Padrões. Eles sim devem trabalhar para deixar seus sites atualizados.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browser Targeting Version</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-targeting-version/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-targeting-version/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para que possamos entender melhor o assunto do IE8 e como ele tratará as páginas, é bom que possamos entender o que houve no passado. Se você se lembrar bem como foi entre os anos de 1999, 2000 e 2001, provavelmente você vai lembrar que durante algum tempo, tínhamos que nos virar para garantir a total compatibilidade dos nossos sites em diversos browsers. Os principais eram o IE5, IE6, Firefox e Opera. Era uma época que &amp;#8211; como no começo da bolha &amp;#8211; estava tudo acontecendo ao mesmo tempo. Os Padrões Web estavam virando moda, os browsers, pelo menos os mais inteligentes, estavam se virando para suportar os Padrões, e os usuários ficando mais espertos e ativos na internet. Tudo era muito passível de erros de compatibilidade e renderização.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentários Condicionais – Não use</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comentarios-condicionais-nao-use/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comentarios-condicionais-nao-use/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A utilização de comentários condicionais não é uma excelente maneira de contornar bugs. Os comentários condicionais são comentários incluídos no código HTML escritos exclusivamente para fazer uma parte do código funcionar no Internet Explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente o uso dos &lt;a href=&#34;http://msdn2.microsoft.com/en-us/library/ms537512.aspx&#34;&gt;comentários condicionais&lt;/a&gt; servem para especificar uma parte do código para a interpretação exclusiva pelo Internet Explorer. Alguns desenvolvedores criam um CSS exclusivo para o IE e utilizam os comentários condicionais para que apenas o Internet Explorer entenda este CSS. Assim é possível corrigir bugs que acontecem apenas no Internet Explorer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Internet Explorer para Mobile – Breve impressão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-explorer-para-mobile-breve-impressao/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-explorer-para-mobile-breve-impressao/</guid>
      <description>Desde que adquiri um MotoQ (se lê MotoQUIU) eu venho usando o Opera Mobile como browser padrão. Ao contrário da versão pra desktops, o Opera Mobile é pago. Por este motivo, quando a data expirou, eu resolvi usar por um tempo o Internet Explorer.
Descobri que a forma com que o IE Mobile renderiza as páginas é tão boa quanto a do Opera Mobile. A velocidade de navegação também é ótima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapidinhas – para começar a pseudo-segunda-feira</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rapidinhas-para-comecar-a-pseudo-segunda-feira/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rapidinhas-para-comecar-a-pseudo-segunda-feira/</guid>
      <description>Alguns links rápidos para começar a pseudo-segunda-feira (aqui em SP foi feriado na segunda).
 Se você usa Mac ou qualquer outro sistema operacional, você sabe que é meio difícil testar seus projetos no IE. Se quiser fazer testes rápidos, sem perder tempo, tente usar o Ie NetRenderer. Em qual versão a tag ABBR foi implementada no HTML? E a BLOCKQUOTE?
O HTML Elements Index uma tabela de tags, onde você consegue saber em qual versão do HTML a tag foi implementada e se a tag ainda existe nas versões atuais do HTML/XHTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #18 – Opera 9, Wasabi, Songbird e Semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-18-opera-9-wasabi-songbird-e-semantica/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-18-opera-9-wasabi-songbird-e-semantica/</guid>
      <description>Nesse podcast falamos um pouco sobre o lançamento Opera 9 Preview&amp;#8230; vocês perceberam que ele veio uma semana depois de sair o Beta 2 do IE7? 🙂
Falamos sobre o Wasabi! Tá sabendo?
Falamos sobre o Songbird: Um player de Mp3 Open Source baseado no motor do Firefox. Parece ser interessante, embora eu não tenha gostado muito do programa. Achei meio dificil.
Tamanho: ~27,2Mb
Tempo: ~29m43
Aconselhamos você a inscrever nosso Feed no seu agregador preferido, para facilitar seu acesso às novidades, ou simplesmente baixe o mp3 direto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #17 – IE7 Beta 2 e Mercado de trabalho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-17-ie7-beta-2-e-mercado-de-trabalho/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-17-ie7-beta-2-e-mercado-de-trabalho/</guid>
      <description>Podcast um pouco mais animado. Muita gente deu uma reclamada básica, resolvi mudar algumas coisas no podcast. Vamos mudando aos poucos, afinando aqui e ali até que chegue no ponto. Não só o podcast em si, mas também a minha forma de narrar&amp;#8230; Vou tentar relaxar mais daqui para frente para deixar de ser muito formal. Juro que vou tentar&amp;#8230; :-@
Nesse podcast foram apenas dois assuntos ( vou tentar aumentar o numero de assuntos e novidades com o tempo), o primeiro fo IE7 e o segundo sobre o mercado de trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE para MAC deixado de lado (ainda bem)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie-para-mac-deixado-de-lado-ainda-bem/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie-para-mac-deixado-de-lado-ainda-bem/</guid>
      <description>Quem já teve que resolver alguns problemas de compatibilidade de layout para IE/Mac, sabe que não é fácil.
Mas agora, todos os problemas acabaram! O Microsoft anunciou que vai parar de dar suporte ao IE/Mac no dia 31 de Dezembro de 2005. E, em 31 de Janeiro de 2006, ele já não estará disponível para download.
Ótima notícia para todas as partes. Menos um browser que não segue os padrões para os desenvolvedores se preocuparem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SVG e o Firefox 1.5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/svg-e-o-firefox-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/svg-e-o-firefox-15/</guid>
      <description>Finalmente podemos falar em SVG na Web. Ou quase&amp;#8230; Falta o Internet Explorer. Veja uma breve introdução ao assunto, com alguns exemplos do que é possível.
Atenção! Você precisa do Firefox 1.5 para ver esses exemplos. O Opera para Windows trava se você tentar acessar. O Opera 8.5 para Linux se comporta bastante bem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Tableless?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</guid>
      <description>A Web foi criada para ser um ambiente onde fosse possível trocar informações livremente, e que essas informações pudessem ser acessadas ao redor do planeta por qualquer pessoa. Em 1994, foi criado o W3C (World Wide Web Consortium): um consórcio internacional, onde são desenvolvidas os padrões para a web (Web Standards) tais como: HTML, CSS, XML, XSLT, entre outros.
Naquela época, no mercado de browsers, as opções ainda eram poucas: consistiam apenas em Lynx, Mozaic e Netscape Navigator, da Netscape Communications, então liderada por James Clark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ sobre Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faq/</guid>
      <description>O que são os Web Standards? Imagine se cada eletrodoméstico usasse um tipo de tomada. E ao comprar um novo eletrodoméstico, você tivesse que adaptar uma tomada nova em sua casa. Imaginou o caos que seria? Felizmente existe um PADRÃO de tomadas para todos os aparelhos domésticos. Se comprarmos um aparelho de som, e então levarmos para outra cidade, estado ou país, a tomada será a mesma e seu aparelho funcionará.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers/</guid>
      <description>Ferramenta importante para o bom desenvolvimento de um site WebStandards. É bom o pessoal que está começando conheça estes browsers, e se possível tenha eles instalados para poder testar os sites, e até escolher um preferido.
Lynx (Browser de texto) &amp;#8211; http://lynx.browser.org/
Netscape &amp;#8211; http://channels.netscape.com/ns/browsers/
Mozilla &amp;#8211; http://www.mozilla.org/
Firebird &amp;#8211; http://www.mozilla.org/projects/firebird/
Opera &amp;#8211; http://www.opera.com/
Konkeror (Linux) &amp;#8211; http://www.konqueror.org/
Safari (Mac) &amp;#8211; http://www.apple.com/safari/
Internet Explorer &amp;#8211; http://www.microsoft.com/ie/</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>