<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mozilla on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/mozilla/</link>
    <description>Recent content in Mozilla on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jul 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/mozilla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mozilla libera primeira compilação do Servo, o seu motor de renderização</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-libera-primeira-compilacao-do-servo-o-seu-motor-de-renderizacao/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-libera-primeira-compilacao-do-servo-o-seu-motor-de-renderizacao/</guid>
      <description>A lançou a primeira compilação de Servo, seu novo engine. Esta é a primeira demonstração que Jack Moffitt, líder do projeto na Mozilla, descreveu como &amp;#8220;um mecanismo de navegação de última geração com foco no desempenho e robustez.&amp;#8221;
Pacotes para o MacOS e Linux estão disponíveis para download aqui: Servo Developer Preview downloads. A Mozilla promete que os pacotes para Windows e Android estarão disponíveis &amp;#8220;em breve&amp;#8221; e você pode verificar todo o código fonte no GitHub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humble Mozilla Bundle</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/humble-mozilla-bundle/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/humble-mozilla-bundle/</guid>
      <description>Você já deve conhecer o Humble Bundle, um site que junta jogos e apps e os vende por um preço baratíssimo, onde você doa qualquer quantia para ter acesso a jogos selecionados. Se você doar um pouco mais do que a média você ganha jogos adicionais exclusivos. O Humble Bundle da vez é da Mozilla, onde um pacote de indie games, que eram jogados via desktops, agora podem ser jogados diretamente do sue browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo para Firefox OS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-para-firefox-os/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-para-firefox-os/</guid>
      <description>Introdução Firefox OS é novo sistema operacional móvel desenvolvido pela Mozilla. Para nós desenvolvedores web ficou fácil criar aplicativos para aparelhos mobile, pois para desenvolver é utilizado apenas HTM5, CSS e JAVASCRIPT.
Para testar seus aplicativos não precisa ter um smartphone com Firefox OS, basta baixar a extensão (Firefox OS Simulator) do Firefox disponível em Windows, Linux e MAC OS X.
Colocando em pratica Primeiro passo é instalar a extensão Firefox OS Simulator em seu Firefox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozilla Webmaker</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-webmaker/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-webmaker/</guid>
      <description>Mozilla Webmaker é uma iniciativa da Mozilla para ajudar pessoas normais a entenderem melhor como a web funciona. A ideia é que todo mundo entenda de verdade como a web funciona.
 The goal: help millions of people move from using the web to making the web. As part of Mozilla’s non-profit mission, we want to help the world increase their understanding of the web, take greater control of their online lives, and create a more web literate planet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Platform</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-platform/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-platform/</guid>
      <description>A Webplatform.org é um website dirigido por pessoas que fomentam os padrões web, criado por um grupo que inclui W3C, Adobe, Facebook, Google, HP, Microsoft, Mozilla, Nokia, Opera e outros. O site promete ser uma fonte de recursos importantes para que você, desenvolvedor front-end, tenha uma base atual e principalmente de boas práticas ao produzir seus projetos com HTML5, CSS3, Javascript e etc.
Eles descrevem muito bem o propósito do site:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebPlatform.org – Por uma Web documentada!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webplatform-org-por-uma-web-documentada/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webplatform-org-por-uma-web-documentada/</guid>
      <description>É bem comum aos desenvolvedores Web, frequentemente recorrer a fontes de informações e referencias em sua rotina de trabalho. Além de o conteúdo ser extenso demais para ser decorado com precisão, ainda está em constante atualização. Muitas vezes as fontes de referencia são descentralizadas fazendo que recorramos a sites diferentes para consultar essas informações. webplatform.org Pensando em solucionar este problema a comunidade webplatform.org trás a simples proposta de documentar a web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 anos de Firefox</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/10-anos-de-firefox/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/10-anos-de-firefox/</guid>
      <description>E o Firefox faz 10 anos.
Para quem não sabe o Firefox é filho do Mozilla, que é filho do Netscape, que é filho do Mosaic, que era o verbo e criou a internet em 7 dias. 😉
Abaixo segue alguns vídeos para comemorar a data. Se você é um desenvolvedor de verdade, é praticamente uma obrigação assisti-los. Se você é novato na área, esses vídeos vão te mostrar como era desenvolver para web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo parser HTML5 – FF4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</guid>
      <description>O Firefox é o meu browser favorito embora não seja meu browser padrão atualmente. Durante muito tempo ele me segurava com suas extensions exclusivas. Os outros browsers demoraram para ter uma coleção aceitável de extensions que realmente competissem com as do Firefox.
Foi lançado na semana passada o Firefox 4.0 que trouxe uma série de mudanças interessantes. Uma das atualizações mais importantes foi o &amp;#8220;redesign&amp;#8221; do parser de HTML5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>