<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Plugin on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/plugin/</link>
    <description>Recent content in Plugin on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/plugin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gulp: O novo automatizador</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gulp-o-novo-automatizador/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gulp-o-novo-automatizador/</guid>
      <description>Se você não esteve morando em baixo de uma rocha pelos últimos meses, provavelmente conhece o automatizador de tarefas Grunt, que já dominava a área há algum tempo. Mas agora, chegou um novo automatizador chamado Gulp que promete realizar suas tarefas de forma mais rápida e simples do que seu concorrente.
Caso você não saiba, automatizadores de tarefa são ferramentas que ajudam programadores preguiçosos a realizarem tarefas repetitivas mas essenciais para o desenvolvimento como: concatenação de arquivos, minificação, testes e muitas outras coisas necessárias para a criação de um código rápido e eficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um plugin JavaScript (sem jQuery!)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-plugin-javascript-sem-jquery/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-plugin-javascript-sem-jquery/</guid>
      <description>Neste artigo vamos criar um slider de imagens utilizando apenas JavaScript e CSS3, sem nenhuma biblioteca. O resultado final é um script de aproximadamente 160 linhas e menos de 3kb minificado. Poderia ser menor do que isso, mas nosso código vai ser extensível e 100% válido em uma verificação JSLint.
Um plugin jQuery é basicamente um código que pode ser aplicado em um ou mais elementos do DOM. Para justificar sua existência, um plugin precisa ser, principalmente, flexível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimizando seu site em WordPress para SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-site-wordpress-seo/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-site-wordpress-seo/</guid>
      <description>Uma característica que defina o WordPress é a customização. Em poucas linhas conseguimos soluções significantes. Seja trabalhando com suas funções ou com seus plugins, temos resultados objetivos para preparar um Blog e até mesmo um site de grande porte, como temos hoje, vários exemplos disso.
Elogiam muito o WordPress por ele ter uma facilidade para otimização de sites (SEO). Antes de começarem a ler as dicas que vou citar, faça a seguinte reflexão: O que é um site hoje, sem ser bem indexado pelos mecanismos de busca?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomia de um plugin jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anatomia-de-um-plugin-jquery/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anatomia-de-um-plugin-jquery/</guid>
      <description>Um dos grandes trunfos do jQuery é a sua vasta gama de plugins. Praticamente qualquer efeito, ação ou manipulação que você consiga imaginar já deve possuir um plugin. Caso contrário, quem sabe você mesmo não desenvolve um?
Neste artigo, você confere técnicas de como criar o seu próprio plugin. Vamos ver dois exemplos. O primeiro plugin adiciona classes ao primeiro e último ítem de uma lista, tabela, div etc. e o segundo simula a busca por textos do navegador Safari (aquele highlight bacana, como um marcador de textos, no termo procurado).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>