<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Léo Juoli on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/l%C3%A9o-juoli/</link>
    <description>Recent content in Léo Juoli on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/l%C3%A9o-juoli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando um widget de “Artigos Populares” por numero de visualizações</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-widget-de-artigos-populares-por-numero-de-visualizacoes/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-widget-de-artigos-populares-por-numero-de-visualizacoes/</guid>
      <description>Recentemente tive que implementar um widget de artigos populares para um cliente. Acontece que até então a única maneira que eu sabia fazer isso era ordenando os posts por número de comentários. Propus a solução ao meu cliente e o mesmo disse que queria que o mesmo fosse ordenados por número de visualizações. Bom, nunca tinha feito isso, então corri atrás de alguns artigos &amp;#8220;gringos&amp;#8221; explicando como fazer e me espantei sobre como era simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando a API do bit.ly para gerar links encurtados para seus posts WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-api-bit-ly-para-gerar-links-encurtados-para-seus-posts-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-api-bit-ly-para-gerar-links-encurtados-para-seus-posts-wordpress/</guid>
      <description>Todo mundo sabe que é fundamental criar links de compartilhamento no seu artigo, só que no Twitter isso se restringe a 140 caracteres, e ao enviar o título do seu artigo, URL e seu usuário no Twitter pode faltar espaço. E para economizar espaço fazemos o quê? Uma das táticas é utilizar links curtos através de serviços como o bit.ly. Como tudo na programação, criamos uma maneira de automatizar nossas ações e para isso vamos ao código!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>