<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rogerio Dias Moreira on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/rogerio-dias-moreira/</link>
    <description>Recent content in Rogerio Dias Moreira on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/rogerio-dias-moreira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Campo input date do HTML5 e internacionalização</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-input-date-e-internacionalizacao/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-input-date-e-internacionalizacao/</guid>
      <description>Alguns navegadores como Chrome, Edge e Safari já começaram a suportar o elemento com sua nova propriedade valueAsDate. Ao invés de utilizar bibliotecas para exibição de calendário e até mesmo para tratamento de datas com internacionalização, sugiro adotar estes novos recursos HTML5 com pequenos fallbacks para navegadores que não suportam.
Elemento  Este novo elemento dispensa apresentação. Sua grande vantagem é a excelente usabilidade e internacionalização automática. Veja como fica a apresentação deste elemento no Android 5:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teste automatizado de API com frisby e jasmine</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/teste-automatizado-de-api-com-frisby-e-jasmine/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/teste-automatizado-de-api-com-frisby-e-jasmine/</guid>
      <description>O Frisby é um framework para teste de API REST que roda em cima do nodejs. Seu principal apelo é a facilidade em se fazer testes automatizados de API com o apoio do framework de teste BDD jasmine.
Instalação: Pré requisitos: nodejs, npm.
1) jasmine-node. Instalação global.
sudo npm install -g jasmine-node 2) frisby. Instalação local no projeto.
sudo nam install --save-dev frisby Hello, World! Para o uso devemos instanciar seu módulo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nth-child() e calc() – Uma proposta para o abandono de frameworks de grids responsivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child-calc-responsivos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child-calc-responsivos/</guid>
      <description>Apesar da adoção do _Tableless _para construção de layouts o conceito de tabela ainda persiste através de inúmeros frameworks de grids responsivos.
 Além da semântica, o conceito Tableless prega, sempre que possível, levar a responsabilidade do layout para o CSS. O problema dos frameworks CSS focados em grids é que a especificação do layout continua dentro do HTML, descrita através de classes CSS, ancoradas diretamente aos elementos HTML, e de forma intrusiva, ou seja, os elementos  antigamente utilizados foram substituídos por elementos  para a criação do layout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ícones – SVG Sprites com CSS na prática</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/icones-svg-sprites-com-css-na-pratica/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/icones-svg-sprites-com-css-na-pratica/</guid>
      <description>O uso de ícones com SVG pode ser usado como uma alternativa mais poderosa, semântica e leve em relação a tradicional técnica de Icon Font.
O artigo abaixo abordará de forma prática o uso de ícones SVG com o uso das seguintes técnicas: SVG (defs, symbol), HTML + CSS + SVG (use). Como diziao Chapolin: &amp;#8220;Sigam-me os bons!&amp;#8221;
Obtendo arquivos SVG O site FlatIcon contém alguns ícones gratuitos que podem ser baixados no formato SVG.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>