<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>O Básico on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/o-b%C3%A1sico/</link>
    <description>Recent content in O Básico on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/o-b%C3%A1sico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Projeto Felix: O novo software de 3D da Adobe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/projeto-felix-o-novo-software-de-3d-da-adobe/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/projeto-felix-o-novo-software-de-3d-da-adobe/</guid>
      <description>A Adobe liberou no dia 17/12/2016 o seu mais novo software, nomeado de Felix. Buscando aqueles que hoje utilizam 2D, mas pensam em partir para o 3D sem muita dificuldade, o software apresenta uma
interface simples e amigável, seguindo os padrões da empresa.
 You already think in 3D. Now design in it.
 O foco principal aparente é se utilizar dos atuais usuários da marca e chama-los para uma nova vibe, o 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com serviços no Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhando-com-servicos-no-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhando-com-servicos-no-javascript/</guid>
      <description>JavaScript é uma linguagem multiparadigma. Pode-se “_emular_” várias técnicas de programação com ele, e isso é incrível pois podemos decidir qual o melhor paradigma para a resolução dos problemas dos nossos projetos. Porém se por um lado isso pode parecer poderoso para a linguagem, também pode deixar os iniciantes bem confusos, é muito comum escolher a abordagem errada para o problema. Por esse motivo que o JavaScript em sido polêmico nos últimos anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe paginar dados no MySQL corretamente?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-sabe-paginar-dados-no-mysql-corretamente/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-sabe-paginar-dados-no-mysql-corretamente/</guid>
      <description>Esta postagem já começa com uma pergunta: Será que sabemos realmente fazer uma paginação de dados da forma correta?
 ATENÇÃO! Não irei falar do uso de nenhum framework PHP, bibliotecas de ORM ou plugins em JavaScript. Irei tratar sobre a consulta ao banco de dados, somente.  &amp;nbsp;
Talvez você conheça esta funcionalidade do MySQL, e talvez até comentará que isto é algo &amp;#8220;muito básico&amp;#8221;, mas vale lembrar: &amp;#8220;Nem todos sabem de tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O novo software que substitui o Flash</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fim-definitivo-do-flash-o-novo-software-da-substituto/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fim-definitivo-do-flash-o-novo-software-da-substituto/</guid>
      <description>Por um bom tempo o Flash ficou no mercado, mas, infelizmente chegou o seu fim. A notícia muito esperada por muitos enfatizou o fim do Flash, que por anos era padrão na produção de animações e de aplicações web. Com o surgimento do HTML5 o Flash se tornou bem ultrapassado. Além disso para melhorar a situação o Flash foi descartado pela Mozila, Google, Facebook e diversas outras empresas fazendo com que ele caísse ainda mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando GIT para atualizar arquivos no servidor de hospedagem</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-git-para-atualizar-arquivos-no-servidor-de-hospedagem/</guid>
      <description>Solução usando Bitbucket + Kinghost A mesma configuração pode ser usada em qualquer servidor GIT e qualquer serviço de hospedagem que tenha acesso via ssh e git instalado
Vamos imaginar um cenário em que você está desenvolvendo um site, nesse site você tem vários arquivos, distribuídos em pastas separadas, css, javascript, html, etc&amp;#8230;
Sempre que você altera algum arquivo, precisa enviar por FTP, para atualizar seu site. Um fluxo (antigo), mas parece ser ainda muito normal (infelizmente) por aí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudo que você queria saber sobre Git e GitHub, mas tinha vergonha de perguntar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-queria-saber-sobre-git-e-github-mas-tinha-vergonha-de-perguntar/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-queria-saber-sobre-git-e-github-mas-tinha-vergonha-de-perguntar/</guid>
      <description>Este artigo traz a você tudo que precisa saber para se tornar um desenvolvedor que possa dominar tanto o git, quanto o Github. Nosso objetivo é trazer os conhecimentos necessários para que você possa, a partir do zero, dominar os conceitos gerais do git, e usar o github para &amp;#8220;hospedar&amp;#8221; seus projetos pessoais e acompanhar outros projetos de seu interesse.
O que é git? Git é um sistema de controle de versão de arquivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário de e-mail e envio com PHP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-de-e-mail-e-envio-com-php/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-de-e-mail-e-envio-com-php/</guid>
      <description>Há anos atrás, quando queríamos colocar um formulário de e-mail em nosso site, simplesmente pegávamos um script em Perl que funcionava, mas não fazíamos ideia de como as coisas aconteciam por trás. Neste post demonstrarei que é muito simples fazer a mesma coisa em PHP. Perceba que o foco é principalmente no PHP, e não necessariamente na validação do formulário ou CSS, embora usaremos algumas boas práticas de validação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Meteor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-meteor/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-meteor/</guid>
      <description>Primeiro, se você ainda não conhece o Meteor, da uma lida aqui.
Não sou tão bom em fazer tutorial quanto em propaganda, deve ser por isso que trabalho numa agência de publicidade e não numa escola, mas vamos ao que interessa, vamos brincar um pouco com Meteor.
Antes de mais nada, obviamente, você precisa instalar em sua máquina. Tem pra Windows, Linux e Mac, não tem erro:
&amp;#8211; https://www.meteor.com/install</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotas dinâmicas no Silex</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-rotas-dinamicas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-rotas-dinamicas/</guid>
      <description>Continuando nossa jornada sobre o Silex Framework, neste post falarei sobre rotas dinâmicas. Se você não está familiarizado com o Silex, confira nosso primeiro post _Conhecendo e instalando o Silex_.
Rotas dinâmicas são a possibilidade de passar parâmetros nas rotas da sua aplicação. O Silex possui diversos métodos para facilitar o uso dessa dinâmica em suas rotas.
Utilização Para tornar sua rota dinâmica, veja o código abaixo:
&amp;lt;?php use Silex\Application; require &#39;vendor/autoload.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nth-child() e calc() – Uma proposta para o abandono de frameworks de grids responsivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child-calc-responsivos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child-calc-responsivos/</guid>
      <description>Apesar da adoção do _Tableless _para construção de layouts o conceito de tabela ainda persiste através de inúmeros frameworks de grids responsivos.
 Além da semântica, o conceito Tableless prega, sempre que possível, levar a responsabilidade do layout para o CSS. O problema dos frameworks CSS focados em grids é que a especificação do layout continua dentro do HTML, descrita através de classes CSS, ancoradas diretamente aos elementos HTML, e de forma intrusiva, ou seja, os elementos  antigamente utilizados foram substituídos por elementos  para a criação do layout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 funções essenciais do PHP que você deve conhecer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/7-funcoes-essenciais-php-que-voce-deve-conhecer/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/7-funcoes-essenciais-php-que-voce-deve-conhecer/</guid>
      <description>range() Geralmente ao se fazer um &amp;#8220;loop&amp;#8220;, utiliza-se o _while _ou for. Ambas estruturas são ligeiramente &amp;#8220;feias&amp;#8221; ao visualizar o código. Uma boa alternativa é utilizar o foreach. Mas como fazer uma repetição, se o foreach trabalha com um array existente?
No exemplo vamos fazer um loop de 5 posições, começando do número 1.
&amp;lt;?php foreach (range(1,5) as $ordem) { print(&#39;Ordem : &#39;.$ordem.&#39;&amp;lt;br&amp;gt;&#39;); } //Resultado //Ordem: 1 //Ordem: 2 //Ordem: 3 //Ordem: 4 //Ordem: 5  array_unique() Diversas vezes nos deparamos com um array e valores duplicados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque o Codeigniter ainda é uma boa opção</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-codeigniter-ainda-e-uma-boa-opcao/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-codeigniter-ainda-e-uma-boa-opcao/</guid>
      <description>O que é Codeigniter? O Codeigniter é um framework para desenvolvimento web baseado na arquitetura MVC. Se você não sabe o que significa MVC ou não entende bem o seu funcionamento poderá encontrar maiores informações neste post do Tableless.
Este framework apresenta uma estrutura que lhe permite de forma rápida fazer uso de bibliotecas para ganhar tempo e aproveitar a reutilização de código. Entenda este framework como um kit de ferramentas que tornarão seu ambiente de desenvolvimento ainda mais rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rumo ao hexa(decimal)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rumo-ao-hexadecimal/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rumo-ao-hexadecimal/</guid>
      <description>Quantas vezes na sua vida você já se deparou com um código hexadecimal? A gente sabe que seu Command-C tá em um relacionamento sério com ele. Mas afinal, como que um punhado de letras e números representam essa tralharada de cores (ou o que quer que seja) que nós vemos por aí nos dispositivos digitais?
Existe um artigo ótimo no Tableless explicando tudo o que você precisa saber sobre cor aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendendo JavaScript online</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aprendendo-javascript-online/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aprendendo-javascript-online/</guid>
      <description>Outro dia eu estava tentando me lembrar de um site bem simpático e simples para aprender JavaScript online. Eu não me lembrava do nome do site, nem o nome de quem havia feito. Joguei no twitter a pergunta e uma pancada de gente trouxe vários websites cuja a abordagem era aprender JS online, grátis, de forma fácil. Nenhum dos sites era o que eu estava procurando, mas eram sites bem legais que talvez você possa se interessar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-final/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-final/</guid>
      <description>Chegamos ao final da nossa série sobre Symfony. Se você não leu os outros, no final do artigo há uma listagem com todos os artigos já publicados dessa série.
No tutorial anterior, instalamos e configuramos o bundle StofDoctrineExtensionsBundle, para fazermos os slugs de nossos posts, agora vamos instalar e configurar o Bundle FOSUserBundle, para fazer a autenticação da área administrativa do nosso blog.
Instalação do bundle FOSUserBundle. Para instalar o FOSUserBundle, temos que adicioná-lo em nosso composer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flat design: a nova tendência dos gradientes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flat-design-nova-tendencia-dos-gradientes/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flat-design-nova-tendencia-dos-gradientes/</guid>
      <description>O flat design está dominando cada pixel: isso é uma coisa que nós já sabemos. Mas você já ouviu falar dos gradientes no flat design?
Soa meio estranho, não é? Pois é, mas existe, e hoje vou mostrar a você que o gradiente voltou. Não daquele jeito horrível e assustador, que causa medo aos olhos, mas sim de uma forma bonita e confortável, e o melhor de tudo, flat &amp;lt;3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Então você quer ser designer web? (Parte 1 – Cores)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entao-voce-quer-ser-designer-web-parte-1-cores/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entao-voce-quer-ser-designer-web-parte-1-cores/</guid>
      <description>Um dia em você acha que já sabe &amp;#8220;mexer&amp;#8221; bastante no Photoshop (ou Fireworks) e decide que se lançar no mercado como designer web. Fez alguns pequenos trabalhos, e não vê a hora de criar um site bacana e colocar seus serviços à venda na prateleira de um domínio com seu nome.
Por mais que você seja talentoso, e mereça um lugar ao Sol, o que mais faz falta nesse momento é bagagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar um Chrome App com o seu Chromebook</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-criar-um-chrome-app-com-o-seu-chromebook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-criar-um-chrome-app-com-o-seu-chromebook/</guid>
      <description>O que é um chrome app A ideia de chrome app&amp;nbsp;é trazer ferramentas que você usa no browser para o seu computador. Como se fosse uma extensão do browser. &amp;nbsp;A&amp;nbsp;instalação/desinstalação destes apps é fácil, rápida e sem dor de cabeça, além de contar com aplicativos que podem funcionar off-line.
Por que criar um chrome APP? A grande vantagem, é que aplicativos nativos para Chrome&amp;nbsp;OS são feitos com tecnologias que já conhecemos como HTML, CSS e JS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Front-end e WordPress: uma relação de amor e amizade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/front-end-e-wordpress-uma-relacao-de-amor-e-amizade/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/front-end-e-wordpress-uma-relacao-de-amor-e-amizade/</guid>
      <description>É&amp;nbsp;bastante comum o&amp;nbsp;desenvolvedor front-end conseguir trabalho como freelancer e precisar do desenvolvedor back-end para tornar&amp;nbsp;o site dinâmico. O&amp;nbsp;cliente fica&amp;nbsp;feliz,&amp;nbsp;pois de forma rápida, ele consegue criar novas páginas, postagens, atualizando por conta própria o conteúdo. Mas atualmente, o&amp;nbsp;front-end não precisa mais desta dependência:&amp;nbsp;ele pode usar o WordPress.
Ok, mas o WordPress usa PHP, uma&amp;nbsp;linguagem back-end, correto?
Sim, mas isto não é impede de tornar a ferramenta facilmente configurável, mesmo que você não entenda de linguagens de programação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 09</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-09/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-09/</guid>
      <description>No tutorial anterior, instalamos e configuramos o bundle Knp Paginator, para fazer a paginação de posts em nosso index, agora vamos instalar e configurar o Bundle StofDoctrineExtensionsBundle, para fazermos os slugs de nossos posts
Instalação do bundle StofDoctrineExtensionsBundle Para instalar o StofDoctrineExtensionsBundle, temos que adicioná-lo em nosso composer.json. Abra o arquivo composer.json e adicione a linha abaixo:
&#34;stof/doctrine-extensions-bundle&#34;: &#34;1.2.*@dev&#34;  Depois de adicionando o StofDoctrineExtensionsBundle no composer, vamos instalá- lo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 08</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-08/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-08/</guid>
      <description>No tutorial anterior, criamos um upload de imagens para servirem de capa para nossos posts, agora vamos instalar e configurar um Bundle, disponibilizado pela comunidade, para fazer a paginação de nossa página index. Para isso temos que instalar o Knp Paginator em nossa aplicação.
Instalação do Knp Paginator Para instalar o Knp Paginator, temos que adicioná-lo em nosso composer.json. Abra o arquivo composer.json e adicione a linha abaixo:
&#34;knplabs/knp-paginator-bundle&#34;: &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 07</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-07/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-07/</guid>
      <description>No tutorial anterior, estilizamos nossas páginas, index e show, e incluímos um imagem para apresentar nossos posts no index, porém colocamos esta imagem pelo código fonte, agora vamos fazer algumas configurações, para que, na criação dos posts, tenha a opção de fazer o upload de uma imagem, para ser apresentada como capa de nossos posts.
Configurando a entidade Post Para criarmos um upload de imagem, vamos usar o componente http-foundation do Symfony, e usar sua classe UploadedFile em nossa entidade Post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email Marketing – O Inferno – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-o-inferno-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-o-inferno-parte-1/</guid>
      <description>Esqueça tudo o que você sabe sobre CSS 3, HTML 5, JavaScript e qualquer outra nova novidade que você tenha visto nos últimos 10 anos. Para fazer uma newsletter você não vai usar nada disso.
Criar email marketing é chato. Não é fácil e provavelmente não vai ficar do jeito que você quer na primeira ou na segunda ou na terceira vez. Se você reclama do Internet Explorer por qualquer motivo, você ainda não teve que lidar com os clientes de email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 06</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-06/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-06/</guid>
      <description>No tutorial anterior, configuramos nosso projeto e criamos nossas páginas, home e show, porém as mesmas se encontram sem estilização, neste tutorial, vamos apenas estruturar nossas páginas de um modo simples e básico, porém funcional. Não entrarei em detalhes sobre o Bootstrap, não é meu objetivo, porém para iniciantes, recomendo a documentação.
Sobre o Twig, falarei o básico do básico, somente o que vamos usar. Lembrando que ele já vem instalado e configurado no Symfony, porém podemos instalá-lo separadamente via Composer e configurá- lo em outros projetos, usando ou não outros frameworks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 05</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-05/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-05/</guid>
      <description>No tutorial anterior, criamos a entidade Author, e fizemos o relacionamento com os posts, neste tutorial vamos fazer as configurações adequadas para que possamos deixar nossa aplicação estruturada corretamente, e vamos criar e configurar a página index, onde os usuários terão acesso para visualizar e ler os posts.
Configurando Vamos começar com as configurações.
Entrando no bundle CoreBundle, caminho: src/Tableless/CoreBundle, exclua a pasta Controller.

Ainda neste mesmo bundle vamos excluir a pasta view, caminho: src/Tableless/CoreBundle/Resources/view.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2 – Parte 04</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-04/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2-parte-04/</guid>
      <description>Anteriormente, criamos a entidade Post, vamos dar continuidade ao nosso simples projeto, criando uma entidade Author, faremos o relacionamento para que cada autor fique ligado ao post que criou.
Criando a entidade Author Vamos criar a entidade Author, entre no terminal e digite:
$ php app/console generate:doctrine:entity  Vamos digitar o nome da entidade como : TablelessModelBundle:Author.
$ The Entity shortcut name: TablelessModelBundle:Author  Vamos mapeá-la usando annotation. Apenas damos enter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando com Symfony 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-symfony-2/</guid>
      <description>O symfony é um framework fullstack de aplicações web para as necessidades de alto desempenho, é um conjunto de componentes PHP, para grandes e avançados projetos, porém podemos instalar seus componentes separadamente em casos de projetos menores. É muito respeitado pela comunidade, não é apenas um Framework popular, mas também é uma das melhores plataformas para construir projetos Open-Source. Muitos projetos PHP estão incorporando alguns dos componentes ou estão usando o framework full-stack, projetos como Drupal, Laravel, entre outros, veja a lista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Fundamentals – Dicas do Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-fundamentals-dicas-google/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-fundamentals-dicas-google/</guid>
      <description>O Google sempre tem dicas importantes para quem constrói produtos e websites. Uma dessas dicas é o projeto Web Fundamentals: uma página que junta uma série de boas práticas para a construção de websites e produtos para browsers modernos.
 Web Fundamentals is a comprehensive resource for multi-device web development. We&amp;#8217;re just getting started and want your help, if you see something amiss or have a suggestion file an issue or submit a pull request.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando as metatags de OpenGraph</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-meta-tags-facebook/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-meta-tags-facebook/</guid>
      <description>Creio que você, usuário frenético de facebook já tenha visto algo mais ou menos assim na sua linha do tempo:
 Facebook Share  Esse tipo de compartilhamento é devido ao uso das meta tags que o próprio facebook oferece aos desenvolvedores, as famosas metas :og ou Open Graph. Elas existem com o intuito de especificar metas no &amp;lt;head&amp;gt; para sua publicação no facebook ser a mais agradável e apresentável possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domínio Gratuito existe, mas, devo usá-lo?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dominio-gratuito-existe-mas-devo-usa-lo/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dominio-gratuito-existe-mas-devo-usa-lo/</guid>
      <description>Toda pessoa que produz conteúdo na internet tem, pelo menos, 1 desejo unânime: Que seu conteúdo seja visto. Para isso existem diversos caminhos a trilhar, como é o caso das normas de otimização para as ferramentas de busca, também denominado SEO. Um dos pontos chave para isso é o domínio, ou, para os menos familiarizados, o &amp;#8220;nome&amp;#8221; do site.
Porém, um problema sempre é encontrado para os iniciantes nessa área: dinheiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como se tornar um dev front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tornar-dev-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tornar-dev-front-end/</guid>
      <description>Esse artigo inspirou um livro, mais completo, com mais assuntos e detalhes. Olha só: Guia Front-end.
Estava navegando por aí e acabei encontrando um artigo bem legal do Leandro Oriente, que fala sobre um assunto muito interessante e que sempre me perguntam por aí. Decidi então escrever minha versão do artigo, colocando meus pontos de vista sobre como se tornar um desenvolvedor front-end.
Entrar na área de front-end é algo muito fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como evitar maus clientes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-evitar-maus-clientes/</guid>
      <description>Eu sei, atender é muito difícil e atender bem é mais difícil ainda. Mas existem dois pontos importantes que se bem administrados você pode evitar muita dor de cabeça na hora de negociar e entregar um projeto.
Lei da compensação Muitos negócios acabam logo no início por que um dos lados abre mão de muita coisa nas negociações iniciais do projeto. Quem nunca negociou com clientes que além de pedirem descontos, querem que definir a data de pagamento e a data entrega do projeto?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EditorConfig</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/editorconfig/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/editorconfig/</guid>
      <description>Você já deve ter visto discussões em equipes para definir o estilo de código usado em projetos. Discutir se será tabs ou espaços, o tamanho do tab, charset e etc. Todo mundo tem que configurar o editor igualmente para que não quebre nenhum arquivo e fique aquela bagunça. Não existia solução de verdade para isso, até agora. Cada um usa um editor diferente, com configurações diferentes e muito pior, todo mundo tem um gosto pessoal diferente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando mockups usando o Smarts Object no Photoshop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-mockups-usando-o-smarts-object-no-photoshop/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-mockups-usando-o-smarts-object-no-photoshop/</guid>
      <description>Quando estamos criando alguma interface de usuário, seja para um site ou um aplicativo, sentimos a necessidade de nos preocupar como vamos apresentá-los ao cliente. Vejo em muitos sites como o Pixeden.com diferentes tipos de recursos visuais para apresentar sua ideia o mais perto da realidade ou como se comportaria nos dispositivos que se destina esses projetos.
Eu vou mostrar como podemos criar o seu próprio mockup para apresentações usando o Smart Object e a ferramenta de perspectiva no Photoshop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando páginas web para seus repositórios com o GitHub Pages</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-paginas-web-para-seus-repositorios-com-o-github-pages/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-paginas-web-para-seus-repositorios-com-o-github-pages/</guid>
      <description>O github é um dos principais meios de compartilhamento de projetos disponíveis na internet, lá, encontram-se desde projetos simples até projetos extremamente complexos, como o kernel do linux (https://github.com/torvalds/linux).
Visando expandir a forma de divulgação de projetos, o github possui um serviço chamado ‘github pages’, que serve principalmente para prover páginas na internet sobre os repositórios. Essas páginas podem servir para divulgar exemplos, demos, documentações e qualquer outro tipo de informação sobre o seu projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o plugin 960gs e o Photoshop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-o-plugin-960gs-e-o-photoshop/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-o-plugin-960gs-e-o-photoshop/</guid>
      <description>Grids tem como base no Design Gráfico como forma não só de organização, mas de proporção e distribuição dos elementos dentro do layout. Seja de um livro, uma revista ou um web site, usamos grids para estruturar as informações e alinhamentos.
Especialmente no Design para Web, usamos, na maioria das vezes o sistema de grid de 960 pixels que é um padrão para monitores antigos com resolução de 1024×768 mostrem o site corretamente sem que se crie a barra de rolagem horizontal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contribuindo em projetos open source com o github</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contribuindo-em-projetos-open-source-com-o-github/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contribuindo-em-projetos-open-source-com-o-github/</guid>
      <description>Projetos open source são o que há de mais legal no mundo do desenvolvimento quando se quer aprender novas tecnologias e envolver-se em projetos, seja codificando, documentando, testando ou realizando qualquer tipo de atividade que envolve um projeto.
Uma das principais ferramentas para o envolvimento em projetos open source é o github. Este artigo explica como utilizar essa ferramenta para envolver-se em projetos, visando realizar contribuições em projetos.
Primeiros passos Antes de tudo é necessário conhecer minimamente a ferramenta e o seu fluxo de trabalho, portanto, é recomendada a leitura de dois artigos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para Iniciantes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/para-iniciantes/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/para-iniciantes/</guid>
      <description>Pessoal, me inspirei em uma conversa no twitter e resolvi começar uma área para Iniciantes aqui no Tableless. Já existe uma categoria onde selecionamos alguns artigos sobre assuntos básicos, que são interessantes para quem está começando na área de TI. Mas eu acho que precisamos de algo mais centralizado. Por isso comecei um rascunho, que vai virar um site futuramente, onde abordaremos apenas assuntos para iniciantes. Por agora, se você conhecer alguém que seja iniciante na área, indique este endereço: http://tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design Responsivo na prática: do rascunho ao digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-na-pratica-do-rascunho-ao-digita/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-na-pratica-do-rascunho-ao-digita/</guid>
      <description>Você já convenceu o seu chefe ou cliente que Design Responsivo é a última bolacha de chocolate do pacote, já sabe como trabalhar com media queries e como desenvolver códigos bonitos, semânticos e cheirosos. Mas a dúvida ainda persiste &amp;#8211; por onde começar? Você não está sozinho. Esta é uma dúvida bem frequente. Por isto resolvi escrever um artigo básico só com dicas de prototipagem para design responsivo coletando algumas ferramentas úteis, artigos interessantes e comentando também um pouco da minha experiência pessoal ao lidar com o assunto no dia-a-dia gerindo um pequeno estúdio de webdesign.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides para Devs #4 – Retina display, imagens de alta resolução e afins</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/slide-para-devs-4-retina-display-imagens-de-alta-resolucao-e-afins/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/slide-para-devs-4-retina-display-imagens-de-alta-resolucao-e-afins/</guid>
      <description> Extra bonus: </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repensando CSS Resets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/repensando-css-resets/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/repensando-css-resets/</guid>
      <description>Cada desenvolvedor possui um fluxo de trabalho diferente, mas uma prática mais do que comum é utilização de algum tipo de reset ou normatização para o CSS. Você provavelmente já sabe para que serve este tipo de arquivo. Como cada browser tem suas configurações padrões iniciais, esta boa prática garante a consistência do código e minimiza as diferenças visuais de um layout em diferentes navegadores. O objetivo é sempre criar um resultado mais homogêneo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte2/</guid>
      <description>Se você ainda não leu a primeira parte desse assunto, veja aqui: Performance front-end &amp;#8211; Parte 1.
Os browsers ajudam em muitos sentidos otimizando o carregamento de assets e a renderização da página, mesmo assim é necessário fazer algumas tarefas para que sua aplicação/website carregue mais rápido.
Quando colocamos a performance como uma tarefa durante o desenvolvimento, determinamos o aumento ou a diminuição da conversão e da quantidade de pageviews.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudo o que você precisa saber sobre Sitemaps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-sitemaps/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-sitemaps/</guid>
      <description>Sitemap é uma maneira fácil de informar aos motores de buscas sobre as páginas do seu site que estão disponíveis para indexação, esse tipo de arquivo é útil e válido para qualquer tipo de site seja institucional, e-commerce, blog, sites de pequeno médio ou grande porte.
Graças ao padrão definido pelas empresas Google, Microsoft e Yahoo, os motores de buscas podem encontrar as suas páginas muito mais rápido, reduzindo assim a quantidade de tempo que leva para o seu site ou uma nova página aparecer nos resultados de busca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parallax simples com JQuery e CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parallax-simples-com-jquery-e-css/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parallax-simples-com-jquery-e-css/</guid>
      <description>Parallax é a diferença na posição de objetos vistos em diferentes faixas de visão, medido pelo ângulo de inclinação entre as faixas. Com isso, objetos próximos têm uma maior Parallax que objetos mais distantes, quando observado de posições diferentes. Dessa forma, podemos dizer que o Parallax é o que nos dá a noção de profundidade em nosso campo de visão &amp;#8211; UX Design
 Parallax é algo que virou moda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um guia completo de tipografia para a web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-completo-de-tipografia-para-a-web/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-guia-completo-de-tipografia-para-a-web/</guid>
      <description>Mesmo que você seja exclusivamente desenvolvedor front-end ou programador e passe bem longe de qualquer assunto relativo a design é importante saber um pouco sobre tipografia. Afinal, a maior parte do conteúdo da web é texto. Alguns até argumentam que 95% da informação disponível na internet está em linguagem escrita&amp;#8230; Estatísticas polêmicas a parte, o fato é que é fundamental começarmos a tratar a tipografia não apenas como algo bonitinho e sim como uma parte fundamental da user interface.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git com Interface Gráfica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/git-com-interface-grafica/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/git-com-interface-grafica/</guid>
      <description>Você deve não gostar de usar Git no terminal do windows, mac ou linux. As vezes você faz muitas alterações e é chato você parar a todo momento para commitar alterações separadas. Prejudica o fluxo do seu trabalho e você acabada perdendo o foco. Por isso as vezes é interessante você usar uma interface mais humana para facilitar as coisas. No site do Git tem indicações interessantes para você poder baixar e utilizar o Git de um jeito mais confortável.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando no GIT – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-no-git-parte-2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-no-git-parte-2/</guid>
      <description>Já leu a primeira parte desse artigo?
No primeiro artigo aprendemos sobre como funciona o Git, como iniciar um projeto e como inserimos os arquivos que serão controlados pelo sistema.
Status Antes de tudo você precisa entender em qual status os arquivos se encontram. Você pode modificar um arquivo, mas não commita-lo. Veja abaixo uma imagem direto do site do Git que mostra os diversos status dos arquivos.
Você já clonou ou iniciou seu projeto no Git e agora vai fazer modificações nos arquivos e enviar essas modificações para o repositório.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando no GIT – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-no-git-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-no-git-parte-1/</guid>
      <description>Não esqueça de ler a segunda parte desse artigo.
Se você não trabalha com nenhum controle de versão ainda ou nem sabe o que isso significa, dá uma lida nesse texto antes de começarmos aqui.
Controles de versão são sistemas que controlam o código gerado em projetos. Se você e mais alguém precisam editar o mesmo arquivo em um mesmo projeto, como você faz? Espera o primeiro editar, salvar e depois subir no FTP só para aí então você abrir o arquivo e fazer suas alterações?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esse texto é pra mim – mercado e atitude</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/esse-texto-e-pra-mim-mercado-e-atitude/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/esse-texto-e-pra-mim-mercado-e-atitude/</guid>
      <description>Você já leu o manifesto do engenheiro de front-end? Se não, corre para esse link: http://f2em.com. Eu percebi neste ano que a maioria dos devs se apega tanto a assuntos técnicos que acabam ignorando assuntos importantes e básicos. São coisas simples que geralmente você só pensa quando há alguma pressão externa. Poucos profissionais tentam entender como funcionam o mercado. Como funcionam o sistema (trocadilho grátis aqui). A maioria está na zona de conforto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas e truques de Sublime Text</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-truques-sublime-text/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-truques-sublime-text/</guid>
      <description>Sublime Text tem sido o meu editor predileto da vez. Ele é simples, limpo, leve e muito, mas muito customizável. Como um bocado de gente tem me pedido dicas resolvi fazer esse post, curtinho, com dicas básicas de Sublime.
Suas preferências Uma das primeiras coisas que você precisa saber é que o Sublime guarda suas preferências em um arquivo em formato JSon, por isso é bem fácil de entender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 9 – Préprocessadores, frameworks e bibliotecas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-9-preprocessadores-frameworks-e-bibliotecas/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-9-preprocessadores-frameworks-e-bibliotecas/</guid>
      <description>Uma continuação do post que escrevi sobre o assunto e a primeira parte de uma série de artigos com dicas sobre como estruturar uma área client-side.
Arquivo Mp3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturação de front-end – Parte 1: Preprocessadores, Framewoks e Bibliotecas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</guid>
      <description>Existem três categorias de &amp;#8220;ferramentas&amp;#8221; que nos ajudam a desenvolver um projeto client-side: Preprocessadores, Frameworks e Bibliotecas.
Preprocessadores Preprocessadores são ferramentas onde você escreve CSS de uma determinada forma, modificando sua sintaxe, fazendo com que na hora de sua utilização o código CSS precise ser préprocessado para que o código escrito seja transformado em código CSS puro e assim então os browsers consigam entender.
Existem muitos preprocessadores no mercado como Less, Sass, Turbine, Switch CSS e outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Sprites</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-sprites/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-sprites/</guid>
      <description>Um tópico recorrente na discussão sobre performance no lado do cliente é o famoso CSS Sprite. O problema é que muita gente conhece a técnica, muita gente reconhece sua importância, mas aplicar que é bom, nada.
Por isso, vou mostrar hoje algumas ferramentas que podem te ajudar nessa missão.
O que é? Pra quem não conhece, essa é uma técnica que se baseia em combinar diversas imagens em uma só, em busca de diminuir o número de requisições HTTP para o servidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução das premissas dos controles de versão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-das-premissas-dos-controles-de-versao/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-das-premissas-dos-controles-de-versao/</guid>
      <description>Parece ser óbvio, mas muitos desenvolvedores desdenham de ter controle total sobre o código gerado no desenvolvimento. Muitos, por trabalharem sozinhos, entendem que não precisam manter um certo nível de organização do seu código exatamente por que talvez, somente eles, o verão.
Quem nunca ficou horas tentando debugar um código que você mesmo fez, mas não lembrava o que uma determinada função fazia&amp;#8230; Esse código pode ter sido por você de madrugada, quando você estava pingando de sono, ou pior, bêbado&amp;#8230; Vai saber&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Responsive Web Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-responsive-web-design/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-responsive-web-design/</guid>
      <description>Você já deve ter ouvido falar sobre Responsive Web Design. Você pode ler sobre isso aqui e aqui.
Até pouco tempo atrás tínhamos praticamente apenas um meio de acessar a internet, que era pelo desktop. Podíamos acessar mal e porcamente a internet pelos celulares ou por outros aparelhos ligados a televisão etc, mas nenhum destes meios nos permitia acessar a internet com a facilidade que tínhamos quando utilizávamos um desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenha o DOM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</guid>
      <description>Muito ja foi falado sobre DOM e posso estar sendo repetitivo aqui, mas é importante falar deste assunto que em dias de manipulação pesada de seletores, percebo que pouca atenção é dada. Temos muita literatura boa sobre o assunto mas muitas vezes o foco acaba sendo o novo plugin que saiu e faz mais-do-mesmo-no-front-end-só-que-mais-fácil (E se você tiver sorte ele é free).
Entender realmente como um navegador funciona é importante, e garante seu entendimento do real dos problemas que está enfrentando no código que está implementando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance do seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-performance-css/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-performance-css/</guid>
      <description>Modular seu código CSS é uma boa prática para que o website carregue apenas o código necessário para montar a pagina que o visitante está. Por isso não precisamos carregar o código CSS que monta a página de contato uma vez que o usuário está na home, possibilitando um ganho de performance.
Podemos ainda melhorar um pouco mais nossa performance tendo atenção com a forma que escrevemos os seletores do CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O básico: O que é HTML?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-html-basico/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-html-basico/</guid>
      <description>HTML é uma das linguagens que utilizamos para desenvolver websites. O acrônimo HTML vem do inglês e significa Hypertext Markup Language ou em português Linguagem de Marcação de Hipertexto.
O HTML é a liguagem base da internet. Foi criada para ser de fácil entendimento por seres humanos e também por máquinas, como por exemplo o Google ou outros sistemas que percorrem a internet capturando informação.
Quem criou o HTML? Tim Berners-Lee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emuladores para browsers mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/emuladores-para-browsers-mobiles/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/emuladores-para-browsers-mobiles/</guid>
      <description>Criar sites para mobiles hoje não é bicho de sete cabeças, mas também não é tarefa fácil. Quando fazemos sites para desktops, temos tudo o que precisamos para testar ao nosso alcance. Se você usa Mac ou Linux, pode usar um virtualizador para ter o IE, se você usa Windows, tem todos os browsers que necessita para testes. Você pode ver o resultado em diferentes resoluções, tamanho de fontes e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camadas de desenvolvimento client-side</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/camadas-de-desenvolvimento-client-side/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/camadas-de-desenvolvimento-client-side/</guid>
      <description>Esse artigo foi publicado originalmente na Revista TIDigital de Abril de 2009.
A utilização de tabelas no desenvolvimento web foi um marco na história. Pode ser estranho falar isso, mas a verdade é que antes das tabelas os sites eram feios. As tabelas possibilitaram a criação de sites com 3 colunas. Você pode estar pensando que isso não é grande coisa. Mas em meados de 1996-97 isso era nirvana do design para web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução sobre Media Queries</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-sobre-media-queries/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-sobre-media-queries/</guid>
      <description>Eu não posso explicar sobre Media Queries sem um pouco do contexto das Media Types, que foram a primeira versão de um esforço para direcionar a formatação CSS para determinados tipos de meios de acesso.
O HTML foi criado para ser portável, ou seja, ele deve ser lido e interpretado por qualquer tipo de dispositivo. Cada dispositivo exibe HTML de uma determinada maneira. Logo, a forma com que você formata o layout precisa ser diferente para cada dispositivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade Position do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-position-do-css/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-position-do-css/</guid>
      <description>Entendendo a propriedade Position O Position é uma propriedade perigosa para iniciantes. Normalmente o desenvolvedor que acaba de conhecer essa propriedade, acha que ela é a resposta para todos os problemas de posicionamento e diagramação de layout. Pelo contrário. O Position não serve para diagramar a estrutura de layouts. Para isso, você utiliza a propriedade float do css. O Position vai servir para fazer coisas mais simples.
Coordenadas Para posicionar seus elementos, você precisa inserir uma coordenada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO para iniciantes – O básico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-iniciantes-basico/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-iniciantes-basico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você não sabe por onde começar o &lt;strong&gt;trabalho de SEO&lt;/strong&gt;, há alguns passos por onde você pode se aventurar até entender melhor todo o sistema. Os pontos à seguir são muito superficiais e nenhum garante que seu site ficará na primeira página. Mas a combinação de todos eles te garante uma base sólida para os pontos mais profundos do tratamento SEO.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress – Uma pequena introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-uma-pequena-introducao/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-uma-pequena-introducao/</guid>
      <description>O WordPress não foi feito para ser um CMS. Ele foi criado primeiramente para suprir necessidades de criação de blogs. Por acaso, talvez como se fosse um acidente, começamos a utilizá-lo para criar websites, desde os mais simples até os mais complicados. O pessoal do WordPress curtiu a ideia e agora está melhorando cada vez mais o sistema para que ele se torne um CMS de verdade, mesmo assim mantendo toda a simplicidade do WordPress original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centralizando um objeto na Horizontal e Vertical com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-um-objeto-na-horizontal-e-vertical-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-um-objeto-na-horizontal-e-vertical-com-css/</guid>
      <description>[]1
Objeto no centro da tela Uma das dúvidas mais freqüentes é esta: Como fazer para que um objeto fique no centro da tela usando css?
A resposta está nos passos abaixo!
Colocando a imagem: Neste exemplo vamos usar uma imagem, mas você pode perfeitamente usar um div, o processo é o mesmo.
Coloque na imagem (ou no div) um nome de ID&amp;#8230; Colocamos neste exemplo o ID com nome &amp;#8220;centro&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um Menu Horizontal com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-menu-horizontal-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-menu-horizontal-com-css/</guid>
      <description>Se você não quiser ler, mas ver como fazer, assista um vídeo. Neste vídeo é mostrado como fazer um menu horizontal com CSS. E se quiser aprender mais, visite o Campus Online e cadastre-se grátis para ver vídeos sobre desenvolvimento web.
Quer fazer um menu horizontal que seja fácil de personalizar e de fazer manutenção?
Siga os passos abaixo e descubra como é fácil.
Estrutura: Primeiramente faça um elemento NAV (antigamente usaríamos a tag DIV) e atribua um ID.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Reset</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-reset/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-reset/</guid>
      <description>Sempre que começo a escrever meu CSS, eu inicio colocando um * (asterísco) e zero algumas propriedades. Esse técnica se chama CSS Reset.
Alguns elementos do HTML já tem um valor de margin, padding, borda e outros tipos de formatação definidos como padrão. O que acontece é que esses valores pré-definidos são necessários para que quando o site seja visto sem CSS algum, o usuário conseguirá ter um mínimo de legibilidade na visita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que são Media Types do CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</guid>
      <description>O CSS foi feito para que pudéssemos dizer como o documento irá se apresentar ao usuário em diferentes meios de acesso. Seja ele na tela do seu monitor, na sua impressora, no seu PDA, no seu sintetizador de voz, celular, smartphone, microondas etc e etc&amp;#8230; Não importa com qual dispositivo o usuário esteja acessando seu site, ele deve ser bem apresentado.
O W3C criou uma forma para fazermos isso com a maior facilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Web Semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-web-semantica/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-web-semantica/</guid>
      <description>A Web Semântica é nada mais nada menos, que uma web com toda sua informação organizada de forma que não somente seres humanos possam entendê-la, mas principalmente máquinas. As máquinas nos ajudarão em tarefas que hoje fazemos manualmente.
Imagine a situação abaixo e entenda melhor:
Você precisa fazer uma viagem as pressas para a Tailândia, então você pede ao computador encontrar uma companhia aérea que siga as seguintes restrições: que tenha um voo para a manhã seguinte na classe econômica e seja a companhia com o preço mais barato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ sobre Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faq/</guid>
      <description>O que são os Web Standards? Imagine se cada eletrodoméstico usasse um tipo de tomada. E ao comprar um novo eletrodoméstico, você tivesse que adaptar uma tomada nova em sua casa. Imaginou o caos que seria? Felizmente existe um PADRÃO de tomadas para todos os aparelhos domésticos. Se comprarmos um aparelho de som, e então levarmos para outra cidade, estado ou país, a tomada será a mesma e seu aparelho funcionará.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>