<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Responsive Design on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/responsive-design/</link>
    <description>Recent content in Responsive Design on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Apr 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/responsive-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Visualizando páginas responsivas em diversos navegadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/visualizando-pagina-responsiva-em-diversos-navegadores/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/visualizando-pagina-responsiva-em-diversos-navegadores/</guid>
      <description>Nesse artigo vou mostrar rapidamente como tirar um Print Screen da página inicial de seu site utilizando diversos dispositivos. Algo que pode facilitar e muito a vida caso esteja desenvolvendo uma página responsiva.
Nesse exemplo vamos utilizar o NodeJS e o Selenium 2. As outras dependências necessárias estão especificadas no arquivo package.json. Arquivo que é usado para fornecer ao gerenciador de pacotes NPM, informações de como lidar com as dependências do projeto, a descrição do projeto, a licença utilizada, dentre outras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Design Atômico?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-design-atomic/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-design-atomic/</guid>
      <description>Neste artigo vamos bater um papo sobre os atuais problemas de prototipagem para design responsivo e conhecer um novo método que, através de analogias científicas curiosas e ferramentas inspiradas em Guias de Estilo, promete modificar a maneira como entendemos, organizamos e desenvolvemos interfaces.
O estado atual do webdesign O advento do design responsivo em 2010 transformou a maneira como projetamos interfaces para a web. 3 anos se passaram desde então e a possibilidade de ter um conteúdo unificado presente em múltiplos dispositivos já é uma realidade concreta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>