<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Extensions on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/extensions/</link>
    <description>Recent content in Extensions on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 May 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/extensions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Templates Joomla!: o básico e relações com o WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-joomla-o-basico-e-relacoes-com-o-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-joomla-o-basico-e-relacoes-com-o-wordpress/</guid>
      <description>Ao lado do WordPress, o Joomla! é sem dúvida um dos melhores CMS que existem atualmente. Como o amigo Girlan bem já escreveu noutro artigo, o Joomla! tem se superado muito a cada versão&amp;nbsp;e, desta perspectiva, torna-se mais que vantajoso ao desenvolvedor front-end dominar a criação de temas tanto para&amp;nbsp;o WordPress quanto para o Joomla!.
A boa notícia é que se você já sabe&amp;nbsp;criar temas para o WordPress, você praticamente já&amp;nbsp;sabe criar&amp;nbsp;templates para o Joomla!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenha o DOM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tenha-o-dom/</guid>
      <description>Muito ja foi falado sobre DOM e posso estar sendo repetitivo aqui, mas é importante falar deste assunto que em dias de manipulação pesada de seletores, percebo que pouca atenção é dada. Temos muita literatura boa sobre o assunto mas muitas vezes o foco acaba sendo o novo plugin que saiu e faz mais-do-mesmo-no-front-end-só-que-mais-fácil (E se você tiver sorte ele é free).
Entender realmente como um navegador funciona é importante, e garante seu entendimento do real dos problemas que está enfrentando no código que está implementando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeos, WordPress, Internet Móvel e mais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-wordpress-internetmovel-mais/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-wordpress-internetmovel-mais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/&#34; title=&#34;Informações sobre tableless e boas práticas de desenvolvimento&#34;&gt;Tableless&lt;/a&gt; está passando por pequenas mudanças, pequenas mas substanciais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muita gente me disse que depois do último redesign, ficou muito difícil para encontrar informações aqui no Tableless. Para mim, dono do site, que sei onde encontrar tudo nessa budega, duvidei um pouco, mas depois notei que isso era verdade. Por isso, resolvi organizar melhor o conteúdo. Para começar, separei&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para ficar de olho: Microformats</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/para-ficar-de-olho-microformats/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/para-ficar-de-olho-microformats/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Veja este artigo da Read/Write Web: &lt;a href=&#34;http://www.readwriteweb.com/archives/mozilla_does_microformats_firefox3.php&#34;&gt;Mozilla Does Microformats: Firefox 3 as Information Broker&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto isso, recebemos muitos e-mails de gente que ainda não entendeu o que são os tais microformats, ou, o que é muito mais comum, para que eles exatamente servem. Então vamos tentar elucidar, escolhendo um microformat como exemplo: &lt;a href=&#34;http://microformats.org/wiki/hcard&#34;&gt;hCard&lt;/a&gt;, um dos mais populares, vai servir perfeitamente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foxmarks</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-foxmarks/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-foxmarks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você tem um computador em casa, um no trabalho, um na casa da namorada, outro na casa da avó e quer manter seu favoritos sincronizado entre eles? Seus problemas acabaram!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FootieFox: a Copa em nosso navegador predileto.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/footiefox-a-copa-em-nosso-navegador-predileto/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/footiefox-a-copa-em-nosso-navegador-predileto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dica do Marcelo Moreschi: &lt;a href=&#34;http://www.hpi.uni-potsdam.de/footiefox/?L=1&#34;&gt;FootieFox&lt;/a&gt;, acompanhe os jogos da Copa do Mundo em seu Firefox. Além disso, mostra os resultados de partidas de diversos países mas, infelizmente, não do Brasil.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Page Rank Status</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-google-page-rank-status/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-google-page-rank-status/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.tapouillo.com/firefox_extension/&#34;&gt;Google Page Rank Status&lt;/a&gt; mostra na barra de status do Firefox, a pontuação que o site que você está visitando recebe no ranking do Google. Simples assim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Tableless é apenas 6. Já sites bem conhecidos, como da Apple ou Adobe por exemplo, chegam a ter 10 na pontuação facilmente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML Validator</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-html-validator/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-html-validator/</guid>
      <description>A extensão HTML Validator é muito simples: Ela te mostra se o site está validado corretamente ou não. Quando instalada, ela mostra um iconezinho no lado inferior direito, mostrando se há erros, warnings ou se está totalmente validado. Além disso, ela muda a janela de Source do Firefox&amp;#8230; Melhorando a forma de análise do código!
Você pode ver mais dicas de extesões aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chatsum</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-chatsum/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-chatsum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tá bom&amp;hellip; eu queria ter sido um dos primeiros a falar desta extensão, mas parece que o &lt;a href=&#34;http://www.meiobit.com/arq/008006.html&#34;&gt;Meiobit.com&lt;/a&gt; e o &lt;a href=&#34;http://www.guileite.com/archives/2006/06/chatsum.html&#34;&gt;GuiLeite&lt;/a&gt; chegaram primeiro. Este poste estava agendado para amanhã de manhã&amp;#8230; Mas, lá vai; &lt;a href=&#34;http://www.chatsum.com/about&#34;&gt;Chatsum&lt;/a&gt; é uma extensão interessante: Ela permite que pessoas que estejam visitando um site ao mesmo tempo, participem de um chat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando usada, ela abre um pequeno painel onde eles podem trocar mensagens. Legal&amp;#8230; seria mais ou menos como um sisteminha de comentário &amp;#8220;ao vivo&amp;#8221;. Gostei da ferramenta, vou começar a usar!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Viewer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-css-viewer/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-css-viewer/</guid>
      <description>A CSSViwer permite que você veja todas as informações de um objeto. Ela te mostra as informações de fonte e texto, cores e background, informações de box, ou seja, tudo que possa interessar. Bem interessante e útil para quando você visitar um site por exemplo, que quiser descobrir a família de fonte e o seu tamanho, ou a cor de fundo e largura e altura do objeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extension: Mouse Gestures</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-mouse-gestures/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-mouse-gestures/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem usa &lt;a href=&#34;http://opera.com/&#34;&gt;Opera&lt;/a&gt; já tem essa função a muito tempo. Os &lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/extensions/moreinfo.php?id=39&amp;amp;application=firefox&#34;&gt;Mouse Gestures&lt;/a&gt; são extremamente úteis para facilitar a navegação pelos sites e fechar abas sem ter que acertar o X ou ter que pressionar as teclas de atalho.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Translation Panel</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-translation-panel/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-translation-panel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sempre é bom ter um bom tradutor por perto. Usando a &lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/extensions/moreinfo.php?id=186&amp;amp;application=firefox&#34;&gt;Translation Panel&lt;/a&gt;, isso fica um atalho de distância. Ela usa vários sites para traduzir textos que você preferir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session Saver</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-session-saver/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-session-saver/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você estava com uma centena de tabs abertas, todos muito importantes, que se o Firefox ou o Windows travasse nessa hora, você seria capaz de vender seu rim para que pudesse te-las de volta&amp;#8230; Pois é&amp;#8230; esse medo pode ser deixado de lado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ColorZilla</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-colorzilla/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-colorzilla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/extensions/moreinfo.php?id=271&amp;amp;application=firefox&#34;&gt;ColorZilla&lt;/a&gt; é uma extension interessantíssima e que vai te economizar alguns segundos valiosos na hora da correria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ela é um Color Picker integrado ao Firefox. Você certamente já passou pela experiência de precisar de uma cor que está no layout. Se você não tem um color picker instalado no seu computador, com certeza você abre o Photoshop para fazer esse trabalho simples.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MeasureIt</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-measureit/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-measureit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Já se deparou com algo parecido: Ei, ali está dando uma diferença de 1px&amp;#8230; Fica um degrauzinho, tá vendo?! Era para ter 300 e tem 299Px!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aí, taca o Designer fazer um screenshot da tela, levar pro Photoshop e medir. Pois é&amp;#8230; O problema foi resolvido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a extensão &lt;a href=&#34;http://www.kevinfreitas.net/extensions/measureit/&#34;&gt;MeasureIt&lt;/a&gt; você medir qualquer objeto direto na tela do browser.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Screen Grabdpres</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-screen-grab/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-screen-grab/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sabe quando você encontra um erro em algum site, erro de layout mesmo, e tem que tirar um screenshot da tela para mostrar pro camarada?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem usa Linux é muito fácil&amp;#8230; Mas para os usuários de Windows complica um pouco. O cara tem que apertar o PrintScreen, depois abrir o Photoshop ou outro programa gráfico, colar, recortar, salvar, enviar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a extensão &lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/extensions/moreinfo.php?id=1146&amp;amp;application=firefox&#34;&gt;ScreenGrab&lt;/a&gt; isso acaba. Você viu algum erro no layout, ou simplesmente quer tirar um screenshot do layout, basta clicar com o botão direito, clicar no ScreenGrab e pronto&amp;#8230; Ele tira um screenshot.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FireFTP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-fireftp/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-fireftp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem trabalha com Web, usa muito FTP. Quem nunca teve que subir um arquivo às pressas? Pois é. Aquela busca pelo programa de FTP perfeito acabou, pelo menos por enquanto. A &lt;a href=&#34;http://fireftp.mozdev.org/&#34;&gt;Extensão FireFTP&lt;/a&gt; transforma seu &lt;a href=&#34;http://www.spreadfirefox.com/?q=affiliates&amp;amp;id=155760&amp;amp;t=195&#34;&gt;Firefox&lt;/a&gt; em um programa FTP, por sinal, muito completo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE Tab</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie-tab/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie-tab/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando eu comecei nesse treco de Padrões, estava aprendendo (ainda estou, claro) como muitos visitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu abria mais ou menos 7 browsers para poder implementar os sites, e ter certeza de como cada um iria se comportar: Opera 3, Opera 3.5, Mozilla, Firefox, Internet Explorer 5, 5.5 e 6.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois que aprendi que os resultados nos browsers bons eram sempre 99,9% parecidos, resolvi abrir apenas o Firefox e Internet Explorer 5, 5.5 e 6. Depois ficou melhor ainda, com a queda e quase que abandono total do IE 5, abro apenas o 6 e fica tudo bem. Mas mesmo assim, são duas janelas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descobri ontem uma extensão para &lt;a href=&#34;http://www.spreadfirefox.com/?q=affiliates&amp;amp;id=155760&amp;amp;t=195&#34;&gt;Firefox&lt;/a&gt; que acaba com isso. Ela se chama: &lt;a href=&#34;http://ietab.mozdev.org/&#34;&gt;IE Tab&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descontos no DreamHost – para serviços anuais e mensais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</guid>
      <description>Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.[Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.]1
Eu uso Dreamhost a muito tempo. Quase nunca tenho problemas (você já viu este site fora do ar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extension: Web Developer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extensions_webdeveloper/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extensions_webdeveloper/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.mozilla.org/products/firefox/&#34;&gt;Firefox&lt;/a&gt; tem alguams extensões que são muito úteis para a boa produtividade do Desenvolvedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tentarei dar algumas dicas dessas extensões aqui durante um tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou começar essa série com a extensão &lt;a href=&#34;http://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/extensions/web_developer/web_developer-0.9.3-fx.xpi&#34;&gt;WebDeveloper&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Web Standards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</guid>
      <description>Os cursos da Visie são totalmente independentes. Os exercícios do curso são retirados de exemplos reais e demonstram de modo prático desafios enfrentados no dia-a-dia do desenvolvedor.
O treinamento completo é voltado para designers e programadores que trabalham com internet. Em cada curso há assuntos com mais ênfase para programação ou design, entretanto, todos tiram proveito do curso como um todo.
Você pode ter todos os detalhes que precisar visitando o site da Visie: visie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>