<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mobile on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/mobile/</link>
    <description>Recent content in Mobile on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/mobile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação móvel com Ionic 2 e Angular 2 em dez passos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-movel-com-ionic-2-e-angular-2-em-dez-passos/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-movel-com-ionic-2-e-angular-2-em-dez-passos/</guid>
      <description>Introdução À esta altura do campeonato é provável que você já tenha ouvido falar da nova versão deste famoso framework para criação de aplicações móveis híbridas. O Ionic 2 acaba de chegar em seu Release Candidate e, com ele, trás uma série de recursos e otimizações de código, além de um considerável ganho de performance! Muito desse mérito se deve ao Angular (como é chamada a nova versão do framework, que deixa para trás o &amp;#8220;JS&amp;#8221; ao final do nome) que chega &amp;#8211; finalmente &amp;#8211; na sua versão estável, provando que não está para brincadeiras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menos é mais com Android Annotations</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/menos-e-mais-com-android-annotations/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/menos-e-mais-com-android-annotations/</guid>
      <description>De todo o trabalho que você tem ao programar uma aplicação android, uma grande parte dele é por conta de todo o código boilerplate que sempre temos que fazer. Uma das coisas que mais me incomoda é que todos os recursos (views e afins) precisam ser referenciados para poderem ser acessados e isso, dependendo da quantidade de recursos que você precisa ter na aplicação, pode resultar em muitas e muitas linhas de código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>React Native: Construa aplicações móveis nativas com JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/react-native-construa-aplicacoes-moveis-nativas-com-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/react-native-construa-aplicacoes-moveis-nativas-com-javascript/</guid>
      <description>Introdução O React Native é um projeto desenvolvido pelos engenheiros do Facebook e que consiste em uma série de ferramentas que viabilizam a criação de aplicações móveis nativas para a plataforma iOS e Android, utilizando o que há de mais moderno no desenvolvimento Front-end &amp;#8211; mirando no futuro. É o estado da arte no que se refere ao desenvolvimento mobile baseado em JavaScript.
O stack do React Native é poderoso, pois nos permite utilizar ECMAScript 6, CSS Flexbox, JSX, diversos pacotes do NPM e muito mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A importância de desenvolver considerando off-line first</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-importancia-do-offline-first/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-importancia-do-offline-first/</guid>
      <description>Você está em casa à noite e resolve baixar um jogo no seu smartphone. Depois de algumas horas jogando, é hora de ir dormir porque no dia seguinte você tem um voo para pegar. Logo após a decolagem você resolve passar mais uma fase daquele joguinho que instalou. Ao abrir o aplicativo, você se depara com a necessidade de conexão com a internet para jogar (e muitas vezes até para abrir o jogo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 – O ano em que o celular ultrapassou o desktop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/2015-o-ano-em-que-o-celular-ultrapassou-o-desktop/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/2015-o-ano-em-que-o-celular-ultrapassou-o-desktop/</guid>
      <description>O Google promoveu este ano o Mobile Day e ajudou a compreendermos ainda mais tudo que envolve este mercado que está mudando completamente a forma que o ser humano interage com tecnologia.
Todo o material compartilhado pode ser encontrado diretamente nos blogs do Google, mas eu vou compartilhar com vocês aqui algo de forma um pouco mais resumida e também com algumas opiniões a respeito do tema baseado em minha experiência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Ionic – Meu primeiro app</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-ionic-meu-primeiro-app/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-ionic-meu-primeiro-app/</guid>
      <description>Introdução Após publicar uma breve introdução do Ionic Framework, vamos agora tentar construir uma app que consiga abordar o uso de componentes nativos de um celular assim como o build para as determinadas plataformas.
Para isso, ao decorrer deste tutorial, vamos construir uma app bastante simples que utiliza a posição do usuário para exibir os dados do tempo na tela.
O que é necessário?  NodeJS NPM  Após instalar os 2, vamos instalar o ionic e o cordova como módulos globais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Ionic Framework</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-ionic-framework/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-ionic-framework/</guid>
      <description>O que é o Ionic? Ionic é um framework criado no final de 2013 que visa a criação de aplicações híbridas para dispositivos móveis. Hoje o Ionic encontra-se na versão 1.0.0-beta.14 que segundo a equipe por trás do desenvolvimento, será o último release beta.
Ele nada mais é do que uma pilha de componentes e outros frameworks. Estes componentes são:
 Cordova: Integração com recursos nativos dos dispositivos AngularJS: Criação da parte Web da App Ionic Module e o Ionic CLI: Ferramentas e Componentes disponibilizados pelo framework  Pré-requisitos Para utilizar o Ionic e desenvolvedor aplicações móveis com o Cordova é necessário ter instalado as seguintes dependências:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tamanho da tela e tamanho da janela com JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tamanho-da-tela-e-tamanho-da-janela-com-js/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tamanho-da-tela-e-tamanho-da-janela-com-js/</guid>
      <description>Se você trabalha em um projeto que precisa ser em visto em todos os dispositivos, você precisará ir muito além das Media Queries. Um passo adiante será detectar o tamanho da tela do usuário e também o tamanho da janela usada pelo usuário.
Note que os dois são bem diferentes. Enquanto o usuário está um desktop, ele pode modificar o tamanho da janela do browser e consequentemente isso irá alterar o breakpoint da página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre desenvolvimento multi-device</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-desenvolvimento-multi-device/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-desenvolvimento-multi-device/</guid>
      <description>Hoje existem uma série de dispositivos misturados em pelo menos três categorias que conhecemos: smartphones, tablets e desktops. Mas onde começa um e termina outro? Um smartphone de seis ou sete polegadas é um tablet? Se você acha que não existem smartphones deste tamanho, pesquise sobre o Fonepad da Asus para ter um exemplo. Dividir os aparelhos pelo tamanho da tela ou por features já não é mais tão seguro como antes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debug Remoto com Chrome no Android</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/debug-remoto-com-chrome-android/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/debug-remoto-com-chrome-android/</guid>
      <description>Vasculhando a web me deparei com uma coisa muito interessante: a Google criou uma forma de nós, desenvolvedores, usarmos nossas máquinas e o Google Chrome DevTools para inspecionar, debugar e analizar páginas em nossos dispositivos móveis.
Como isso funciona? O &amp;#8220;RemoteDebugging&amp;#8221; ocorre pela porta USB, a partir do momento que você conecta seu celular no computador, você pode inspecionar páginas html, css, javascript, rodar scripts no console, visualizar o comportamento de uma página nem precisar realizar deploy, testar web apps, outra coisa interessante é que você pode até inspecionar Webviews.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design de Aplicativos para Android – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-de-aplicativos-para-android-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-de-aplicativos-para-android-parte-2/</guid>
      <description>No primeiro artigo desta série, conversamos um pouco sobre a anatomia de um App Android e no que ele difere de outros sistemas operacionais. Hoje vamos nos aprofundar nos aspectos mais técnicos do design de aplicativos. Busque seu café e boa leitura!
O que é um pixel? Um pixel é o menor ponto físico em um dispositivo. É uma combinação espertinha de duas palavras pix (como em &amp;#8220;picture&amp;#8221;) e el (como em &amp;#8220;element&amp;#8221;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design de Aplicativos para Android – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-de-aplicativos-para-android-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-de-aplicativos-para-android-parte-1/</guid>
      <description>Uma questão de motivação Recentemente participei de uma maratona de desenvolvimento chamada Google Developer Bus onde encarei o seguinte desafio: criar o layout para um aplicativo Android em apenas 3 dias. Já trabalho há alguns anos com design para a web e, quem acompanha meus textos sabe, sou uma grande evangelista do design responsivo. Mas esta experiência anterior não foi o suficiente para me preparar para a tarefa. Criar aplicativos nativos é algo completamente diferente!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não tenho versão mobile, faço ou não faço?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-tenho-versao-mobile-faco-ou-nao-faco/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-tenho-versao-mobile-faco-ou-nao-faco/</guid>
      <description>Estamos fazendo uma reestruturação no framework da firma. A primeira versão do projeto tinha como objetivo iniciar uma estruturação e uniformização de comportamento e design dos layouts de cada produto, melhorando o código front-end gerado, automatizando algumas tarefas e uniformizando o design e a expediência de uso. Não havíamos planejado nessa primeira versão qualquer tipo de compatibilidade com dispositivos móveis.
Nessa reestruturação, o objetivo principal é produzir um novo código mais legível e escalável possível, de forma que não apenas nossa equipe de front-end consiga usar componentes, mas também que os back-ends possam montar painéis inteiros, como um quebra-cabeças, sem a necessidade de um front-end para tarefas básicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frame Player: Indo além da tag video em dispositivos móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/frame-player-indo-alem-da-tag-video-em-dispositivos-moveis/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/frame-player-indo-alem-da-tag-video-em-dispositivos-moveis/</guid>
      <description>Desde que o Flash se tornou obsoleto em dispositivos móveis (ou em outras palavras: quando a Apple o baniu do iOS) a forma de manipular arquivos de media ficou cada vez mais tendenciosa para uso das tags audio e video, consolidando o padrão Web. De toda forma o Flash ainda sobrevive bem neste ramo (prova disso é o YouTube que mantém seu player), mas este não será o foco deste artigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Complexos de Navegação no Design Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-complexos-de-navegacao-no-design-responsivo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-complexos-de-navegacao-no-design-responsivo/</guid>
      <description>A pergunta que mais recebo desde que postei meu artigo sobre Modelos responsivos de navegação é: Como lidar com uma navegação complexa no design responsivo?
Ótima pergunta, mas antes de entrar nos pormenores, eu vos peço: Use o celular como uma desculpa para revisitar sua navegação. Observe suas análises. Quais os pontos chave da sua experiência? Onde as pessoas passam a maior parte do tempo? Você realmente precisa da sua &amp;#8220;política de privacidade&amp;#8221; na navegação principal?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Complexos de Navegação no Design Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-complexos-de-navegacao-no-design-responsivo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-complexos-de-navegacao-no-design-responsivo/</guid>
      <description>A pergunta que mais recebo desde que postei meu artigo sobre Modelos responsivos de navegação é: Como lidar com uma navegação complexa no design responsivo?
Ótima pergunta, mas antes de entrar nos pormenores, eu vos peço: Use o celular como uma desculpa para revisitar sua navegação. Observe suas análises. Quais os pontos chave da sua experiência? Onde as pessoas passam a maior parte do tempo? Você realmente precisa da sua &amp;#8220;política de privacidade&amp;#8221; na navegação principal?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo para Firefox OS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-para-firefox-os/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvendo-para-firefox-os/</guid>
      <description>Introdução Firefox OS é novo sistema operacional móvel desenvolvido pela Mozilla. Para nós desenvolvedores web ficou fácil criar aplicativos para aparelhos mobile, pois para desenvolver é utilizado apenas HTM5, CSS e JAVASCRIPT.
Para testar seus aplicativos não precisa ter um smartphone com Firefox OS, basta baixar a extensão (Firefox OS Simulator) do Firefox disponível em Windows, Linux e MAC OS X.
Colocando em pratica Primeiro passo é instalar a extensão Firefox OS Simulator em seu Firefox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitos sobre dispositivos móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mitos-sobre-dispositivos-moveis/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mitos-sobre-dispositivos-moveis/</guid>
      <description>Mito 1 &amp;#8211; Usuários utilizam dispositivos móveis apenas na rua (e a conexão é sempre lenta) Entre todos os meus gadgets o meu tablet é o meu favorito. Ele fica sempre por perto e nunca desliga. Se eu preciso de uma informação é só estender o braço e ler. Muito mais rápido e prático do que andar até o escritório, ligar o computador, esperar o navegador abrir e realizar uma busca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As muitas faces do Mobile First</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/as-muitas-faces-do-mobile-first/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/as-muitas-faces-do-mobile-first/</guid>
      <description>Vemos a frase &amp;#8220;mobile-first&amp;#8221; em todos os lugares. Luke Wroblewski definitivamente atingiu uma veia quando cunhou este termo há alguns anos, e criou um importante grito de guerra a medida que entramos neste futuro multi-screen.
A definição mobile-first de Luke consiste em três componentes principais:
 O crescimento do mobile é, mais do que nunca, uma grande oportunidade de atingir as pessoas;
 As restrições do meio mobile nos força a focar no que realmente importa;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe Edge Inspect: Uma ajudinha no desenvolvimento para múltiplos dispositivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge-inspect/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge-inspect/</guid>
      <description>Dentre as possibilidades de adaptação, temos técnicas de redimensionamento de tela, reconhecimento de dispositivos para redirecionamento a sites feitos especificamente pra este, a ainda envolta em mistério: a técnica de responsive design, entre outras soluções. Em fim, cabe a escolha da melhor técnica de acordo com as definições do projeto adotado.
Adobe Edge Inspect Para facilitar a vida de quem encara constantemente ou até mesmo esporadicamente este tipo de desafio, a Adobe lançou dentro de seu kit de ferramentas denominado Edge Tools o curioso Inspect.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Web Device</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/open-web-device/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/open-web-device/</guid>
      <description>Já pensou em um smartphone que seja baseado em HTML5, onde suas aplicações podem consultar o status da bateria, atender ligações, vibrar e etc?
A Telefônica e a Mozilla estão trabalhando juntas em um aparelho que torna isso real. É um aparelho tão próximo do desenvolvedor web que chega a ser difícil de acreditar que já estamos num patamar tão elevado.
Atualmente nós temos acesso a poucos recursos dos smartphones. Além disso, praticamente nenhum dos grandes players de mercado permitem o desenvolvimento de aplicações utilizando HTML/CSS/HTML5 sem a ajuda de algumas ferramentas extras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsive Web Design – Adaptação vs Otimização</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-adaptacao-vs-otimizacao/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-adaptacao-vs-otimizacao/</guid>
      <description>Uma pancada de pessoas já me perguntaram sobre qual é o melhor: criar um site responsive e adaptável ou uma versão específica para mobiles e outros dispositivos. A resposta é: depende.
Depende. Cada situação é um caso diferente. O Responsive tem vantagens e desvantagens, assim como versões específicas. A ideia é sempre fazer a melhor expediência possível para o usuário. Isso inclui, além de design, velocidade, performance e vários outros pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendend a regra @viewport do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/regra-viewport/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/regra-viewport/</guid>
      <description>Faz algum tempo que podemos manipular o viewport dos browsers para podermos entregar um website mais adequado e confortável para os usuários. Essa manipulação era feita diretamente via uma metatag no head do documento, algo assim:
&amp;lt;meta name=&#34;viewport&#34; content=&#34;width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1.0&#34;&amp;gt;  Isso é necessário por que você tem uma resolução gigante em aparelhos com a tela &amp;#8220;relativamente&amp;#8221; pequena, com 320&amp;#215;480. Lembre-se que a resolução é uma coisa, o tamanho da tela é outra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Glass</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/project-glass/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/project-glass/</guid>
      <description>Eu estou separando um tempo frequentemente para ler sobre tecnologias que podem nos influenciar no futuro. Gosto muito de tentar imaginar como a web será daqui um tempo e como nós, desenvolvedores, designers, profissionais de usabilidade e acessibilidade podem se adequar em um lugar onde os browsers, realmente, serão secundários. Comece vendo o vídeo da HP, mostrando a Cooltown, feito há alguns anos.
Hoje surgiu um vídeo no Brain9, sobre uma iniciativa do Google para um óculos que usa a tecnologia ao nosso favor, em tarefas simples e diárias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Style Guide para Android</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/style-guide-para-android/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/style-guide-para-android/</guid>
      <description>A Wired entrevistou o Matias Duarte, o cara por trás (ui!) do planejamento de UX do Android.
O Google lançou recentemente um guia de estilo para desenvolvedores do Android. Neste artigo eles conversam sobre como é difícil manter um sistema operacional para mobiles que pode ser instalado e portado para praticamente qualquer dispositivo. Quando um sistema tem essa flexibilidade, as chances da usabilidade e acessibilidade das aplicações e também do sistema tem grandes chances de dar carquinha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulando a metatag Viewport</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-metatag-viewport/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-metatag-viewport/</guid>
      <description>O viewport é a área onde seu website aparece. É a área branca da janela quando você abre o browser. O viewport sempre vai ter o tamanho da janela. Mas a forma como os elementos são renderizados vai depender bastante do dispositivo. Em máquinas desktop nós não precisamos nos preocupar muito, já estamos acostumados com um determinado tamanho de tela e resolução média utilizada pelos usuários. Mas quando começamos a variar muito o tamanho das telas, a largura do viewport começa a ser uma preocupação porque afeta diretamente a forma como o usuário utiliza seu website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegabilidade em Dispositivos Móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navegabilidade-em-dispositivos-moveis/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navegabilidade-em-dispositivos-moveis/</guid>
      <description>Um dos principais desafios ao projetar um site ou um sistema web para mobile é o tamanho em KB do conteúdo. Internet pelo celular ainda é cobrada por KB utilizados por muitas operadoras e o custo ainda é muito elevado no Brasil. Além disso, temos um espaço muito pequeno para mostrar o conteúdo. Mesmo os melhores smartphones touch-screen têm telas relativamente pequenas se compararmos com um monitor convencional ou notebook, o que cria um esforço de interação maior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução: diversidade dos meios acesso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/diversidade-dos-meios-acesso/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/diversidade-dos-meios-acesso/</guid>
      <description>Estive no mês de Setembro/2009 fazendo uma consultoria para a Globo.com. Nesta consultoria, dentre muitas coisas, conversamos sobre a diversidade de aparelhos móveis utilizados para acessar os sites da Globo. Este problema está se tornando cada vez mais recorrente em grandes e pequenos sites. A quantidade de aparelhos que são lançados, não apenas celulares e smartphones, mas também outros aparelhos que permitem o usuário acessar a internet, cresce a cada ano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graceful degradation é tudo sobre Acessibilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/graceful-degradation-e-tudo-sobre-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/graceful-degradation-e-tudo-sobre-acessibilidade/</guid>
      <description>Não há uma tradução literal para Graceful Degradation. O mais próximo seria Degradação Harmoniosa. Não é um termo muito bonito de ficar dizendo por aí. Por isso, vamos utilizar o termo original inglês durante todo o artigo.
Graceful Degradation é algo que vemos todos os dias. Trata-se de um método comum em dias onde a Internet é muito mais que um simples computador ligado no telefone. Acho que resumidamente, podemos dizer o que exatamente é Graceful Degradation com a frase:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Safari para iPhone – Desenvolvimento web para iPhone</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-safari-para-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-safari-para-iphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse texto e muitos outros fazem parte do &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/&#34; title=&#34;Vídeos tutoriais sobre Tableless&#34;&gt;Campus Online&lt;/a&gt;. Visite e &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/cadastrese&#34;&gt;cadastre-se grátis&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/iphone&#34; title=&#34;Desenvolvimento web para iPhone&#34;&gt;Sessão exclusiva sobre Desenvolvimento web para iPhone&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;um-pouco-de-história&#34;&gt;Um pouco de História&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Por volta de 1997, os computadores da Apple traziam por padrão o Netscape. Naquele tempo o mercado de browsers não era tão acirrado como hoje e os concorrentes eram poucos. O Internet Explorer estava em sua versão &lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;. Mesmo assim, o Internet Explorer para Mac era também distribuído com o MacOS durante os 5 anos de acordo entre Apple e Microsoft. A Microsoft laçou 3 versões principais do seu navegador para o Mac, parando na versão 5 em março de 2000.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers para Mobile – Nova era</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-para-mobile-nova-era/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-para-mobile-nova-era/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pense um pouco e tente lembrar de pelo menos uma maneira de acessar a internet que não seja a partir de dispositivos móveis ou computadores (notebooks e desktops). Difícil, não é?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, conhecemos bem apenas um meio de acessar a internet que é o computador. Estamos começando agora a navegar decentemente com dispositivos móveis, como um PDAs ou Smartphones. Além do óbvio, não conhecemos os futuros reais problemas de usabilidade e arquitetura de informação dos sites destinados à estes aparelhos. Estamos apenas engatinhando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegação em mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navegacao-em-mobiles/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navegacao-em-mobiles/</guid>
      <description>Adquiri faz pouco tempo um MotoQ. Já estou passando da parte de adaptação e me acostumando melhor com as frescuras, limitações e vantagens do aparelho. Agora, consigo dar mais atenção a pontos mais interessantes e claro, que irão me ajudar no trabalho diário. Um deles é a navegação.
Se acostumar a navegar num aparelhinho desses é algo realmente interessante e dependendo dos casos quebra um galho absurdo.
Hoje eu uso o Opera Mobile para navegar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #23 – .mobi</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-23-mobi/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-23-mobi/</guid>
      <description>Pois é&amp;#8230; parece que lá fora, a moda (ou quase) é registrar domínios .mobi para sites destinados a dispositivos móveis.
Isso está gerando uma polêmica muito produtiva: Uns acham que isso não é certo, porque defendem uma única versão do site para vários dispositivos. Outros, acham que é uma saída fazer uma versão específica para esses dispositivos.
Este assunto na verdade não é tão novo quanto parece, mas agora que foi tudo aprovado, discussões serão travadas e ainda não há como saber qual caminho o mercado irá tomar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #15</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-15/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-15/</guid>
      <description>Estava ouvindo um podcast (ótimo por sinal) por aí, que me fez pensar um pouco sobre os anos vindouros.
Comecei a pensar então sobre a entrada triunfal dos celulares e outros aparelhos móveis. É melhor começarmos a ficar espertos com eles.
Você pode baixar o Mp3 direto, ou se quiser receber automagicamente nossas atualizações, cadastre nosso Feed.
Tamanho: ~14.32Mb
Tempo: ~15 Min
Você está gostando do podcast? O cara tá falando bem?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>