<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Convertidos on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/convertidos/</link>
    <description>Recent content in Convertidos on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/convertidos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Convertidos do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</guid>
      <description>Quem acompanha o Tableless desde o começo conhece a história de como este humilde website nasceu. Eu estudava e aprendia CSS com HTML de uma única maneira: praticando. Eu convertia para tableless a home de alguns grandes sites just for fun. Só para provar que a técnica era real, possível e muito melhor que tabelas. O Tableless nasceu quando eu decidi compartilhar este material para outros desenvolvedores.
Este material não estava publicado porque uma das empresas que eu utilizei como estudo me mandou uma simpática carta extrajudicial dizendo que eu estava fazendo cópia indevida e todo aquele blá blá blá e que eu devia tirar o materia deles imediatamente do ar&amp;#8230; Eles com certeza não eram bem humorados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertido – Menu (Livraria Cultura)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertido-menu-livraria-cultura/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertido-menu-livraria-cultura/</guid>
      <description>Fazer menus com CSS é relativamente simples. Não precisamos de muitas linhas de código para fazer um menu totalmente personalizado. O Menu da Livraria Cultura é feito com Tabela. Na verdade, todo o site deles é feito com Tabelas, mas esse é outro assunto.
Você pode ver o menu deles aqui.
O Código HTML do menu deles é:
    Português Inglês Espanhol   Francês   Italiano   Alemão                         Eu não encontrei qual seria o pedaço do CSS referente ao menu, por isso eu não vou colar aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertidos de volta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-de-volta/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-de-volta/</guid>
      <description>Quem conhece o começo do Tableless.com.br, lembra dos &amp;#8220;Convertidos do Tableless&amp;#8221;. Os convertidos era uma área no Tableless onde eu reimplementava as homes de grandes sites utilizando HTML e CSS. Era uma época onde ninguém fazia websites sem tabelas, ninguém usava CSS direito e o HTML era feito &amp;#8220;nas coxas&amp;#8221;. Era uma época também que os desenvolvedores duvidavam da possibilidade de fazer websites apenas com CSS, posicionando e diagramando os elementos sem tabela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video tutorial – Implementando HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-implementando-html/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-implementando-html/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Utilizamos esse layout como exercício nos &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/&#34;&gt;cursos da Visie&lt;/a&gt;. Dependendo do nível do pessoal, utilizamos outros layouts. Mas esse é um que o pessoal normalmente costuma escolher. É um bom exercício porque utiliza as principais propriedades do CSS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertidos Tableless de volta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless-de-volta/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless-de-volta/</guid>
      <description>Em 1 Janeiro de 2003 criei coragem e lancei o Tableless.com.br. Eu já trabalhava com Web antes, mas comecei a desenvolver com Padrões neste tempo. Como me interessei mesmo pela coisa, pensei em criar um site e mostrar as facilidades do desenvolvimento com Web Standards.
Eu aprendi de verdade a partir da hora que coloquei a mão na massa. Eu fazia o seguinte: pegava alguns sites de empresas grandes e fazia uma versão do layout atual deles sem usar tabelas para a estrutura do HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Julho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-julho/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-julho/</guid>
      <description>Julho:
Polícia prende dez jovens acusados de tráfico e apologia a drogas no Orkut
Água em marte, Google na Lua!
Sai o primeiro beta do IE 7.
O Bruno explica RSS e ATOM, bem explicadinho.
E esse, você viu? (gente doida&amp;#8230;)
Download.com se converte aos padrões.
Nós aqui: 🙁, o Diego participa da Semana Azul e começa a testar o IE 7. Vai pro ar o novo site da EPTV, fruto do trabalho que fizemos lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descontos no DreamHost – para serviços anuais e mensais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</guid>
      <description>Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.[Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.]1
Eu uso Dreamhost a muito tempo. Quase nunca tenho problemas (você já viu este site fora do ar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2005 – Janeiro</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-janeiro/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/retrospectiva-2005-janeiro/</guid>
      <description>A ano de 2005 foi um ano de evolução, de chegada à maturidade. Foi o décimo aniversário da Internet comercial no Brasil. A comunidade está menos propensa a abraçar &amp;#8220;the next big thing&amp;#8221;. Isso é muito bom. Todo o hype por trás do Ajax foi solenemente ignorado ele foi estudado e utilizado como a excelente ferramenta que é. A mesma coisa com essa consciência a respeito das possibilidades únicas da web que nós estamos chamando de &amp;#8220;Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bradesco Convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bradesco_convertido/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bradesco_convertido/</guid>
      <description>Recebi ontem um trabalho de conversão muito bom.
Acho que o Walter (autor do trabalho), aproveitou a discussão sobre sites de bancos, e converteu o site do Bradesco.
Quero parabenizar o Walter Michel por ter feito esse ótimo trabalho.
Foi um dos melhores trabalhos que já recebi&amp;#8230;
O site do Bradesco é um tanto complexo. Eu mesmo queria ter convertido, mas sempre batia uma preguiça ao ver todos detalhes&amp;#8230;. Ainda bem que existem pessoas mais bem dispostas do que eu!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PalmOne Convertida</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/palmone_convertida/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/palmone_convertida/</guid>
      <description>Obrigado ao Francisco Penedo por ter nos enviado mais um Convertido.
Desta vez, ele converteu o site da PalmOne.
Não é a primeira vez que o Francisco converte um site. Ele já converteu o site da Siemens também.
Parabéns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sun Convertida</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sun_convertida/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sun_convertida/</guid>
      <description>Obrigado ao Tiago Madeira por ter nos enviado mais um Convertido.
Ele converteu o site da Sun Microsystems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Site da Siemens Convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/siemens_convertido/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/siemens_convertido/</guid>
      <description>O site da Siemens foi convertido&amp;#8230; Mais um para a galeria de sites convertidos do Tableless.
Obrigado ao Francisco Penedo pela contribuição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nokia Convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nokia_convertido/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nokia_convertido/</guid>
      <description>Mais um site convertido! Desta vez é da Nokia!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cisco Systems Convertido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cisco_convertido/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cisco_convertido/</guid>
      <description>Cisco Systems foi convertido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samsung e H.Stern convertidos!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_hstern_convertidos/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_hstern_convertidos/</guid>
      <description>Samsung  H.Stern   Aqui no Tableless há uma seção chamada Convertidos. Nesta seção, colocamos exemplos didáticos de alguns sites que foram convertidos para os Padrões. Na época da conversão os sites não eram tableless. Por isso, a nível didático, voluntários escolheram alguns grandes sites e converteram seu código para Padrões Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IBM e HP convertidos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ibm_hp_convertidos/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ibm_hp_convertidos/</guid>
      <description>IBM e HP foram convertidos pelo Bruno Torres. É, o cara não pára mais, acho melhor alguém fazer alguma coisa! 😀 Deixa sobrar um tempinho para ele ver o que é bom.
IBM convertida
HP convertida</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VIVO-SP Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vivo_tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vivo_tableless/</guid>
      <description>Implementei (ainda faltam detalhes), mas quis divulgar para fechar a semana de páscoa.
Ainda estou ajustando alguma coisa no código, mas já está 99% pronto&amp;#8230; Sugestões e Críticas são bem vindas, não se esqueçam.
VIVO-SP Tableless
Feliz Páscoa!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samsung Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_brasil/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/samsung_brasil/</guid>
      <description>Site da Samsung Brasil foi implementado.
Confira.
[update 22/06/08] A reimplementação deste site tem apenas o objetivo de estudo de código. Na época em que a versão deste site era feita em tabelas, resolvemos estudar o site convertendo o código para Padrões Web, criando um código e acordo com os princípios do W3C, ou seja, sem a utilização de tabelas para a estrutura da página.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>