<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Metatag on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/metatag/</link>
    <description>Recent content in Metatag on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Apr 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/metatag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Material Design na barra de navegação &amp; status do Chrome</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-na-barra-de-navegacao-status-chrome/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-na-barra-de-navegacao-status-chrome/</guid>
      <description>Recentemente muitos aplicativos já estão seguindo essa nova tendência de aplicar o material design do google no seus aplicativos mas meu foco hoje não são os aplicativos mas sim em sites responsivos, o que isso de aplicar material de design na barra de navegação?

Pois bem vamos aplicar essa barra de status alterada e a barra de navegação também (Obs: Só vai pegar em Android 5.0 ou superior com Chome instalado)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicação da Metatag de Autor no HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicacao-das-tags-de-marcacao-de-autor-html/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicacao-das-tags-de-marcacao-de-autor-html/</guid>
      <description>As tags do HTML tem uma função importante para a semântica de uma página. Algumas _meta tags_ são conhecidas e amplamente utilizadas em SEO há muitos anos, como a description (com a descrição curta do conteúdo) e as keywords (com as palavras-chave, hoje já ignorada pelos buscadores). Porém há algum tempo a marcação de autor começou a ganhar espaço nas otimizações de sites, por dois grandes motivos: Snippets (resultados de busca) mais ricos; E a credibilidade passada entre artigo e autor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO para iniciantes – O básico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-iniciantes-basico/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-iniciantes-basico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você não sabe por onde começar o &lt;strong&gt;trabalho de SEO&lt;/strong&gt;, há alguns passos por onde você pode se aventurar até entender melhor todo o sistema. Os pontos à seguir são muito superficiais e nenhum garante que seu site ficará na primeira página. Mas a combinação de todos eles te garante uma base sólida para os pontos mais profundos do tratamento SEO.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>