<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Júlio Carneiro on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/j%C3%BAlio-carneiro/</link>
    <description>Recent content in Júlio Carneiro on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/j%C3%BAlio-carneiro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como camuflar seu ip like a ninja</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-camuflar-seu-ip-like-ninja/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-camuflar-seu-ip-like-ninja/</guid>
      <description>Temos algumas formas de camuflar ip, alguns programas que nos auxiliam a fazer isso de forma fácil. A um tempo atrás eu estava usando o sistema operacional WHONIX para poder fazer esse tunelamento pra mim, ele é realmente eficaz e eu não precisei me preocupar muito com detalhes, porém eu testei algumas outras opções e tiveram duas que eu realmente gostei, uma é o PROXYCHAINS e a outra o JONDO:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começando com o Angular Material  – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-com-o-angular-material-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-com-o-angular-material-parte-1/</guid>
      <description>Decidi começar essa série de posts sobre Angular pois ultimamente é o que mais estou estudando, e pirando também rs, estou viciado no angular confesso, e não podia deixar de escrever sobre o angular material pois ele realmente me surpreendeu com sua facilidade que junto a sua beleza o torna bem interessante.
Vou escrever uma série com alguns posts baseados no que eu aprendi do angular material nesses tempos estudando na internet, espero que possa ajudar uma galera que queria muito conhecer porém não sabia por onde começar ou tem dificuldade de achar algo em português.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo a indentação no Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-indentacao-no-javascript/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-indentacao-no-javascript/</guid>
      <description>Código sem indentação não é legal de se ler, mas tem uma coisa um pouco pior que isso, ou tão ruim quanto, que é a falta de um padrão na indentação do projeto. Por exemplo, eu uso tab pois consigo ajustar meu editor para que ele exiba a quantidade que eu julgue necessária de espaços, mas pode ser que alguém da minha equipe use os próprios espaços, eai já imagina a beleza que vai ficar o código né?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>