<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Svg on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/svg/</link>
    <description>Recent content in Svg on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 29 May 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/svg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ícones – SVG Sprites com CSS na prática</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/icones-svg-sprites-com-css-na-pratica/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/icones-svg-sprites-com-css-na-pratica/</guid>
      <description>O uso de ícones com SVG pode ser usado como uma alternativa mais poderosa, semântica e leve em relação a tradicional técnica de Icon Font.
O artigo abaixo abordará de forma prática o uso de ícones SVG com o uso das seguintes técnicas: SVG (defs, symbol), HTML + CSS + SVG (use). Como diziao Chapolin: &amp;#8220;Sigam-me os bons!&amp;#8221;
Obtendo arquivos SVG O site FlatIcon contém alguns ícones gratuitos que podem ser baixados no formato SVG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imagens em alta resolução utilizando SVG</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/imagens-em-alta-resolucao-utilizando-svg/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/imagens-em-alta-resolucao-utilizando-svg/</guid>
      <description>Scalable Vector Graphics (SVG) Uma das grandes tendências do momento quando se fala sobre desenvolvimento web é o formato SVG, principalmente com o advento do design responsivo e a consequente preocupação com dispositivos com densidade de pixel superior (HiDPI) como a tela retina da Apple, utilizada nos modelos mais recentes do iPhone, iPad e do Macbook Pro. Mas o que exatamente é um arquivo SVG? Qual é a diferença entre um vetor e um bitmap?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SVG e o Firefox 1.5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/svg-e-o-firefox-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/svg-e-o-firefox-15/</guid>
      <description>Finalmente podemos falar em SVG na Web. Ou quase&amp;#8230; Falta o Internet Explorer. Veja uma breve introdução ao assunto, com alguns exemplos do que é possível.
Atenção! Você precisa do Firefox 1.5 para ver esses exemplos. O Opera para Windows trava se você tentar acessar. O Opera 8.5 para Linux se comporta bastante bem.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>