<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ecommerce on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/ecommerce/</link>
    <description>Recent content in Ecommerce on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/ecommerce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Shopify – Uma ótima opção de e-commerce</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/shopify-uma-otima-opcao-de-e-commerce/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/shopify-uma-otima-opcao-de-e-commerce/</guid>
      <description>Como desenvolvedores, nós temos a tendência de fazer nossos próprios produtos, serviços e sites. Muito dificilmente usamos algo já totalmente pronto, mas há momentos onde simplesmente indicar um serviço pronto é o melhor negócio, tanto para você, quanto para seu cliente. Talvez, um criador de sites seja um tanto inútil para você, desenvolver. Esse é seu arroz com feijão. Mas um e-commerce, por exemplo, a história é totalmente diferente. Um e-commerce tem uma série de processos, telas, fluxos e todas essas coisas que levam tempo para desenvolver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lojas virtuais com WooCommerce</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lojas-virtuais-com-woocommerce/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lojas-virtuais-com-woocommerce/</guid>
      <description>O que é WooCommerce? O WooCommerce é um plugin gratuito que permite a criação de lojas virtuais diretamente através do WordPress. Ele funciona como um kit de ferramentas modular contendo os elementos mais comuns em eCommerce como carrinho de compras, gerenciamento de estoques, estatísticas, gateways de pagamento, etc. O WooCommerce foi criado pela empresa WooThemes de forma opensource e traduzido para diversas línguas, inclusive português brasileiro. Por padrão o WooCommerce é integrado ao PayPal, mas é possível integrar outros métodos de pagamento através de extensões gratuitas e pagas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>