<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tableless.Com.Br on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/tableless.com.br/</link>
    <description>Recent content in Tableless.Com.Br on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/tableless.com.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ah, o maravilhoso mundo real</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</guid>
      <description>O Diego publicou, há mais de uma semana, um artigo sobre o impacto da mudança de estratégia do W3C em relação ao ciclo de vida de seus padrões. O artigo gerou algumas opiniões contrárias nos comentários, em relação ao fato de ele ter dito que bordas arredondadas são mais importantes que a web semântica e em relação à estratégia de especificações modulares do W3C. Vou compartilhar minha opinião sobre os dois pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress – Uma pequena introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-uma-pequena-introducao/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-uma-pequena-introducao/</guid>
      <description>O WordPress não foi feito para ser um CMS. Ele foi criado primeiramente para suprir necessidades de criação de blogs. Por acaso, talvez como se fosse um acidente, começamos a utilizá-lo para criar websites, desde os mais simples até os mais complicados. O pessoal do WordPress curtiu a ideia e agora está melhorando cada vez mais o sistema para que ele se torne um CMS de verdade, mesmo assim mantendo toda a simplicidade do WordPress original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless.com.br – The Wonder Years</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tablelesscombr-the-wonder-years/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tablelesscombr-the-wonder-years/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No dia primeiro de Janeiro de 2008, o Tableless.com.br faz 5 anos de idade. Por isso, uma reformulação total do site era bem vinda. Essa reformulação não será rápida e não envolve apenas a constante mudança do layout, mas também a filtragem de todo o conteúdo contido no site.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Caminho Suave para o Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</guid>
      <description>A maior parte dos desenvolvedores web, designers ou programadores, começaram antes do surgimento dos movimentos em prol dos padrões web, usando tabelas para montar layouts em editores WYSIWYG, e ainda hoje este método é usado na maioria dos projetos de internet. Logo, é natural que muita gente, ao começar a entender o valor dos padrões, se pergunte como migrar do desenvolvimento &amp;#8220;tradicional&amp;#8221; para o desenvolvimento de código semanticamente coerente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Internet Explorer para Mobile – Breve impressão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-explorer-para-mobile-breve-impressao/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-explorer-para-mobile-breve-impressao/</guid>
      <description>Desde que adquiri um MotoQ (se lê MotoQUIU) eu venho usando o Opera Mobile como browser padrão. Ao contrário da versão pra desktops, o Opera Mobile é pago. Por este motivo, quando a data expirou, eu resolvi usar por um tempo o Internet Explorer.
Descobri que a forma com que o IE Mobile renderiza as páginas é tão boa quanto a do Opera Mobile. A velocidade de navegação também é ótima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #9 – Implementando a home de um site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-9-criando-a-home-da-visie-css/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-9-criando-a-home-da-visie-css/</guid>
      <description>Update: Você pode assistir mais video aulas como essa no Campus Online. Vídeos grátis de Tableless e Javascript.
Esse Video Tutorial mostra o processo de aplicação de CSS em cima da estrutura HTML criada no Video Tutorial #8.
UPDATE: Se alguém quiser baixar o vídeo, só clicar nesse link. O arquivo está em formato Rar (rarlab.com).
O vídeo tem uma hora de duração, portanto esteja preparado. Meus comentários não foram muito incisivos porque eu não fiz o audio durante gravação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Tableless Básico em HTML5 – Layout de 3 colunas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-tableless/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-tableless/</guid>
      <description>Aqui está! Aprenda agora a construir sites acessíveis em qualquer navegador ou dispositivo, leves, que carregam extremamente rápido, e ganhe muito tempo de desenvolvimento e manutenção.
São dois vídeos que explicam a implementação HTML e o CSS de um layout básico. Aproveite!
Implementação HTML de um layout básico
Implementação CSS do layout
O arquivos para você tentar você mesmo estão aqui.
Quer ver mais vídeos sobre desenvolvimento web? Visite nosso Campus Online.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>