<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Css3 on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/css3/</link>
    <description>Recent content in Css3 on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/css3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sass vs. LESS vs. Stylus: Batalha dos Pré-processadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-vs-less-vs-stylus-batalha-dos-pre-processadores/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-vs-less-vs-stylus-batalha-dos-pre-processadores/</guid>
      <description>Introdução Pré-processadores CSS3 são linguagens criadas com um único propósito de adicionar funcionalidades legais e criativas para o CSS sem quebrar a compatibilidade entre browsers. Os pré-processadores disponibilizam milhares de funcionalidades, e nesse artigo iremos falar sobre as mais utilizadas e conhecidas e algumas nem tanto conhecidas. Vamos começar:
Sintaxe A parte mais importante ao escrever códigos utilizando um pré-processador é entender a sua sintaxe. Felizmente para nós, a sintaxe é (ou pode ser) idêntica à do CSS puro para os três pré-processadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar variáveis no CSS de forma nativa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-variaveis-no-css-de-forma-nativa/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-variaveis-no-css-de-forma-nativa/</guid>
      <description>Olá pessoal, neste artigo irei abordar o básico sobre variáveis nativas com CSS, e como você pode usar essa tecnologia hoje e sem medo de ser feliz. CSS Custom Properties for Cascading Variables Module Level 1 {.p4} Esta especificação ainda em fase de Last Call Working Draft, traz um novo módulo de CSS3 que permite a criação de varáveis de forma nativa, de uma forma simples e rápida como veremos a seguir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nth-child() e calc() – Uma proposta para o abandono de frameworks de grids responsivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child-calc-responsivos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child-calc-responsivos/</guid>
      <description>Apesar da adoção do _Tableless _para construção de layouts o conceito de tabela ainda persiste através de inúmeros frameworks de grids responsivos.
 Além da semântica, o conceito Tableless prega, sempre que possível, levar a responsabilidade do layout para o CSS. O problema dos frameworks CSS focados em grids é que a especificação do layout continua dentro do HTML, descrita através de classes CSS, ancoradas diretamente aos elementos HTML, e de forma intrusiva, ou seja, os elementos  antigamente utilizados foram substituídos por elementos  para a criação do layout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simples modal com CSS responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/simples-modal-com-css-responsivo/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/simples-modal-com-css-responsivo/</guid>
      <description>Continuando com os artigos, vamos utilizar novamente os seletores de css para exibir nosso modal.
Se você chegou aqui e não viu os posts anteriores, para conhecer a estrutura inicial acesse os links:
Header responsivo somente com css
Destaques responsivos
De uma maneira bem simples veja como preparar seu html e css.
O LABEL Com os destaques responsivos, vamos adicionar abaixo da descrição um label que terá a função de marcar o checkbox e por css iremos exibir o modal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores CSS Nível 4 – O que vem por aí</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-css-nivel-4-o-que-vem-por-ai/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-css-nivel-4-o-que-vem-por-ai/</guid>
      <description>Os seletores do CSS são a coisa mais importante da linguagem. As propriedades você consegue decorar e aprender de acordo com necessidade. Mas os seletores são a sua ferramenta de trabalho. A falta de um seletor adequado é determinante quando você decide fazer aquela gambiarra nojenta para conseguir formatar um elemento específico. Com seletores mais inteligentes, você também previne a chuva de classes que tem sido comum em projetos alheios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destaques responsivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-responsivos/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-responsivos/</guid>
      <description>Hoje criaremos três destaques com um comportamento totalmente responsivo.
Com um crescimento das SPAs e seguindo o mesmo conceito do artigo anterior, vou passar agora de uma forma simples de como usar, o input radio para transformar nossos destaques em galeria navegável.
Aproveitando Como já temos um header responsivo, vamos continuar com a mesma estrutura até o final dos artigos só com css e html. Se você ainda não viu como criar um header responsivo, clique aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Header responsivo somente com css</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/header-responsivo-somente-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/header-responsivo-somente-com-css/</guid>
      <description>A cada novo projeto queremos alcançar o máximo de usuários, não importa se o dispositivo seja grande ou pequeno, tem que funcionar.
Com uma abordagem simples e rápida, esse tutorial vai te fazer pensar antes de querer usar o bootstrap só para ter o menu responsivo, claro que ele tem suas vantagens mas procuro sempre desenvolver do zero.
Estarei criando uma serie de tutoriais abordando o assunto e espero que gostem do meu primeiro artigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Filters – Aplicando filtros em imagens com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-filters-aplicando-filtros-em-imagens-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-filters-aplicando-filtros-em-imagens-com-css/</guid>
      <description>A cada dia que passa o CSS tem virado de fato uma linguagem visual, para formatar como os elementos, imagens e qualquer outro tipo de informação aparece nos browsers, celulares e etc. Um bom exemplo disso são os CSS Filters, que permite aplicar filtros, antes vistos apenas em programas como Photoshop, diretamente no browser com CSS.
 A filter effect is a graphical operation that is applied to an element as it is drawn into the document.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SASS: Mixin ou Placeholder?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-mixin-ou-placeholder/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-mixin-ou-placeholder/</guid>
      <description>Se é um tema que sempre vejo a respeito da utilização ou não, é sobre o uso de pré processadores CSS. Alguns devs que costumo seguir e ler os artigos, e que pra mim são algumas das nossas referências, apontam as suas considerações sobre o tema. O Miller Medeiros, em um post mostra alguns pontos negativos na utilização de pré processadores. O Jean Carlos Emer em um outro post mostra as reais vantagens de se utilizar um pré-processador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estilizar e formatar placeholder de inputs</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estilizar-e-formatar-placeholder-de-inputs/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estilizar-e-formatar-placeholder-de-inputs/</guid>
      <description>O atributo placeholder foi uma das maravilhas herdadas do HTML5. Eu me lembro de todas as gambiarras em Javascript e CSS que fazíamos para simular o que o atributo placeholder faz tão facilmente.
O atributo placeholder é uma pequena dica, uma pequena frase, uma palavra, que tem o intuito de ajudar o usuário a entender como ele deve preencher aquele formulário. Entenda que e o placeholder NÃO deve ser usado como alternativa para a LABEL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geração de conteúdo estático via CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/geracao-estatica-de-conteudo-via-css/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/geracao-estatica-de-conteudo-via-css/</guid>
      <description>A Propriedade content cria um conteúdo estático utilizando os pseudo-elementos ::after e ::before.
Só para esclarecer: o W3C determinou que pseudo-elementos usem sempre :: em vez de apenas dois pontos : que é para diferenciar das pseudo-classes. Por isso não fique intrigado caso os exemplos usarem ::.
Relembrando No CSS existe a possibilidade de você inserir um elemento de mentira (pseudo-elemento) em objetos no HTML. Estes elementos pode te auxiliar em diversos momentos do desenvolvimento, prevenindo a criação de elementos HTML vazios para produzir algum detalhe do layout que possa se misturar com o conteúdo real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elementos de interface utilizando apenas CSS3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elementos-de-interface-utilizando-apenas-css3/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elementos-de-interface-utilizando-apenas-css3/</guid>
      <description>Se por um lado está na hora de você parar de usar jQuery para tudo e investir mais em códigos JavaScript, por outro já é possível criar elementos animados e interativos utilizando apenas CSS3.
É claro que você vai precisar abrir mão de efeitos em navegadores antigos (ou, na maioria dos casos, da implementação inteira). É claro também que as implementações são até certo ponto limitadas em comparação a plugins e bibliotecas JavaScript, mas dão um show em performance e otimização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participe do Open Web Challenges na WWW2013!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-do-open-web-challenges-no-www2013/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-do-open-web-challenges-no-www2013/</guid>
      <description>Na próxima semana, de 13 a 17 de maio, ocorre no Rio a WWW2013 (22ª Conferência Internacional sobre a World Wide Web), uma das mais importantes conferências mundiais para discutir os rumos da Web. Será uma semana com apresentação de artigos acadêmicos, técnicos e industriais, além da presença de profissionais de gigantes como a Google, IBM e Microsoft. Além disso, Sir Tim Berners-Lee é o grande destaque do evento como um dos palestrantes notáveis (keynote speakers).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Transition e CSS Animation</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/transition-e-animation/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/transition-e-animation/</guid>
      <description>Transition. Prazer!  &amp;#8220;Com CSS3, podemos adicionar um efeito quando o navegador troca de um estilo para outro, sem usar animações em Flash ou JavaScript.&amp;#8221; &amp;#8211; w3schools  Mostrar um feedback ao usuário quando ele passar o mouse sobre um link (:hover) ou quando ele der foco em um campo input (:focus) são boas práticas. Há muitos jeitos de fazermos isso: mudando a cor do texto, tirando o underline da palavra, alterando a borda do input que recebeu o foco ou até alterando a cor de background do elemento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reveal.js: criando apresentações no navegador</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/reveal-js-criando-apresentacoes-no-navegador/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/reveal-js-criando-apresentacoes-no-navegador/</guid>
      <description>Apresentações não estão mais limitadas a softwares e plataformas específicas – hoje em dia é possível criar slides utilizando o navegador e tecnologias como HTML5, CSS3 e JavaScript.
Uma das responsáveis por isto é a biblioteca JavaScript reveal.js, criada por Hakim El Hattab, desenvolvedor mais conhecido por seus experimentos com animações CSS3.
Neste artigo vamos criar uma apresentação básica e conhecer as opções disponíveis para personalizar nossos slides.
Estrutura da apresentação Vamos começar fazendo o download da última versão da biblioteca reveal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repensando CSS Resets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/repensando-css-resets/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/repensando-css-resets/</guid>
      <description>Cada desenvolvedor possui um fluxo de trabalho diferente, mas uma prática mais do que comum é utilização de algum tipo de reset ou normatização para o CSS. Você provavelmente já sabe para que serve este tipo de arquivo. Como cada browser tem suas configurações padrões iniciais, esta boa prática garante a consistência do código e minimiza as diferenças visuais de um layout em diferentes navegadores. O objetivo é sempre criar um resultado mais homogêneo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imagens em alta resolução utilizando SVG</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/imagens-em-alta-resolucao-utilizando-svg/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/imagens-em-alta-resolucao-utilizando-svg/</guid>
      <description>Scalable Vector Graphics (SVG) Uma das grandes tendências do momento quando se fala sobre desenvolvimento web é o formato SVG, principalmente com o advento do design responsivo e a consequente preocupação com dispositivos com densidade de pixel superior (HiDPI) como a tela retina da Apple, utilizada nos modelos mais recentes do iPhone, iPad e do Macbook Pro. Mas o que exatamente é um arquivo SVG? Qual é a diferença entre um vetor e um bitmap?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brincando com css3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/brincando-com-css3/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/brincando-com-css3/</guid>
      <description>Durante o FrontInSampa (evento sobre desenvolvimento front-end que rolou dia 03/11 em São Paulo), rolou a palestra do Zeno Rocha com Bernard de Luna que falou sobre se divertir mais em nossa área de trabalho, mesmo que isso te custe recusar aquele freela (tema muito polêmico eu diria), mas o legal dessa palestra, foi que eu me vi ali em todos os contextos, e pude perceber que atualmente deixei de brincar por falta de tempo pensando apenas em dinheiro, já que eu comecei fazendo sites por hobby e isso virou uma profissão de alguns anos pra cá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flexbox – Organizando seu layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flexbox-organizando-seu-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flexbox-organizando-seu-layout/</guid>
      <description>O CSS Flexible Box Layout Model ou simplesmente Flexbox faz parte da especificação do CSS3 que promete organizar elementos na página previsivelmente quando o layout precisa ser visualizado em diversos tamanhos de tela e em diversos dispositivos.
O Flexbox nos ajuda a organizar esses elementos sem a ajuda do float e também nos ajudam a sanar problemas de Box Model que normalmente acontecem quando acrescentamos, padding, margin e border além da largura do elemento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendend a regra @viewport do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/regra-viewport/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/regra-viewport/</guid>
      <description>Faz algum tempo que podemos manipular o viewport dos browsers para podermos entregar um website mais adequado e confortável para os usuários. Essa manipulação era feita diretamente via uma metatag no head do documento, algo assim:
&amp;lt;meta name=&#34;viewport&#34; content=&#34;width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1.0&#34;&amp;gt;  Isso é necessário por que você tem uma resolução gigante em aparelhos com a tela &amp;#8220;relativamente&amp;#8221; pequena, com 320&amp;#215;480. Lembre-se que a resolução é uma coisa, o tamanho da tela é outra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe: The Expressive Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-the-expressive-web/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-the-expressive-web/</guid>
      <description>Essa é antiga, mas muita gente ainda não viu!
Mais uma iniciativa da Adobe para divulgar as maravilhas do CSS3 e HTML5. O The Expressive Web é um sitezinho maneiro onde a Adobe mostra alguns exemplos das novas features do HTML5 e do CSS3 com exemplos sensacionais.
The Expressive Web, by Adobe.
Cada uma das features tem uma pequena descrição, e o mais importante, eles mostram uma porcentagem de quantos usuários veriam aquela feature.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qualidade de Imagens e densidade de pixels</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-de-imagens-e-densidade-de-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-de-imagens-e-densidade-de-pixels/</guid>
      <description>Você se lembra quando planejavamos nossos layouts para resoluções acima de 1024? Chega ser engraçado lembrar que um dia fizemos websites para 640&amp;#215;480, pensando que a resolução de 1024&amp;#215;768 eram a minoria dos usuários. Os tempos mudaram e naturalmente diversas outras resoluções apareceram por conta de novos dispositivos, melhores monitores e etc. Acontece que na web nada é tão fácil assim. A gente se livra de um problema, mas aparece outro no lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ePub: Aprenda a criar um livro digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</guid>
      <description>Introdução Com a crescente popularização de tablets e leitores digitais não há dúvida de que os livros eletrônicos vieram para ficar. O formato ePub vem cada vez mais se consolidando como o padrão definitivo para eBooks. As editoras procuram profissionais especializados, mas, aqui no Brasil não existem muitos que de fato possuem o know-how necessário para desenvolver livros no padrão. Na verdade o que acontece é que as editoras estão alocando o tipo de profissional errado para a função.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS1K</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css1k/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css1k/</guid>
      <description>Você deve conhecer o CSS Zen Garden. O CSS Zen Garden foi criado pelo Dave Shea, foi um dos sites responsáveis por convencer toda a galera desenvolvedora orgulhosa e desconfiada mostrando que era possível produzir e implementar websites flexívels, diferentes, não quadrados nem com cara de blog &amp;#8211; como falavam &amp;#8211; utilizando CSS puro. Tendo este pensamento em mente, Jacob Rask decidiu fazer o CSS1K: um desafio para você que acha que consegue implementar um design utilizando apenas 1K de CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS 3D – Flip Card</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</guid>
      <description>O CSS 3D é sem dúvida uma das features do CSS mais aguardadas por todas as crianças do Brasil. Fala a verdade! Fazer efeitozinhos com sombra, gradientes, transparências e etc já foi um dia na vida do desenvolvimento algo bacana. Hoje é muito fora de moda. Carne de vaca, sabe? Por isso o CSS 3D é tão esperado. Ele trará para a web efeitos visuais para layout que antes só viamos em sistemas que rodam em smartphones, tipo um iPhone ou nos sistemas operacionais mais populares como Linux e OSX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OOCSS ou CSS do jeito certo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-ou-css-do-jeito-certo/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-ou-css-do-jeito-certo/</guid>
      <description>O conceito Escrever CSS é fácil. Isto não deveria ser um problema, mas é. Por ser fácil os desenvolvedores acabam se esquecendo de princípios básicos, técnicas e metodologias que nos ajudam a manter o controle durante a produção. Entenda que algumas dessas metodologias não precisam ser aplicadas em sites pequenos. Por exemplo, aqui no Tableless eu não modularizo o CSS em vários arquivos por um ou dois motivos: 1) Somente eu tenho acesso ao código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiência deve ter começo, meio e fim</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-deve-ter-comeco-meio-e-fim/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-deve-ter-comeco-meio-e-fim/</guid>
      <description>Esse artigo pode parecer meio confuso, mas é apenas um pensamento que estive matutando. Não ligue se a ordem das ideias estiverem tortas e sinuosas. 😉
Tive uma experiência muito ruim no primeiro dia de 2010: pulei na piscina com meu iPhone no bolso.
Ok, pode me xingar agora.
Depois da tragédia, ele durou rápidos 5 segundos, e faleceu. Não ligava, não apitava, não fazia nada. &amp;#8220;Paciência&amp;#8221;, falei para mim mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando a Biblioteca Modernizr</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-a-biblioteca-modernizr/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-a-biblioteca-modernizr/</guid>
      <description>Problemas de compatibilidade Quando produzimos um site os problemas de compatibilidade fazem parte da regra do jogo. Para tentar contornar estes problemas utilizamos hacks, comentários condicionais, sniffing de browsers e outras coisas, que muitas vezes mais prejudicam do que ajudam.
Para ajudar mais ainda o CSS3 e o HTML5 apareceram derrubando tudo, e o problema de compatibilidade que já era chato, ficou mais chato que meia molhada. Embora os browsers estejam muito mais atuais e suportando propriedades avançadas de CSS3 e HTML5, não é garantia que todos eles suportem as mesmas propriedades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RGB e HSL</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rgb-e-hsl/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rgb-e-hsl/</guid>
      <description>A manipulação de cores no HTML nunca foi muito flexível. No começo escolhíamos as cores escrevendo seus nomes por extenso. Os nomes eram padrões eram: black, blue, yellow, green, olive, maroon, fuchsia, red, white, silver, navy, teal, purple, lime, gray, aqua. Na década de 80 houve um acréscimo de 131 novas cores com nomes estranhos chamada X11. Estes nomes foram adotados pelos primeiros browsers tem sido suportados até hoje. Há nomes como mintcream, moccasin, navajowhite, powderblue, springgreen entre outros&amp;#8230; O W3C ainda mantém uma lista completa com os nomes destas cores aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Sombras em textos e elementos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-sombras-em-textos-e-elementos/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-sombras-em-textos-e-elementos/</guid>
      <description>Uma das vantagens mais interessantes que o CSS3 nos dá é a possibilidade de cada vez menos abrirmos o Photoshop. Não precisamos mais abrir o Photoshop para criar bordas arredondadas, gradientes e agora até mesmo sombras. Agora temos a possibilidade de inserirmos sombras em textos e em elementos. As propriedades tem nomes diferentes mas a mesma sintaxe. Veja abaixo:
[cc lang=&amp;#8221;html&amp;#8221;]
p {
text-shadow: 5px 5px 5px rbga(0,0,0,0.5);
box-shadow: 5px 5px 5px rgba(0,0,0,0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melhorando carregamento do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-carregamento-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-carregamento-wordpress/</guid>
      <description>(Imagem retirada de http://www.netpaths.net/blog/how-to-increase-site-speed-for-google-page-load-algorithm/, em 02/06/11 às 21:06) A web cresceu, e com isso várias tecnologias e ferramentas foram criadas ou melhoradas para suprir necessidades requisitadas pelos usuários. Ao longo do tempo clientes e usuários vão pedindo sites mais bonitos e atraentes, e também exigindo rapidez. Para quem usa WordPress, existe aperfeiçoamento e acertos para deixar ele mais rápido. Já para quem não usa, lamento, mas é bom prestar atenção algumas dicas, pois podem servir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Módulo Template Layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-modulo-template-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-modulo-template-layout/</guid>
      <description>Talvez você me chame de louco, mas para mim a parte mais fácil de desenvolver um site com CSS é o planejamento e diagramação do layout. Coincidentemente é a parte que mais os desenvolvedores tem problemas crossbrowser ou por falta de recursos mais avançados. Mas se você parar para pensar, apenas uma propriedade cuida dessa parte, que é a propriedade float. De longe, para mim, o float é a propriedade mais importante que há no CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Animation e regra keyframe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-animation-keyframe/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-animation-keyframe/</guid>
      <description>A propriedade trasition trabalha de forma muito simples e flexível. Você praticamente diz para o browser qual o valor inicial e o valor final para que ele aplique a transição automaticamente, controlamos praticamente apenas o tempo de execução. Para termos mais controle sobre a animação temos a propriedade animation que trabalha juntamente com a rule keyframe.
Basicamente você consegue controlar as características do objeto e suas diversas transformações definindo fases da animação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS 3 – O valor currentColor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-o-valor-currentcolor/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-o-valor-currentcolor/</guid>
      <description>O valor currentColor é muito simples de se entender e pode ser muito útil para diminuirmos o retrabalho em alguns momentos da produção. Imagine que o currentColor é uma variável cujo seu valor é definido pelo valor da propriedade color do seletor. Veja o código abaixo:
p { background:red; padding:10px; font:13px verdana; color: green; border:1px solid green; }  Note que o valor da propriedade color é igual ao valor da cor da propriedade border.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Breve introdução ao RGBA</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-breve-introducao-a-rgba/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-breve-introducao-a-rgba/</guid>
      <description>Introdução ao RGB Normalmente em web trabalhamos com cores na forma de hexadecimal. É a forma mais comum e mais utilizada desde os primórdios do desenvolvimento web. Mesmo assim, há outros formatos menos comuns que funcionam sem problemas, um destes formatos é o RGB. O RGB são 3 conjuntos de números que começam no 0 e vão até 255 (0% até 100%), onde o primeiro bloco define a quantidade de vermelho (Red), o segundo bloco a quantidade de verde (Green) e o último bloco a quantidade de azul (Blue).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pontuação de especificidade da CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pontuacao-especificidade-css/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pontuacao-especificidade-css/</guid>
      <description>Você pode ler algo sobre herança e especificadade do CSS aqui. O problema é que nesse artigo eu não explico muito sobre a pontuação da especificidade do CSS. Como que o browser calcula qual propriedade é mais especifica que outra?
Para que serve? A graça do CSS é que você pode manipular os estilos de diversos elementos com pouco esforço. Se você quer modificar a font de todos os parágrafos ou títulos do seu site é simples de se fazer mudando um parâmetro da linha onde é definida a propriedade font.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 com PIE – bordas, sombras e gradiente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-bordas-arredondadas-sombras-e-gradiente/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-bordas-arredondadas-sombras-e-gradiente/</guid>
      <description>Apesar das incompatibilidades entre browsers, utilizar as novas ou modificadas propriedades em folhas de estilo na versão 3 virou motivo de testes e de implementação das modificações que tanto almejamos no desenvolvimento web. Junto como HTML 5, o uso de CSS3 resultará em facilidades na criação de estruturas semânticas e válidas bem como melhor planejadas visualmente e com velocidade de carregamento reduzida, mas enquanto ainda não o colocamos em prática com HTML5, neste processo de transição em que nos encontramos já podemos utilizar algumas propriedades de CSS3 com os navegadores de mercado, ainda que com o uso de scripts externos para tanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Múltiplos backgrounds com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplos-backgrounds-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplos-backgrounds-com-css/</guid>
      <description>Uma das features mais esperadas por mim é sem dúvida a possibilidade de podermos definir múltiplos backgrounds via CSS. Chega de elementos extras e gambiarras. No CSS3 a propriedade background ganha várias funções, dentro elas a possibilidade de definirmos várias imagens como background em um único elemento.
A sintaxe é muito simples. Na verdade, é idêntica a sintaxe existente. Segue abaixo:
[cc lang=&amp;#8221;css&amp;#8221;]
div {
width:600px;
height:500px;
border:1px solid black;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo parser HTML5 – FF4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</guid>
      <description>O Firefox é o meu browser favorito embora não seja meu browser padrão atualmente. Durante muito tempo ele me segurava com suas extensions exclusivas. Os outros browsers demoraram para ter uma coleção aceitável de extensions que realmente competissem com as do Firefox.
Foi lançado na semana passada o Firefox 4.0 que trouxe uma série de mudanças interessantes. Uma das atualizações mais importantes foi o &amp;#8220;redesign&amp;#8221; do parser de HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Abas com a pseudo-classe :target</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</guid>
      <description>O CSS está cada vez mais facilitando as coisas. Alguns problemas que eram resolvidos apenas via Javascript já podem ser resolvidos inteiramente com CSS. Obviamente que para alguns browsers temos que usar algum script para conseguir a compatibilidade. Mesmo assim, se for já possível utilizar as novas maravilhas do CSS 3 e outras compatibilidades que estão surgindo do CSS 2.1, faça-o já. Você com certeza vai se agradecer um tempo próximo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Transforms</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-transforms/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-transforms/</guid>
      <description>O W3C descreve CSS Transform assim:
 CSS 2D Transforms allow elements rendered by CSS to be trans- formed in two-dimensional space.
 Há dois tipos de CSS Transforms: no formato 2D e 3D. Veremos aqui apenas o formato 2D que é o que tem mais suporte entre os browsers. Testaremos com Firefox 4, Safari 5 e Opera 10.5. Perceba que o código estará com o prefixo de cada browser para que não haja problemas em browsers que não reconheçam as propriedades que iremos aplicar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5: Elemento AUDIO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elemento-tag-audio/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elemento-tag-audio/</guid>
      <description>O elemento audio do HTML5 representa um som ou um stream de áudio. Atributos como: src, preload, autoplay, loop e controls podem ser utilizados em todos elementos de media, como o elemento audio.
Formatos suportados Os formatos de audio suportados são:
 Formato  IE 8  Firefox 3.5  Opera 10.5  Chrome 3.0  Safari 3.0     Ogg Vorbis   Não   Sim   Sim   Sim   Não     MP3   Não   Não   Não   Sim   Sim     Wav   Não   Sim   Sim   Não   Sim    Como no caso dos vídeos, ainda é um problema termos um formato que funcione com sucesso em todos os browsers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – O que vem por aí…</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-o-que-vem-por-ai/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-o-que-vem-por-ai/</guid>
      <description>O grande papel do desenvolvedor Front-End, na minha opinião, é traduzir em tags html, folhas de estilos e programação Javascript ou até mesmo uma linguagem backside, aquilo que o designer de interface criou e espera estar disponível a clicks e à leitura dos usuários. Ao meu ver, este é o nosso grande trabalho, recriar interfaces de forma adaptada aos diversos browsers de mercado e às diversas possibilidades tecnológicas que temos na web respeitando os limites dos padrões online e a essência da criação visual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gradientes em CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gradientes-em-css/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gradientes-em-css/</guid>
      <description>Uma das vantagens do CSS3 é a economia de imagem. É normal utilizar imagens para tratar partes do layout que são exclusivamente visuais. Um exemplo é o uso de gradientes. Até agora a única maneira de produzir gradientes era com imagens. E dá um trabalhão caso você queira modificá-la ou caso você esteja produzindo um site baseado em themes. Com CSS3 você consegue produzir gradientes diretamente pelo código CSS. Isso dá possibilidades para manipulação via Javascript e outros frameworks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afinal, o que muda com o HTML 5?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/afinal-o-que-muda-com-o-html-5/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/afinal-o-que-muda-com-o-html-5/</guid>
      <description>Você desenvolvedor web, antenado, com certeza vem acompanhando a evolução, as críticas, as observações, os elogios e, claro, os tutoriais para entender um pouco mais do que efetivamente significa esta versão “5” do HTML.
Já você desenvolvedor, que limita-se a saber que uma nova versão está a caminho, talvez ainda não tenha tido a chance de conhecer quais serão essas importantes mudanças e o que trarão de novo para as bases do desenvolvimento web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apostila sobre HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/apostila-sobre-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/apostila-sobre-html5/</guid>
      <description>A Visie foi escolhida pelo W3C do Brasil para ministrar um treinamento sobre HTML5 para os seus membros e alguns convidados. Para tanto, construímos uma apostila com todo o conteúdo abordado neste nosso curso. Essa apostila está sendo agora publicada sob Creative Commons aqui no Tableless. Esperamos que ajude a comunidade de desenvolvimento web brasileira.
Essa apostila ficará em processo de constante atualização já que muitos pontos do HTML5 não foram ainda definidos e também porque diversas outras características estão sendo planejadas e rascunhadas ainda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML5 e seus companheiros</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-e-seus-companheiros/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-e-seus-companheiros/</guid>
      <description>Este artigo faz parte de uma pesquisa que fiz para o novo livro. Estou com o tempo bastante curto para diagramá-lo de forma adequada para um artigo, por isso ele pode parecer sem pé nem cabeça. 😉
A guerra entre os Padrões Web e tecnologias como o Flash começou de verdade.
Desde o momento que as possibilidades do HTML5 e CSS3 foram publicadas, um pequeno burburinho entre os desenvolvedores sobre uma possível concorrência entre os Padrões e tecnologias como o Flash começou a rolar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteúdo, Flash e HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/contedo-flash-e-html/</guid>
      <description>Steve Jobs fez um texto explicando os motivos pelos quais a Apple não suporta e nem suportará Flash em seus aparelhos. Sugiro que você leia o artigo antes de continuar. Aqui tem uma versão traduzida.
A Web foi criada para facilitar o compartilhamento de informação. Este objetivo é muito claro quando estudamos sua história. Você pode enviar um email, um tweet ou uma mensagem no gTalk e a pessoa do outro lado ter essa informação na hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade @font-face CSS – Fonts externas na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face-fonts-externas-na-web/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face-fonts-externas-na-web/</guid>
      <description>Tipografia na web sempre foi um sonho para todo designer. Alguns designers que trabalharam durante muito tempo com impressão se sentem presos com web por conta da limitação de escolha das fonts. A tipografia é parte importante na criação de peças gráficas e na web isso não poderia ser diferente. Mesmo assim, não havia uma maneira &amp;#8216;inteligente&amp;#8217; de utilizar uma fonts que não seja padrão do sistema operacional do usuário na criação de layouts para web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução: diversidade dos meios acesso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/diversidade-dos-meios-acesso/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/diversidade-dos-meios-acesso/</guid>
      <description>Estive no mês de Setembro/2009 fazendo uma consultoria para a Globo.com. Nesta consultoria, dentre muitas coisas, conversamos sobre a diversidade de aparelhos móveis utilizados para acessar os sites da Globo. Este problema está se tornando cada vez mais recorrente em grandes e pequenos sites. A quantidade de aparelhos que são lançados, não apenas celulares e smartphones, mas também outros aparelhos que permitem o usuário acessar a internet, cresce a cada ano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, o maravilhoso mundo real</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</guid>
      <description>O Diego publicou, há mais de uma semana, um artigo sobre o impacto da mudança de estratégia do W3C em relação ao ciclo de vida de seus padrões. O artigo gerou algumas opiniões contrárias nos comentários, em relação ao fato de ele ter dito que bordas arredondadas são mais importantes que a web semântica e em relação à estratégia de especificações modulares do W3C. Vou compartilhar minha opinião sobre os dois pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aonde nos leva a morte do Internet Explorer 6?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aonde-nos-leva-a-morte-do-internet-explorer-6/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aonde-nos-leva-a-morte-do-internet-explorer-6/</guid>
      <description>Semana passada foi o Digg, essa semana o YouTube. E a comunidade de desenvolvedores os segue fazendo barulho, anunciando que vai fazer o mesmo. Nós estamos fazendo nossa parte na Visie, eliminando a preocupação com o IE6 de nossos sites e convencendo nossos clientes a fazê-lo também. Já vai tarde.
Mas não é tempo de comemorar, ainda há muito trabalho a fazer. Há oito anos o Zeldman publicou seu célebre artigo To Hell With Bad Browsers, em que nos explicava porque devíamos abandonar o suporte aos navegadores 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade do CSS: nth-child</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child/</guid>
      <description>Se você é um cara muito técnico, que adora matemática e números, prefiro que você leia a documentação do W3C sobre nth-child. Ela é mais rica em detalhes sobre o cálculo que essa pseudo-classe faz. Este artigo é para os pobres mortais.
Você já precisou de criar uma tabela zebrada? Eu já, muitas vezes. Provavelmente se você não sabe programar, você precisa chamar um programador para escrever duas ou três linhas de código Javascript ou até mesmo usando JQuery, para fazer a mágica para você.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS 3 Columns</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-columns/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-columns/</guid>
      <description>Com o controle de colunas no CSS, podemos definir colunas de texto de forma automática. Até hoje não havia maneira de fazer isso de maneira inteligente com CSS e o grupo de propriedades columns pode fazer isso de maneira livre de gambiarras.
column-count A propriedade column-count define a quantidade de colunas terá o bloco de textos.
/* Define a quantidade de colunas, a largura é definida uniformimente. */ -moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2;  column-width Com a propriedade column-width definimos a largura destas colunas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução sobre Media Queries</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-sobre-media-queries/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-sobre-media-queries/</guid>
      <description>Eu não posso explicar sobre Media Queries sem um pouco do contexto das Media Types, que foram a primeira versão de um esforço para direcionar a formatação CSS para determinados tipos de meios de acesso.
O HTML foi criado para ser portável, ou seja, ele deve ser lido e interpretado por qualquer tipo de dispositivo. Cada dispositivo exibe HTML de uma determinada maneira. Logo, a forma com que você formata o layout precisa ser diferente para cada dispositivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 05/09: Javascript, JQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0509-javascript-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0509-javascript-jquery/</guid>
      <description> 18 JQuery Scripts and Tutorials to Improve your Portfolio  10+ jQuery photo gallery and slider plugins CSS Sprites 2: It&amp;#8217;s Javascript Time Sliding JQuery Menu JQuery Tabbed Interface JQuery File Tree Kwicks for JQuery   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores Complexos do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-complexos-do-css/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-complexos-do-css/</guid>
      <description>Os seletores complexos foram feitos para suprir necessidades muito específicas do layout. Por exemplo: Imagine uma página de cadastro, essa página há um formulário enorme, com campos de todos os tipos: radio, checkbox, text, submit etc&amp;#8230;
Um HTML de exemplo:
&amp;lt;form action=&#34;&#34;&amp;gt; &amp;lt;fieldset&amp;gt; &amp;lt;label&amp;gt;Nome: &amp;lt;input type=&#34;text&#34; class=&#34;input-text&#34; /&amp;gt;&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;label&amp;gt;&amp;lt;input type=&#34;checkbox&#34; class=&#34;input-checkbox&#34; /&amp;gt; Desejo receber newsletters&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;/fieldset&amp;gt; &amp;lt;/form&amp;gt;  Agora imagine que você tenha a necessidade de definir a largura somente dos campos de texto, você não poderá colocar a linha como a de baixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – brevíssima introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-brevissima-introducao/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-brevissima-introducao/</guid>
      <description>Quem já desenvolve para a web, usa e sempre usou HTML para fazer seus projetos. Quem começa a estudar Padrões Web, começa a estudar XHTML também e conseqüentemente começa a desenvolver sites com XHTML em vez de HTML. Isso não é uma coisa ruim, mas como já dissemos, o XHTML ainda não traz nenhuma vantagem imediata. É apenas um meio de se preparar para o futuro dos sonhos do W3C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Novo mundo de possibilidades</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-novo-mundo-de-possibilidades/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-novo-mundo-de-possibilidades/</guid>
      <description>O CSS está para o desenvolvedor como o martelo está para o marceneiro. Companheiro inseparável na hora de implementar algum site.
Atualmente o CSS está em sua segunda versão. Ele surgiu no ano de 94 (mais detalhes aqui) e a partir daí vem facilitando cada vez mais a vida dos desenvolvedores.
Em tempos passados, o CSS foi ignorado por quase todos. Hoje, com toda esta revolução em volta dos Padrões, é difícil dizer como vivíamos sem ele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que são Media Types do CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</guid>
      <description>O CSS foi feito para que pudéssemos dizer como o documento irá se apresentar ao usuário em diferentes meios de acesso. Seja ele na tela do seu monitor, na sua impressora, no seu PDA, no seu sintetizador de voz, celular, smartphone, microondas etc e etc&amp;#8230; Não importa com qual dispositivo o usuário esteja acessando seu site, ele deve ser bem apresentado.
O W3C criou uma forma para fazermos isso com a maior facilidade.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>