<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Browsers on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/browsers/</link>
    <description>Recent content in Browsers on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/browsers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Moz://a</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/moza/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/moza/</guid>
      <description>A Mozilla mudou seu logo.
Desde o ano passado a Mozilla estava passando por um processo de rebranding. Não foi um processo como qualquer outra empresa faz: a Mozilla pediu a opinião de toda a sua comunidade. Ela contratou uma agência de Londres chamada Johnson Banks, que fez sete identidades primárias. A comunidade ajudou a escolher nesse site qual logo era mais legal, bonito, adequado e que se encaixava mais com a cultura da Mozilla e tudo o que ela representava.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera Neon – Até que enfim um browser decente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-neon-ate-que-enfim-um-browser-decente/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-neon-ate-que-enfim-um-browser-decente/</guid>
      <description>Eu tenho um faniquito com browser. Eu AMO o Safari. Sério. Ele é limpo, leve, rápido o bastante, não mata toda a memória do meu Mac, tem um Inspector usável&amp;#8230; Mas muitas, visitando vários sites, funcionalidades simples deixaram de funcionar por algum motivo desconhecido. Quando eu abria o mesmo site no Firefox ou no Chrome, o funcionamento era perfeito. Isso aconteceu diversas vezes ate que me enchi e comecei a usar o Firefox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozilla anuncia Firefox 48 para desktop com multi-processamento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-anuncia-firefox-48-para-desktop-com-multi-processamento/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-anuncia-firefox-48-para-desktop-com-multi-processamento/</guid>
      <description>Mozilla anunciou em 02 de Agosto, o lançamento do Firefox 48, a introdução de um recurso de multi-processo é muito aguardada para o navegador, juntamente com um punhado de ajustes na interface.
Firefox 48 é a primeira versão do navegador que inclui Electrólise (ou e10s), um recurso de multi-processo de desenvolvedores do Mozilla que têm sido muito trabalhada nesses últimos sete anos.
O Multi-processo do Firefox separa os processos de conteúdo da web e interface do usuário, de modo que quando uma página web consume uma grande quantidade de processamento, outras abas abertas, botões e menus não ficam sem resposta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um pouco sobre imagens para Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-pouco-sobre-imagens-para-web/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-pouco-sobre-imagens-para-web/</guid>
      <description>Queria falar um pouco sobre alguns formatos de imagens que usamos todos os dias. Dar algumas informações que encontrei por aí. Vamos explorar as duas principais opções de formato gráfico que pode ser usado na Web para representar gráficos simples, esquemas ou logotipos. Embora hoje possamos usar SVG em diversos momentos, principalmente para ícones ou Logos, o PNG e o GIF ainda podem ser usadas. Depois falamos mais sobre o SVG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redesign do Google Fonts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/reimaginando-o-google-fontes/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/reimaginando-o-google-fontes/</guid>
      <description>O novo Google Fonts torna mais fácil do que nunca para ver nossa coleção de fontes de designer de código aberto e aprender mais sobre as pessoas que os fazem.
O Google Fonts foi lançado pela primeira vez em 2010 como uma iniciativa de engenharia para mover a web para frente e torná-lo mais rápido, utilizando diferentes tecnologias como cross-site de armazenamento em cache de fontes e de compressão inteligentes, criando uma maneira simples de adicionar variedade tipográfico para os sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blisk é o navegador que todo desenvolvedor sente falta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blisk-e-o-navegador-que-todo-desenvolvedor-tem-saudades/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blisk-e-o-navegador-que-todo-desenvolvedor-tem-saudades/</guid>
      <description>Projetado especificamente para os desenvolvedores e atualmente disponível para o Windows (mas já já tem para Mac e Linux), Blisk é um navegador baseado no Chromium gratuito que visa melhorar a produtividade e qualidade do código, fornecendo uma ampla gama de ferramentas para desenvolvimento Web e testar tanto para desktop e móvel.
Blisk vem com um conjunto bem bacana de emuladores pré-instalados de dispositivos populares, tornando mais fácil o teste dos projetos em vários dispositivos e navegadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safari vai desativar por padrão plug-ins como Flash nos Macs</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-vai-desativar-plug-ins-como-flash-e-silverlight-instalados-em-macs/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-vai-desativar-plug-ins-como-flash-e-silverlight-instalados-em-macs/</guid>
      <description>O Safari está colocando mais um prego no caixão do Adobe Flash, desativando por padrão o funcionamento do plugin de Flash instalado em Macs. A Apple está a planejando medidas semelhantes com outros plug-ins como Java, Silverlight e QuickTime. Este movimento vai forçar sites que usam esses plug-ins a implementarem por default alternativas em HTML5.
Graças ao trabalho árduo permanente de fabricantes de navegadores e desenvolvedores web, os padrões web melhorando continuamente em recursos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não se preocupe tanto com o Time To First Byte</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-se-preocupe-tanto-com-o-time-to-first-byte/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-se-preocupe-tanto-com-o-time-to-first-byte/</guid>
      <description>O pessoal da CloudFlare fez um teste muito interessante, provando que a medida TTFB (Time To First Byte) não é tão precisa para provarmos que a resposta do servidor de um site é rápida.
O que eles fizeram: em um servidor de teste eles criaram um delay de resposta HTTP para entender o que realmente é medido. A resposta foi que o TTFB não é uma medida tão útil assim. Quando um browser faz o request de uma página no servidor, ele envia alguns headers para especificar algumas coisas como os formatos de respostas aceitos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novas features no Safari</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/novas-features-no-safari/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/novas-features-no-safari/</guid>
      <description>Na última semana, uma nova versão do Safari foi publicada com o release do iOS 9.3 e o El Capitan 10.11. As versões iOS 9.3 e Safari 9.1 para o OS X são atualizações importantes que imcorporam várias novas funcionalidades do WebKit. Estas são as features consideradas prontas para serem usadas pelos Devs.
Elemento Picture O elemento &amp;lt;picture&amp;gt; é um container usado para agrupar diferentes versões de uma mesma imagem usando o elemento &amp;lt;source&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer 8, 9 e 10 foram pro saco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-8-9-e-10-foram-pro-saco/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-8-9-e-10-foram-pro-saco/</guid>
      <description>O IE não assombrará a sua vida por muito mais tempo. A partir de hoje a Microsoft vai cancelar o suporte dos Internet Explorer 8, 9 e 10. Isso aí meu jovem: a Microsoft está mandando para o saco três versões do Internet Explorer de uma vez.
Isso não quer dizer que você está livre deles a partir de agora. A falta de suporte da Microsoft significa que updates de segurança ou qualquer outro tipo de atualização que corrija vulnerabilidades não existirão mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detectando navegadores com Bowser</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/detectando-navegadores-com-bowser/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/detectando-navegadores-com-bowser/</guid>
      <description>Uma ajuda para detectar e dar suporte a diferentes navegadores O Bowser Em muitos projetos, precisamos dar uma atenção especial para alguns navegadores (nosso querido IE, por exemplo). A proposta do Bowser é facilitar a detecção de navegadores e suas versões, minimizando os erros de detecção, e facilitando sua vida.
Mãos à obra Para começar, você precisa fazer o download do arquivo JavaScript do Bowser no GitHub oficial do projeto, e inclui-lo no seu HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte Final</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-final/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-final/</guid>
      <description>Os servidores HTTP são parte fundamental da Web como conhecemos, sendo responsáveis por fornecer todo o conteúdo que acessamos através de nossos navegadores. Durante esse tutorial, entenderemos como funciona a comunicação entre o navegador e o servidor e como a informação é entregue ao usuário.
Caso não tenha acompanhado os últimos posts, recomendo que leia as Partes um, dois e três antes de prosseguir a leitura deste post.
Essa é a última parte do tutorial, mas antes de prosseguir vamos recapitular o que vimos até agora então: Nós conhecemos o protocolo HTTP/1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte III</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-iii/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-iii/</guid>
      <description>Estamos entrando na terceira parte do tutorial, e quem está acompanhando até aqui já sabe então como funciona a comunicação entre cliente e servidor, envio de requisição pelo cliente e recebimento de resposta (na duvida só voltar e releia a Parte I e/ou Parte II), porém o que a gente quer é criar o servidor, receber as requisições e enviar a resposta ao cliente.
O Servidor A idéia do servidor é bem simples e estende a do cliente, como assim?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-ii/</guid>
      <description>Se chegou até aqui é por que você terminou de ler a primeira parte do tutorial (Caso não, leia a Parte I ), mas não desista, a parte legal vai chegar, mas antes de começar, falta mais um item de teoria &amp;#8211; sim eu sei que é chato, mas juro que é importante &amp;#8211; os Sockets.
Sockets e portas Falamos muito de requisições e respostas no último post mas ainda não falamos de conexão e troca de informações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio servidor HTTP do zero (ou quase) – Parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-i/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-proprio-servidor-http-do-zero-ou-quase-parte-i/</guid>
      <description>Sou apaixonado por tecnologias livres e como sou extremamente curioso, gosto de saber como as coisas funcionam. Como também sou cinestésico, não me contento em apenas em entender, tenho que criar, recriar, escrever, rescrever, inventar, reinventar, enfim sentir realmente como se faz. Nesse vai e vem de aprendizado, minha última curiosidade foi entender como os servidores HTTP funcionam e criar um do zero (ou pelo menos quase).
É claro que para fazer isso eu não fui tão lá embaixo a ponto de utilizar C, utilizei da linguagem de programação da qual me sinto mais confortável e que já oferece algumas facilidades que em C teria que sangrar pra fazer o mesmo porém não impossível, mas enfim, optei por desenvolver em Java, os passos vou contar pra vocês aqui, mas utilizando os mesmo conceitos nada impede que utilize qualquer outra linguagem de programação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo os valores ‘initial’ e ‘inherit’ do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-valores-initial-e-inherit-do-css/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-valores-initial-e-inherit-do-css/</guid>
      <description>Algum tempo atrás, se alguém me perguntasse qual a diferença entre os valores initial e inherit do CSS eu responderia:
&amp;#8211; Existe alguma diferença?
Trabalho com CSS por mais de 5 anos e de algum jeito faltou entender o significado do que exatamente initial é e faz. Pode chamar isso de ignorância, preguiça, burrice ou sorte, mas nunca pensei em olhar ao redor e tentar entender fixamente o comportamento que inherit poderia fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animações fluídas à 60fps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/animacoes-fluidas-60fps/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/animacoes-fluidas-60fps/</guid>
      <description>Existem diversas maneiras da página interagir com o usurário, e uma dessas maneiras é a interação com animações. Podem ser desde animações mais triviais como o scroll de um elemento, até animações mais complexas como gráficos de jogos.
Algumas vezes sentimos nossa UI engasgar durante essas interações, dando o sentimento de que algo está sendo executado com muito esforço. E pode apostar que é isso mesmo.
Para criar essas animações o browser basicamente se comporta como outros softwares que reproduzem vídeo, gerando uma sequência de imagens e renderizando elas na tela do seu dispositivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebAssembly – a web compilada</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-webassembly-vem-ai/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-webassembly-vem-ai/</guid>
      <description>Como não esperar algo bom vindo de uma parceria entre Google, Microsoft, Mozilla e WebKit Project?
A novidade dessa vez é o WebAssembly, um novo formato binário para compilar aplicações para a Web.
Por bem ou por mal, o JavaScript se tornou um padrão para a aplicações web. Nos últimos anos temos visto mais e mais esforços para que o desenvolvedor crie seu código em uma outra linguagem e &amp;#8220;compile&amp;#8221; para arquivos JavaScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar um Chrome App com o seu Chromebook</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-criar-um-chrome-app-com-o-seu-chromebook/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-criar-um-chrome-app-com-o-seu-chromebook/</guid>
      <description>O que é um chrome app A ideia de chrome app&amp;nbsp;é trazer ferramentas que você usa no browser para o seu computador. Como se fosse uma extensão do browser. &amp;nbsp;A&amp;nbsp;instalação/desinstalação destes apps é fácil, rápida e sem dor de cabeça, além de contar com aplicativos que podem funcionar off-line.
Por que criar um chrome APP? A grande vantagem, é que aplicativos nativos para Chrome&amp;nbsp;OS são feitos com tecnologias que já conhecemos como HTML, CSS e JS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTTP2 para Desenvolvedores de Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-para-desenvolvedores-de-web/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-para-desenvolvedores-de-web/</guid>
      <description>HTTP2 significa uma mudança na forma como construímos websites. As boas práticas de HTTP1 são prejudiciais no mundo do HTTP2.
 HTTP1 é lento e ineficiente para a maioria dos casos de uso de hoje na web.
 HTTP1.x é a versão do HTTP que nós já conhecemos quando entramos o endereço de um site. É um protocolo antigo que foi concebido antes mesmo de sabermos o que essa imensa rede mundial de computadores se tornaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimize a performance do seu site com o Kraken</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimize-performance-seu-site-com-o-kraken/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimize-performance-seu-site-com-o-kraken/</guid>
      <description>Quando o assunto é performance, você ainda pode ter muita dor de cabeça. É comum muitos sites e aplicações web terem a sua experiência deformada por problemas na performance. Há tempos procuramos métodos para otimizar nossos sites, tais como concatenação de arquivos para diminuir as requisições HTTP, minificar CSS, JavaScript e até mesmo HTML. Entre várias outras técnicas. Porém, cada vez mais essas técnicas não conseguem acompanhar os novos recursos que sempre estão surgindo para deixar nossos sites cada vez mais impressionantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer dá lugar para o sucessor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-da-lugar-para-o-sucessor/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-da-lugar-para-o-sucessor/</guid>
      <description>Não é de hoje que a Microsoft tem mudado sua forma de pensar em vários assuntos ligados ao desenvolvimento web. Agora, a última novidade, é que você vai parar de ouvir o nome Internet Explorer nos próximos anos.
A Microsoft revelou que está planejando uma nova marca e um novo nome para um browser para Windows 10. O codenome do browser é Projeto Spartan. O novo browser Spartan será o browser padrão no Windows 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTTP/2 – Atualização do protocolo base da internet</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-atualizacao-do-protocolo-base-da-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/http2-atualizacao-do-protocolo-base-da-internet/</guid>
      <description>HTTP é o protocolo de comunicação base usado para a internet funcionar. O nome é Hypertext Transfer Protocol. Olha só a palavra Hypertext aparecendo de novo. Onde mais você encontra ela? Isso! Exato! Na sigla HTML: HyperText Markup Language. O HTTP é o protocolo que troca ou faz a transferência de hipertextos.
Eu não vou explicar aqui o que é um Hipertexto porque eu sei que você já sabe. Mas a grande novidade é que durante os últimos 16 anos nós usamos uma mesma versão desse protocolo e agora a galera do IETF HTTP Working Group soltou a atualização, chamada de HTTP/2!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humble Mozilla Bundle</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/humble-mozilla-bundle/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/humble-mozilla-bundle/</guid>
      <description>Você já deve conhecer o Humble Bundle, um site que junta jogos e apps e os vende por um preço baratíssimo, onde você doa qualquer quantia para ter acesso a jogos selecionados. Se você doar um pouco mais do que a média você ganha jogos adicionais exclusivos. O Humble Bundle da vez é da Mozilla, onde um pacote de indie games, que eram jogados via desktops, agora podem ser jogados diretamente do sue browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE8 Countdown – Enforcando o demônio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-countdown-enforcando-o-demonio/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-countdown-enforcando-o-demonio/</guid>
      <description>A própria Microsoft iniciou um processo para minimizar a utilização do IE6 pelo mundo. Claro, o IE6 era muito, mas muito pior que o IE8. Contudo, o IE8 é um browser antigo e não goza (ops!) das vantagens que os outros browsers mais modernos tem de sobra. Por isso foi iniciado um projeto para enforcar o Internet Explorer 8 chamado The Internet Explorer 8 Countdown. Esse é um projeto de 2013 e que parece estar voltando com tudo para acabar de vez com essa maldição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro chegou: O elemento picture</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-chegou-o-elemento-picture/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-chegou-o-elemento-picture/</guid>
      <description>O título é muito tentador, não é? Então, eu apenas estou completando o que a Dani Guerrato disse nesse artigo sobre Imagens Responsivas (Elemento Picture). O &amp;#8220;futuro&amp;#8221;, agora, é nosso querido presente.
No dia 04/06/2014 o site A List Apart postou um artigo falando sobre o elemento picture que era estudado há um bom tempo e foi finalmente implementado para testes no Google Chrome Canary (Browser para testes das mais novas coisas que inventam).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debug Remoto com Chrome no Android</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/debug-remoto-com-chrome-android/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/debug-remoto-com-chrome-android/</guid>
      <description>Vasculhando a web me deparei com uma coisa muito interessante: a Google criou uma forma de nós, desenvolvedores, usarmos nossas máquinas e o Google Chrome DevTools para inspecionar, debugar e analizar páginas em nossos dispositivos móveis.
Como isso funciona? O &amp;#8220;RemoteDebugging&amp;#8221; ocorre pela porta USB, a partir do momento que você conecta seu celular no computador, você pode inspecionar páginas html, css, javascript, rodar scripts no console, visualizar o comportamento de uma página nem precisar realizar deploy, testar web apps, outra coisa interessante é que você pode até inspecionar Webviews.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução de como executar testes unitários em diferentes tipos de navegadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-de-como-executar-testes-unitarios-em-diferentes-tipos-de-navegadores/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-de-como-executar-testes-unitarios-em-diferentes-tipos-de-navegadores/</guid>
      <description>SauceLabs é uma plataforma de teste que possibilita realizar testes automáticos ou manuais em aplicações móveis e web (incluindo navegadores como Internet Explorer, Opera, Safari, Android, iPhone, Chrome etc). Essa plataforma permite executar os testes em diversas linguagem de programação, porém, em nosso exemplo, iremos utilizar o NodeJS (JavaScript).
O NodeJS e o Gerenciador de Pacotes do Node (traduzido do inglês Node Package Manager &amp;#8211; NPM) podem ser baixados no site oficial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bye bye Camino</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bye-bye-camino/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bye-bye-camino/</guid>
      <description>O Camino, browser open-source não será mais desenvolvido.
Os desenvolvedores do browser para Mac resolveram cancelar oficialmente o desenvolvimento do Camino por causa da lentidão da sua produção. Muito por causa de browsers modernos como Chrome e Firefox que tem uma ritmo de atualização frequente. Hoje em dia um browser não pode ficar um segundo sem alguma novidade. Nem que essa novidade demore para ser lançada, mas serve pra mostrar aos seus usuários que o seu desenvolvimento está a todo vapor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16 ferramentas para designers e desenvolvedores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/16-ferramentas-para-designers-e-desenvolvedores/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/16-ferramentas-para-designers-e-desenvolvedores/</guid>
      <description>Sites, aplicativos, plugins, agregadores e portais que vão fazer toda a diferença na hora de aprender coisas novas, organizar seu dia-a-dia e encontrar inspiração.
Aprender Microsoft Virtual Academy

Já falamos aqui no Tableless do excelente Codeacademy &amp;#8211; um site que gamefica o processo de aprendizado na internet com níveis, badges e interação com redes sociais. O que pouca gente sabe é que a Microsoft possui um sistema parecido, o Microsoft Virtual Academy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latência, largura de banda e a velocidade da luz</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/latencia-largura-de-banda-e-a-velocidade-da-luz/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/latencia-largura-de-banda-e-a-velocidade-da-luz/</guid>
      <description>Será que se aumentarmos a banda da nossa internet de 5Mbps para 10Mbps teremos o dobro de velocidade na navegação de páginas na Web?
Comecei esse post com uma pergunta de propósito e espero que você possa responder essa questão ao final da leitura.
Hoje enfrentamos um grande problema em todos os sistemas de rede que basicamente é a velocidade de uma informação sair de um ponto e chegar a outro, esse tempo de viagem da tal informação entre dois pontos é o que chamamos de latência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webkit to the people</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/webkit-to-the-people/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/webkit-to-the-people/</guid>
      <description>Eu sei que a notícia é velha, mas o Opera anunciou que chegou aos 300 milhões de usuários em todo mundo.
Muita gente brinca que o Opera é o browser que ninguém usa. De fato os números do browser para desktop são bem pequenos quando comparamos com browsers como Firefox e Chrome. Mas o que ninguém pensa com muita frequencia é que o Opera está presente em uma série de outros dispositivos além do desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Favicons</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/favicons/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/favicons/</guid>
      <description>Favicons Se você ainda não sabe, Favicons são aqueles pequenos ícones que ficam ao lado da barra de endereços de um navegador e servem, entre outras funções, para identificar rapidamente um site. Os Favicons são um velhos conhecidos dos designers e desenvolvedores. Já são 14 anos de história. E neste meio tempo muita coisa evoluiu. Surgiram smartphones, tablets, televisores, sistemas operacionais modernos, telas de alta resolução e o favicon foi mudando de tamanho, posição e formato, conquistando um espaço muito além da barra de ferramentas do navegador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte2/</guid>
      <description>Se você ainda não leu a primeira parte desse assunto, veja aqui: Performance front-end &amp;#8211; Parte 1.
Os browsers ajudam em muitos sentidos otimizando o carregamento de assets e a renderização da página, mesmo assim é necessário fazer algumas tarefas para que sua aplicação/website carregue mais rápido.
Quando colocamos a performance como uma tarefa durante o desenvolvimento, determinamos o aumento ou a diminuição da conversão e da quantidade de pageviews.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer dos anos 90</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-dos-anos-90/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-dos-anos-90/</guid>
      <description>A Microsoft liberou mais um comercial muito, mas muito bom do Internet Explorer.
Dessa vez ela resolveu fazer uma homenagem a todos que viveram nos anos 90, mostrando todas as &amp;#8220;coisinhas&amp;#8221; que viraram moda naquela época, tipo ioiô, tamagochi e até o tazo.
 You grew up. So did we. Reconnect with the new Internet Explorer.
 Eu estou gostando muito dessa abordagem que a MS tem levado com o IE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maxthon</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/maxthon/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/maxthon/</guid>
      <description>Você conhece um browser chamado Maxthon? Suponho que não.
O Maxthon é o browser que mais suporta os padrões web atuais. Nem o Chrome Canary &amp;#8211; que é o Chrome ultra power, feito para testarmos novidades que ainda nem foram publicadas &amp;#8211; ganha da versão atual do Maxthon. Pois é&amp;#8230; Ele é um browser que usa dois engines: o Webkit que você já deve conhecer e o Trident, do IE. O design dele lembra o Chrome, mas é um pouco menos rebuscado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um recado da MS aos trolls do IE</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-recado-da-ms-aos-trolls-do-ie/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-recado-da-ms-aos-trolls-do-ie/</guid>
      <description>Eu sei, pode falar, você já xingou diversas vezes o IE, até mesmo você que chama ele de Enternet Exploer. Eu também fiz isso quase que toda a minha vida profissional. Mesmo assim eu devo confessar: o Internet Explorer mudou muita coisa para melhor. Ele foi o primeiro browser a ter suporte a primeira especificação do CSS, por exemplo. Eu sei que você reclama do IE6. Mas quem vem do tempo onde o IE4, IE5 e IE5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE10 no Windows 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie10-win7/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie10-win7/</guid>
      <description>A Microsoft anunciou hoje que o IE10 (Fala-se Internet Explorer e não Enternet Exploer) estará disponível no Windows 7 em Novembro! Ótima notícia para baixar mais um pouco a taxa de utilização do IE8 e principalmente do IE9.
Uma versão de preview estará disponível no meio de novembro e a versão final será lançada já com modificações de bugfixes e feedbacks dos usuários e desenvolvedores. O IE10 do Windows 7 terá os padrões nivelados com o IE10 para Windows 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 17: um firefox mais social</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox-17-um-firefox-mais-social/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox-17-um-firefox-mais-social/</guid>
      <description>O Firefox 17 já está disponível em beta. A ideia da versão 17 é iniciar um plano de trazer mais a força do social media direto no seu browser. Eu sei que o plano do Flock não deu muito certo. Na verdade a ideia foi ótima, mas ele quis abraçar o mundo. A quantidade de usuários nunca cresceu o bastante para justificar os esforços e continuar com o projeto. Na minha opinião a ideia do Flock foi muito precoce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tunando o Developer Tools do Google Chrome</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tunando-developer-tools-google-chrome/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tunando-developer-tools-google-chrome/</guid>
      <description>Uma coisa muito comum entre os programadores é a vontade de customizar as coisas. Trocar o syntax highlight do seu editor de código preferido é uma coisa muito comum e legal de se fazer, já que você passa o dia inteiro olhando para aquilo, é bom ver algo que goste.
Só que outra coisa que também passamos muito tempo do nosso dia é o Developer Tools dos nossos navegadores, seja o Firebug no Firefox, Dragonfly no Opera ou o do próprio Chrome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Platform</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-platform/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-platform/</guid>
      <description>A Webplatform.org é um website dirigido por pessoas que fomentam os padrões web, criado por um grupo que inclui W3C, Adobe, Facebook, Google, HP, Microsoft, Mozilla, Nokia, Opera e outros. O site promete ser uma fonte de recursos importantes para que você, desenvolvedor front-end, tenha uma base atual e principalmente de boas práticas ao produzir seus projetos com HTML5, CSS3, Javascript e etc.
Eles descrevem muito bem o propósito do site:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>História da Web – Uma timeline</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/historia-da-web-uma-timeline/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/historia-da-web-uma-timeline/</guid>
      <description>Se você trabalha com web deve pelo menos ter a curiosidade de como tudo isso surgiu. Não foi algo criado subitamente, houve um processo, uma evolução que levou a web a ficar do jeito que é hoje. Essa história é muito longa e complicada. Por conta disso um cara chamado John Allsopp passou algum tempo ajudando a formar e entender como aconteceu a história da web e lançou agora o The Web History Timeline Project para ajudar a mapear todos estes momentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 anos de Firefox</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/10-anos-de-firefox/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/10-anos-de-firefox/</guid>
      <description>E o Firefox faz 10 anos.
Para quem não sabe o Firefox é filho do Mozilla, que é filho do Netscape, que é filho do Mosaic, que era o verbo e criou a internet em 7 dias. 😉
Abaixo segue alguns vídeos para comemorar a data. Se você é um desenvolvedor de verdade, é praticamente uma obrigação assisti-los. Se você é novato na área, esses vídeos vão te mostrar como era desenvolver para web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Web Device</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/open-web-device/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/open-web-device/</guid>
      <description>Já pensou em um smartphone que seja baseado em HTML5, onde suas aplicações podem consultar o status da bateria, atender ligações, vibrar e etc?
A Telefônica e a Mozilla estão trabalhando juntas em um aparelho que torna isso real. É um aparelho tão próximo do desenvolvedor web que chega a ser difícil de acreditar que já estamos num patamar tão elevado.
Atualmente nós temos acesso a poucos recursos dos smartphones. Além disso, praticamente nenhum dos grandes players de mercado permitem o desenvolvimento de aplicações utilizando HTML/CSS/HTML5 sem a ajuda de algumas ferramentas extras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance front-end – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte1/</guid>
      <description>RTT (Road-trip Time) é o tempo que leva para o browser (ou qualquer outro cliente) conversar com o servidor buscando a informação solicitada pelo usuário.
Normalmente um browser inicia a comunicação com o servidor com pelo menos 3 RTTs: Uma requisição para a resolução do DNS. Outra para o setup de conexão TCP e outra para a requisição HTTP. Normalmente os websites tem muitas requisições HTTP. E isso é muito ruim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Querido usuário: Por favor, atualize seu browser</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/querido-usuario-atualize-seu-browser/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/querido-usuario-atualize-seu-browser/</guid>
      <description>Compras. Redes sociais. Email. Leitura. Buscando. Banco. Pesquisa. Tudo isso são tarefas comuns que pessoas fazem na Internet. Você provavelmente faz todas essas coisas em algum momento. Então, você é igual a muitas pessoas, voc6e provavalmente faz essas coisas toda semana (e muitas vezes todos os dias).
O blog que você está lendo agora, Tableless, normalmente publica conteúdo que envolve designers gráficos, web designer e desenvolvedores web com níveis de conhecimento técnico variáveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um novo número 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-novo-numero-1/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-novo-numero-1/</guid>
      <description>Imagine um mundo onde o Internet Explorer não é o browser dominante&amp;#8230; Imaginou? Pois é&amp;#8230; você vive nesse mundo.
Em Junho (2012) o Chrome passou o Internet Explorer nas estatísticas, de acordo com o StatCounter.
 Source: StatCounter Global Stats &amp;#8211; Browser Market Share
O Chrome não é o principal browser em vários países, por exemplo na América do Norte, mas é muito popular em países como Índia e até o Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificando os IEs</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/identificando-os-ies/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/identificando-os-ies/</guid>
      <description>Os browsers caminham para um status interessantes. Os usuários estão cada vez mais utilizando browsers mais atuais e espertos. Considere um vencedor se você não precisa mais desenvolver para IE8 e só foca seu esforço para desenvolver acima do IE9. Acontece que uma hora ou outra você vai precisar fixar alguns erros em browsers antigos. Seu cliente vai pedir, seu chefe vai chorar ou qualquer outro motivo vai te fazer resolver um bugzinho no IE7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de sobrevivência em uma era pós o IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-sobrevivencia-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-sobrevivencia-ie6/</guid>
      <description>Nós ficamos mal acostumados com o Internet Explorer 6&amp;#8230; Digo isso por que tinhamos tantos problemas e limitações no tempo em que precisávamos suportá-lo, que até hoje nos privamos de algumas técnicas e propriedades do CSS que funcionam plenamente no IE8 e nos IEs mais novos. Quero confessar que eu estava até esses dias eu era prisioneiro da sombra do IE6.
Por isso, aqui vão algumas dicas de propriedades que você já deve conhecer, mas que não usa ainda por que acha que todos os IEs são iguais ao maldito IE6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O browser que você amou odiar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-browser-que-voce-amou-odiar/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-browser-que-voce-amou-odiar/</guid>
      <description>A Microsoft tem feito um esforço fenomenal para que os usuários mantenham seu Internet Explorer (ou Enternet Exploer para alguns que ainda erram seu nome) atualizado. Começou com a sensacional campanha IE6 Countdown e alguns outros esforços mais diretos em blogs da compania e agora com a mais nova campanha chamada The Browser You Loved to Hate.
O vídeo conta a história de um cara que faz de tudo para que os usuários não utilizem a velha versão do Internet Explorer, fazendo com que isso se torne um vício.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Chrome para Android</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-chrome-para-android/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-chrome-para-android/</guid>
      <description>O Google acaba de lançar o Google Chrome para Android. Antes que você fique todo alegre, o Chrome para Android só está disponível para os usuários do Ice Cream Sandwich ou tablets. Ele é baseado na simplicidade do Chrome para desktops, prometendo a experiência de navegação.
Eles reimaginaram o uso de tabs para os mobiles, e nas tablets a utilização as tavs ficaram similares com o Chrome para Desktops. Temos também incluído nessa versão mobile o famoso &amp;#8220;Porn mode&amp;#8221; ou o Incognito, que é o modo de navegação privativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando APPs em vez de browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-apps-em-vez-de-browsers/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-apps-em-vez-de-browsers/</guid>
      <description>De acordo com a comScore as pessoas estão usando mais mobile Apps para consumir conteúdo do que browsers.
O tráfego medido pela comScore mostra o market share dos principais players do mercado de mobile em Novembro. O Android continua ganhando, logo atrás vem o iPhone que foi impulsionado pelas vendas do 4S. Todas as outras plataformas perderam campo. Outra coisa, o report da comScore não conta com iPads nem iPods.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobile First – A arte de pensar com foco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile-first-a-arte-de-pensar-com-foco/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mobile-first-a-arte-de-pensar-com-foco/</guid>
      <description>Durante muito tempo especialistas de diversas áreas previram o crescimento do uso dos dispositivos móveis. Demorou um pouco mas a previsão se tornou verdadeira. Hoje todo mundo carrega um pedaço de plástico com uma tela de vidro na mão o dia inteiro&amp;#8230; quase uma extensão de nossos corpos.
Os dispositivos móveis se tornaram uma febre e vieram para ficar. É a melhor forma de fazer a inclusão digital para aqueles que não tem uma forma de ter um notebook ou um desktop em casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando a Biblioteca Modernizr</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-a-biblioteca-modernizr/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-a-biblioteca-modernizr/</guid>
      <description>Problemas de compatibilidade Quando produzimos um site os problemas de compatibilidade fazem parte da regra do jogo. Para tentar contornar estes problemas utilizamos hacks, comentários condicionais, sniffing de browsers e outras coisas, que muitas vezes mais prejudicam do que ajudam.
Para ajudar mais ainda o CSS3 e o HTML5 apareceram derrubando tudo, e o problema de compatibilidade que já era chato, ficou mais chato que meia molhada. Embora os browsers estejam muito mais atuais e suportando propriedades avançadas de CSS3 e HTML5, não é garantia que todos eles suportem as mesmas propriedades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Especificação para touch screens</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/especificacao-para-touch-screens/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/especificacao-para-touch-screens/</guid>
      <description>Até alguns anos atrás nós acessávamos a internet apenas utilizando computadores e celulares. Hoje existem aparelhos de diversos tipos. Temos até dispositivos como o Surface, ainda que seu uso seja mais restrito e específico. Mas não demora muito que outros dispositivos surjam e preencham alguma lacuna escondida. O importante é entender que cada aparelho tem sua forma de interação.
Hoje, as interfaces touch estão maduras e estáveis, que chegam a inspirar as interfaces dos sistemas desktops.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em tempo de transição, quais recursos utilizar?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</guid>
      <description>HTML 5, CSS3, IE9, Firefox 4&amp;#8230; enfim, siglas, nomes e versões que não param de pipocar nos tweets, posts, artigos, e em todos os lugares dentro do nosso universo do desenvolvimento web e automaticamente nos perguntamos &amp;#8211; como traçar nosso trabalho nesta época de transição? O que é certo? O que é errado?
Graciosamente retroceder ou progressivamente evoluir? A melhor análise antes de decidir qual caminho tomar e a qual evolução recorrer vem do planejamento de seu projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulando a metatag Viewport</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-metatag-viewport/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-metatag-viewport/</guid>
      <description>O viewport é a área onde seu website aparece. É a área branca da janela quando você abre o browser. O viewport sempre vai ter o tamanho da janela. Mas a forma como os elementos são renderizados vai depender bastante do dispositivo. Em máquinas desktop nós não precisamos nos preocupar muito, já estamos acostumados com um determinado tamanho de tela e resolução média utilizada pelos usuários. Mas quando começamos a variar muito o tamanho das telas, a largura do viewport começa a ser uma preocupação porque afeta diretamente a forma como o usuário utiliza seu website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas de diagnóstico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-de-diagnostico/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-de-diagnostico/</guid>
      <description>Se você escreve CSS e HTML provavelmente tem problemas de compatibilidade e visualização. Isso é normal, acontece com os melhores desenvolvedores. Quando isso acontece, o melhor a se fazer é um trabalho investigativo. Esse trabalho normalmente é ingrato porque você demora horas investigando o seu código para encontrar o erro e geralmente esse erro é solucionado com uma linha de código. Para você descobrir qual é essa linha, você precisa de ferramentas que te ajudem a decifrar todo o problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance do seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-performance-css/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-performance-css/</guid>
      <description>Modular seu código CSS é uma boa prática para que o website carregue apenas o código necessário para montar a pagina que o visitante está. Por isso não precisamos carregar o código CSS que monta a página de contato uma vez que o usuário está na home, possibilitando um ganho de performance.
Podemos ainda melhorar um pouco mais nossa performance tendo atenção com a forma que escrevemos os seletores do CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo parser HTML5 – FF4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parser-html5-firefox4/</guid>
      <description>O Firefox é o meu browser favorito embora não seja meu browser padrão atualmente. Durante muito tempo ele me segurava com suas extensions exclusivas. Os outros browsers demoraram para ter uma coleção aceitável de extensions que realmente competissem com as do Firefox.
Foi lançado na semana passada o Firefox 4.0 que trouxe uma série de mudanças interessantes. Uma das atualizações mais importantes foi o &amp;#8220;redesign&amp;#8221; do parser de HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF – Browsers antigos: guerra contra o terror</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-antigos-guerra-contra-o-terror/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-antigos-guerra-contra-o-terror/</guid>
      <description>É muito difícil tomar a decisão de não suportar browsers antigos. Sempre há diversas desculpas, mas dependendo da empresa ou da popularidade do site/serviço, mesmo uma pequena porcentagem pode significar milhões de usuários usando browsers antigos ou que não tem um bom suporte de Padrões Web. Simplesmente ignorar algumas centenas de milhares de usuários não é algo muito aceitável. O ponto é que você não precisa ignorar estes valiosos 1%. Mas também não precisa gastar milhões nem perder muito tempo tentando resolver os problemas causados pelos browsers antigos que estes usuários usam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The IE6 Countdown – O ultimato da Microsoft</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/the-ie6-countdown-ultimato-microsoft/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/the-ie6-countdown-ultimato-microsoft/</guid>
      <description>A Microsoft acaba de publicar um website chamado IE6 Countdown, onde ela incentiva a descontinuação do Internet Explorer 6. Esqueça qualquer campanha iniciada por qualquer um&amp;#8230; Essa campanha é definitiva e iniciada pela própria Microsoft. Claro, a Microsoft está fazendo com que os usuários migrem do IE6 para o IE8. Ela não indica nenhum outro browser concorrente. Mas realmente isso não importa&amp;#8230; O que importa é que os usuários ouçam a voz da Microsoft e parem, defintivamente de utilizar o Internet Explorer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicando um Plano de Usabilidade – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicando-um-plano-de-usabilidade-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicando-um-plano-de-usabilidade-parte-1/</guid>
      <description>Pensar a Usabilidade não é algo fácil. Aprendê-la também não o é. Usabilidade não é algo que um desenvolvedor aprenderá por osmose ou coisa parecida, mesmo que a experiência no desenvolvimento conte muito para este assunto.
Apesar de ser um assunto antigo, a Usabilidade (assim como a Acessibilidade) engatinha no Brasil e, se nao fossem os Bandeirantes da Usabilidade que temos aqui, ainda estaríamos aprendendo a fazer faíscas. Por causa deles, parece que 2011 será o ano que vamos começar realmente a criar a roda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvendo para IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dev-ie6/</guid>
      <description>Você ainda faz sites para IE6? Já me fizeram uma pergunta dessas certa vez. A resposta: Sim. Mas&amp;#8230;
Desenvolver para Internet Explorer 6 já foi uma obrigação. Enquanto ele era o browser mais utilizado e ainda era o browser mais atual da série, nós tínhamos que desenvolver para ele. Não havia escolha. O cenário atual é outro.
Eu não desenvolvo sites para o Internet Explorer 6 se o cliente não pedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem vindo a Xangri-lá – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-1/</guid>
      <description>Um dia desses eu estava no meio de muita gente boa em um treinamento em São Paulo – um dos melhores que já fiz – e no meio de uma discussão sobre abordagens de desenvolvimento de aplicações internet crossbrowser e a maravilha que era o HTML5, o Elcio &amp;#8211; ele mesmo &amp;#8211; da Visie disse que Progressive Enhancement e Graceful Degradation eram a &amp;#8220;mesma coisa&amp;#8221;. Eu discordava dele porém não continuei o assunto porque essa questão poderia ser abordada de maneira mais abrangente, e porque o momento era de HTML5, não de como temos que escrever código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vote no Especialista em Usabilidade para Presidente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</guid>
      <description>﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo)        ﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo) Usabilidade é um termo usado para definir a facilidade com que as pessoas podem empregar uma ferramenta ou objeto a fim de realizar uma tarefa específica e importante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas para evitar problemas de incompatibilidade entre browsers.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</guid>
      <description>Nas últimas semanas muito falou-se das novas versões de browsers que serão colocadas à disposição dos usuários nos próximos meses. Alguns esperam para ver se a gigante Microsoft recuperará o mercado e outros acompanham as novidades de Mozilla e Google com suas versões beta do Firefox 4 e do Chrome 6. É inevitável perceber a preocupação de todos em adaptar-se às necessidades dos usuários, padrões de desenvolvimento web e compatibilidade com o novo protagonista da web &amp;#8211; o HTML5 &amp;#8211; porém em meio à esses lançamentos, fica a pergunta: enquanto isso, como agir com os atuais browsers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Apps não suportará mais IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-apps-nao-suportara-mais-ie6/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-apps-nao-suportara-mais-ie6/</guid>
      <description>Recebi hoje um email do Google explicando que em 2010 eles irão deixar de suportar o IE6. Vitória!
Contar com o IE6 na cartilha de suporte é subutilizar o HTML5 e JavaScript. Aqui mesmo na Visie, temos projetos que o HTML5 e CSS3 seriam a resposta, mas ainda não podemos utilizar por causa do IE6, IE7 e em alguns casos o IE8.
Deixar de suportar o IE6 é questão de sobrevivência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque é a web que comanda</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-e-a-web-que-comanda/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-e-a-web-que-comanda/</guid>
      <description>A AppStore fez sucesso. Bastante. Por vários motivos: um deles foi por conta da remuneração do desenvolvedor. Teve gente que ganhou milhares de dólares sozinho vendendo aplicações por 99 centavos. Obviamente isso chamou a atenção de muita gente, que começou a fazer aplicações enlouquecidamente para ganhar alguns trocados. Consequentemente um grande números de aplicações que não precisam ser instaláveis no aparelho, apareceram. Vários desenvolvedores não perceberam que dependendo do seu sistema, ele não precisa ser desenvolvido exclusivamente para ser instalado na plataforma do iPhone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionamento inteligente para mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/versionamento-inteligente-para-mobiles/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/versionamento-inteligente-para-mobiles/</guid>
      <description>O iPhone fez a festa dele. Todo mundo gostou do que viu e usou. Acontece que não só de iPhone vive o homem, e há pessoas por aí que não gostam do aparelho por motivos diversos. Há mercado para todos e por isso é natural que apareçam outros aparelhos com novos sistemas. Acontece que o lançamento do iPhone criou uma moda de criar versões dos sites específicas para ele. No começo isso foi ótimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução: diversidade dos meios acesso</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/diversidade-dos-meios-acesso/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/diversidade-dos-meios-acesso/</guid>
      <description>Estive no mês de Setembro/2009 fazendo uma consultoria para a Globo.com. Nesta consultoria, dentre muitas coisas, conversamos sobre a diversidade de aparelhos móveis utilizados para acessar os sites da Globo. Este problema está se tornando cada vez mais recorrente em grandes e pequenos sites. A quantidade de aparelhos que são lançados, não apenas celulares e smartphones, mas também outros aparelhos que permitem o usuário acessar a internet, cresce a cada ano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, o maravilhoso mundo real</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</guid>
      <description>O Diego publicou, há mais de uma semana, um artigo sobre o impacto da mudança de estratégia do W3C em relação ao ciclo de vida de seus padrões. O artigo gerou algumas opiniões contrárias nos comentários, em relação ao fato de ele ter dito que bordas arredondadas são mais importantes que a web semântica e em relação à estratégia de especificações modulares do W3C. Vou compartilhar minha opinião sobre os dois pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prepare-se para a Revolução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-prepare-para-a-revolucao/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-prepare-para-a-revolucao/</guid>
      <description>O W3C mudou. O W3C foi criado exatamente para homologar, regularizar e criar novos padrões de publicação de informação na internet. O trabalho do W3C é exatamente criar caminhos para que os desenvolvedores e os fabricantes de browsers possam trilhar no futuro. Acontece que o W3C ficou tão grande, tão lerdo, tão aficcionado pelos problemas do futuro que acabou se perdendo nos seus próprios sonhos.
Um dos objetivos do W3C &amp;#8211; se não o maior objetivo &amp;#8211; é organizar toda a informação da internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aonde nos leva a morte do Internet Explorer 6?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aonde-nos-leva-a-morte-do-internet-explorer-6/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aonde-nos-leva-a-morte-do-internet-explorer-6/</guid>
      <description>Semana passada foi o Digg, essa semana o YouTube. E a comunidade de desenvolvedores os segue fazendo barulho, anunciando que vai fazer o mesmo. Nós estamos fazendo nossa parte na Visie, eliminando a preocupação com o IE6 de nossos sites e convencendo nossos clientes a fazê-lo também. Já vai tarde.
Mas não é tempo de comemorar, ainda há muito trabalho a fazer. Há oito anos o Zeldman publicou seu célebre artigo To Hell With Bad Browsers, em que nos explicava porque devíamos abandonar o suporte aos navegadores 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançado Firefox 3.5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lancado-firefox-3-5/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lancado-firefox-3-5/</guid>
      <description>A Mozilla acaba de lançar a versão 3.5 do Firefox. Esta versão traz uma série de atualizações interessantes tanto para usuários quanto para nós desenvolvedores. Fiz um resumo de algumas novas características logo abaixo. Irei fazer alguns posts posteriores explicando mais detalhadamente as propriedades e outras funcionalidades.
Elementos de Áudio e Vídeo do HTML5 A adoção de algumas características do HTML5 está se tornando cada vez mais frequente nos novos browsers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graceful degradation é tudo sobre Acessibilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/graceful-degradation-e-tudo-sobre-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/graceful-degradation-e-tudo-sobre-acessibilidade/</guid>
      <description>Não há uma tradução literal para Graceful Degradation. O mais próximo seria Degradação Harmoniosa. Não é um termo muito bonito de ficar dizendo por aí. Por isso, vamos utilizar o termo original inglês durante todo o artigo.
Graceful Degradation é algo que vemos todos os dias. Trata-se de um método comum em dias onde a Internet é muito mais que um simples computador ligado no telefone. Acho que resumidamente, podemos dizer o que exatamente é Graceful Degradation com a frase:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safari 4 Beta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-4-beta/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-4-beta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Safari é o &lt;a href=&#34;http://www.thecounter.com/stats/2008/December/browser.php&#34;&gt;quarto browser mais utilizado&lt;/a&gt; segundo o &lt;a href=&#34;http://www.thecounter.com/&#34;&gt;The Counter&lt;/a&gt;, com 4%, logo atrás do Firefox com 17%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O beta da sua versão 4 acabou de ser lançado e tem uma série de modificações visuais e outras novidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na sua versão beta, foram adicionados algumas características interessantes para a utilização da navegação do usuário. A Apple diz que são 150 novidades na versão 4 beta. &lt;a href=&#34;http://www.apple.com/safari/features.html&#34;&gt;Dê uma olhada aqui na lista completa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A internet tem que avançar sem o IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-internet-tem-que-avancar-sem-o-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-internet-tem-que-avancar-sem-o-ie6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Podemos dizer que existem três braços importantes nessa máquina que é o desenvolvimento web: W3C, browsers e desenvolvedores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque só para o iPhone?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-so-para-o-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-so-para-o-iphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Engraçado como desde o lançamento do iPhone, muitas empresas e desenvolvedores se mobilizaram para fazer versões de sites e sistemas para iPhone. Me chama a atenção porque antes disso nunca ninguém (ou quase ninguém) se interessava de verdade em fazer uma versão para dispositivos móveis, muito menos uma versão para um dispositivo específico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, ok&amp;#8230; Você deve estar falando que o iPhone virou hype, moda e etc. Mas isso não é o bastante. Muitos dispositivos já fizeram barulho antes. Acho que o buraco é mais embaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Safari para iPhone – Desenvolvimento web para iPhone</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-safari-para-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-safari-para-iphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse texto e muitos outros fazem parte do &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/&#34; title=&#34;Vídeos tutoriais sobre Tableless&#34;&gt;Campus Online&lt;/a&gt;. Visite e &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/cadastrese&#34;&gt;cadastre-se grátis&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/iphone&#34; title=&#34;Desenvolvimento web para iPhone&#34;&gt;Sessão exclusiva sobre Desenvolvimento web para iPhone&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;um-pouco-de-história&#34;&gt;Um pouco de História&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Por volta de 1997, os computadores da Apple traziam por padrão o Netscape. Naquele tempo o mercado de browsers não era tão acirrado como hoje e os concorrentes eram poucos. O Internet Explorer estava em sua versão &lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;. Mesmo assim, o Internet Explorer para Mac era também distribuído com o MacOS durante os 5 anos de acordo entre Apple e Microsoft. A Microsoft laçou 3 versões principais do seu navegador para o Mac, parando na versão 5 em março de 2000.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Chrome não quer dizer muita coisa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/chrome-nao-quer-dizer-muita-coisa/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/chrome-nao-quer-dizer-muita-coisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Google lançou &lt;a href=&#34;http://www.google.com/googlebooks/chrome/&#34;&gt;sua presença no mercado de browsers&lt;/a&gt;. Atitude interessante mas que para mim não quer dizer muita coisa. Ter um novo browser não muda muito (a minha) a vida dos desenvolvedores. Lembre-se que não importa quão bom seja o Firefox, Safari ou o &lt;a href=&#34;http://www.google.com/chrome/&#34;&gt;Google Chrome&lt;/a&gt;, nós, desenvolvedores temos sempre que nivelar tudo por baixo, pelo Internet Explorer 6. Se o Chrome ou qualquer outro novo navegador ajudar com que o IE6 seja definitivamente descontinuado, eles serão bem-vindos. Caso contrário, o lançamento de bons browsers só vai, por assim dizer, brochar a vontade dos profissionais que querem utilizar recursos mais avançados do CSS mas não podem por conta do IE6. O IE7 foi um avanço interessante. O IE8 está pretendendo ser. Mas até mesmo o IE8 não vai ser muito útil enquanto ele não tomar a o lugar do Internet Explorer 6. O mesmo vale para qualquer outro browser.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers para Mobile – Nova era</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-para-mobile-nova-era/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-para-mobile-nova-era/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pense um pouco e tente lembrar de pelo menos uma maneira de acessar a internet que não seja a partir de dispositivos móveis ou computadores (notebooks e desktops). Difícil, não é?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje, conhecemos bem apenas um meio de acessar a internet que é o computador. Estamos começando agora a navegar decentemente com dispositivos móveis, como um PDAs ou Smartphones. Além do óbvio, não conhecemos os futuros reais problemas de usabilidade e arquitetura de informação dos sites destinados à estes aparelhos. Estamos apenas engatinhando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Standards Project – WaSP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-standards-project-wasp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No início, fabricantes de browsers, W3C e desenvolvedores começaram quase que ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste começo não brotaram desenvolvedores web do chão. Essa profissão não existia. Os primeiros que trabalharam nessa área, migraram de profissões parecidas: quem era programador desktop naquele tempo, começou a programar para web. Quem era designer de impresso, começou a fazer design para web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers – Guerra Fria</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-guerra-fria/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-guerra-fria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando o Netscape e o Internet Explorer faziam a Guerra dos Browsers o principal objetivo era conquistar usuários. As formas que os dois utilizavam para adquirir adeptos eram prejudiciais para o desenvolvimento web. Basicamente o que os browsers faziam era criar códigos proprietários. Isso gerava um retrabalho terrível para os desenvolvedores. Se você tivesse 10 sites para gerenciar, na verdade seriam 20, por conta de ter a necessidade de haver uma versão para Netscape e outra para Internet Explorer. Isso gerava trabalho em dobro. Se houvesse alguma modificação no layout, texto ou programação, o desenvolvedor teria que atualizar as duas versões dos sites. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE8 – O sonho não acabou</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para você se inteirar do assunto, leia &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/ie8-targeting-version&#34;&gt;Browser Targeting Version&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No artigo que recomendei acima, lá nos últimos parágrafos dei minha opinião sobre a antiga decisão da Microsoft:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, acho que tudo deveria ser nivelado por cima. Porque os desenvolvedores que se preocupam e utilizam os Padrões da maneira correta, são os que devem marcar o browser? Não seria mais fácil criar uma metatag para marcar os sites que não devem ser renderizados com o suporte avançado de Padrões? Quem deve se preocupar, são os desenvolvedores que não dão a mínima para os Padrões. Eles sim devem trabalhar para deixar seus sites atualizados.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browser Targeting Version</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-targeting-version/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-targeting-version/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para que possamos entender melhor o assunto do IE8 e como ele tratará as páginas, é bom que possamos entender o que houve no passado. Se você se lembrar bem como foi entre os anos de 1999, 2000 e 2001, provavelmente você vai lembrar que durante algum tempo, tínhamos que nos virar para garantir a total compatibilidade dos nossos sites em diversos browsers. Os principais eram o IE5, IE6, Firefox e Opera. Era uma época que &amp;#8211; como no começo da bolha &amp;#8211; estava tudo acontecendo ao mesmo tempo. Os Padrões Web estavam virando moda, os browsers, pelo menos os mais inteligentes, estavam se virando para suportar os Padrões, e os usuários ficando mais espertos e ativos na internet. Tudo era muito passível de erros de compatibilidade e renderização.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metatags – Breve introdução de uso e teoria</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/metatags/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/metatags/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Metadados são dados sobre dados. Informações sobre a própria informação. Metadados são estruturas de informações que descrevem características de uma fonte de informação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Metadados servem para ajudar seres humanos ou máquinas a localizar e descrever informações, melhorando o gerenciamento e uso destas informações.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem precisa de versão mobile?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-precisa-de-versao-mobile/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quem-precisa-de-versao-mobile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece ser um erro comum dos novatos criar versões diferentes do mesmo site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ano era 1997. Eu e e todo mundo que eu conhecia usávamos Netscape Navigator. Foi o ano em que, pela primeira vez, fiz um site sozinho. Tudo, atendi o cliente, preparei textos, fotos, fiz o layout, se é que se pode chamar aquilo de layout, criei uma conta no &lt;a href=&#34;http://geocities.yahoo.com/&#34;&gt;Geocities&lt;/a&gt; e publiquei. Em seguida entrei no &lt;a href=&#34;http://www.yahoo.com&#34;&gt;Yahoo!&lt;/a&gt; e cadastrei o site, para que aparecesse nas buscas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lidando bem com os bloqueadores de pop-up</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lidando-bem-com-os-bloqueadores-de-pop-up/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lidando-bem-com-os-bloqueadores-de-pop-up/</guid>
      <description>Todo mundo que já experimentou ama bloqueadores de pop-ups. Navegando há anos com Opera e Konqueror e usando Firefox para acessar o Gmail, ainda me assusto quando preciso navegar no IE, seja num cybercafé ou na máquina de um amigo. Como é que as pessoas podem conviver com aquilo? Pop-ups são muito chatos, e se você não acha é porque ainda não experimentou viver sem eles tempo o suficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se virando para testar – Parte 3: IES4OSX e IES4Linux</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-para-testar-parte-3-ies4osx-e-ies4linux/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-para-testar-parte-3-ies4osx-e-ies4linux/</guid>
      <description>IES4Linux já existe a algum tempo. O IES4Linux usa o Wine, um programa parecido com o CrossOver. O diferencial é que você consegue usar uma aplicação do Windows sem ter que rodar toda aquela interface do desktop virtual.
No IES4Linux, foi desenvolvido pelo Sérgio Luís Lopes Júnior. Ele usa o Wine para instalar versões do Internet Explorer o Linux. Nós usamos esta versão aqui na Visie e funciona muito bem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flock 1.0 – agora dá para usar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flock-10-agora-da-para-usar/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flock-10-agora-da-para-usar/</guid>
      <description>O Firefox é o browser do meu coracão. Não vivo mais sem suas extensões. Se você é desenvolvedor e usa Firefox, sabe do que estou falando.
Só que eu não sou apenas desenvolvedor. Nas horas vagas, sou gente normal. Gosto de passar uma parte do meu tempo navegando pelos meus sites prediletos. Por isso, eu gastava algumas horas procurando por extensões que me deixassem mais ligado em sites como Flickr, Twitter e Del.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Internet Explorer para Mobile – Breve impressão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-explorer-para-mobile-breve-impressao/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-explorer-para-mobile-breve-impressao/</guid>
      <description>Desde que adquiri um MotoQ (se lê MotoQUIU) eu venho usando o Opera Mobile como browser padrão. Ao contrário da versão pra desktops, o Opera Mobile é pago. Por este motivo, quando a data expirou, eu resolvi usar por um tempo o Internet Explorer.
Descobri que a forma com que o IE Mobile renderiza as páginas é tão boa quanto a do Opera Mobile. A velocidade de navegação também é ótima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegação em mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navegacao-em-mobiles/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navegacao-em-mobiles/</guid>
      <description>Adquiri faz pouco tempo um MotoQ. Já estou passando da parte de adaptação e me acostumando melhor com as frescuras, limitações e vantagens do aparelho. Agora, consigo dar mais atenção a pontos mais interessantes e claro, que irão me ajudar no trabalho diário. Um deles é a navegação.
Se acostumar a navegar num aparelhinho desses é algo realmente interessante e dependendo dos casos quebra um galho absurdo.
Hoje eu uso o Opera Mobile para navegar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crise nos Padrões Web? – Guerra civil lá fora</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/crise-nos-padroes-web-guerra-civil-la-fora/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/crise-nos-padroes-web-guerra-civil-la-fora/</guid>
      <description>Por favor, dêem uma olhada nisso: Por favor, dêem uma olhada nisso:
Para entender melhor, leiam isso: Dear W3C, Dear WaSP
[update] Web Standards Situation Solutions
Interessante né? O que acha sobre isso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – brevíssima introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-brevissima-introducao/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html5-brevissima-introducao/</guid>
      <description>Quem já desenvolve para a web, usa e sempre usou HTML para fazer seus projetos. Quem começa a estudar Padrões Web, começa a estudar XHTML também e conseqüentemente começa a desenvolver sites com XHTML em vez de HTML. Isso não é uma coisa ruim, mas como já dissemos, o XHTML ainda não traz nenhuma vantagem imediata. É apenas um meio de se preparar para o futuro dos sonhos do W3C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera Mini 4 beta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-mini-4-beta/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-mini-4-beta/</guid>
      <description>A Opera lançou a versão 4 beta do seu navegador para celulares, o Opera Mini.
Nesta versão, colocaram um bocado de atualizações. A maneira de navegar mudou. Ficou mais parecida com a forma de navegação mostrada no iPhone. Já queria ter escrito aqui sobre a forma de navegar do iPhone. Se outros aparelhos adotarem esse tipo de navegação, criar um CSS irá deixar de ser obrigatório muito rapidamente. Não que hoje você não deva criar um CSS para isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safari para Windows</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-para-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-para-windows/</guid>
      <description>Safari para Windows.
Pode ser mais uma coisa pra se preocupar, mas acho que nem tanto. A Apple lançou o Safari para Windows e isso é muito bom. Eu uso OS X e mas não uso Safari e se eu ainda usasse Windows, continuaria não usando, não porque ele seja ruim, mas porque não tem extensões como as do Firefox.
O Safari usa o motor KHTML que é o mesmo usado em browsers como o Konqueror do KDE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolvendo problemas de compatibilidades dos IEs</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/resolvendo-problemas-de-compatibilidades-dos-ies/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/resolvendo-problemas-de-compatibilidades-dos-ies/</guid>
      <description>Talvez alguns já conheçam. Navegando por aí, encontrei este site que disponibiliza, entre muitas coisas, um script que resolve alguns problemas de compatibilidades nos IEs. Dei uma testada básica aqui usando dois ou três seletores complexos e não é que funcionou?!
Testem aí por favor pra ver se algo dá errado ou se algum conflito acontece. Depois comentem aqui. Se isso for confiável, muitos dos problemas que passamos com os malditos IEs são resolvidos, por enquanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estatísticas gerais pelo W3Counter</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estatisticas-gerais-pelo-w3counter/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estatisticas-gerais-pelo-w3counter/</guid>
      <description>Vi no BR-Linux uma ótima notícia sobre o Firefox. Saiu um dado no W3Counter, onde mostra que o Firefox alcançou 25% do mercado. 14,47% são usuários de Firefox 2 e 9,10% são usuários da versão 1.5.
Interessante também os outros dados. A resolução dos usuários vem aumentando também: quase 60% dos usuários usam 1024&amp;#215;768. 16,81% usam 1280&amp;#215;1024. 800&amp;#215;600 fica com apenas 8,93% e 1280&amp;#215;800 com 8,20%.
Esses dados foram gerados baseados em 31,612,302 unique visits de 4,427 sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE6 no Mac… (eu sei, é pecado)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie6-no-mac-eu-sei-e-pecado/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie6-no-mac-eu-sei-e-pecado/</guid>
      <description>Eu usava este programa no Linux um tempão atrás&amp;#8230; Funcionava até que bem. Ele tem uma versão pra Mac. Para instalar o IE6 fácil: só selecionei o IE na lista de programas suportados que o CrossOver fornece, cliquei em install, ele baixou alguns pacotes, emulou o reboot do Windows (!) e pronto, o IE estava funcionando. Uma boa maneira de testar os sites de agora em diante. Tá aí a dica&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portais do governo serão adaptados para cegos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/portais-do-governo-serao-adaptados-para-cegos/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/portais-do-governo-serao-adaptados-para-cegos/</guid>
      <description>Ótima notícia, já estava na hora&amp;#8230; mas não entendi essa parte:
 A secretaria vai fornecer um software, chamado &amp;#8220;Silvinha&amp;#8221;, que foi desenvolvido em conjunto com a organização não-governamental Acessibilidade Brasil.
 Será que é um Silvinha modificado? Porque se não, a secretaria não vai fornecer nada.
Existem vários meios de você melhorar a acessibilidade do seu site sem utilizar esses tipos de validadores (que na maioria das vezes não ajudam em nada).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Reader para Wii</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-reader-para-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-reader-para-wii/</guid>
      <description>E eis que o Google lançou uma versão do Google Reader para Nintendo Wii. Você pode ler uma análise interessante no ZD Net ou ver por você mesmo em http://www.google.com/reader/wii.
A versão para Wii funcionou muito bem em meu Firefox e, com textos e menus grandes, me parece bastante boa para que eu possa usá-la quando estiver com meu notebook conectado à TV.
Ver esse treco me fez pensar em duas coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Hack para o IE 7 – se alguém precisar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-hack-para-o-ie-7-se-alguem-precisar/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-hack-para-o-ie-7-se-alguem-precisar/</guid>
      <description>Ontem precisei de um hack para IE7. Fiz uma busca rápida e encontrei algo bem fácil.
Lembra do csshack para IE que você colocava um _ (underline) na frente da propriedade que você gostaria que só o IE entendesse? Pois é&amp;#8230; ele não funciona no IE7. Mas&amp;#8230; se trocarmos o _ (underline) por * (asterísco) ele passa funcionar! 🙂
div {&amp;lt;br /&amp;gt; background:green;&amp;lt;br /&amp;gt; *background:red; /* essa linha funciona no IE7 */&amp;lt;br /&amp;gt; }</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera, só se não for para Desktops</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-so-se-nao-for-para-desktops/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-so-se-nao-for-para-desktops/</guid>
      <description>O Opera lançou sua versão para Wii (@MeioBit).
Eu usei Opera durante algum tempo antes de virar escravo das extensões do Firefox. Browser rápido, pequeno em tamanho, funciona bem em qualquer plataforma. Acontece que para Desktops, ele é um dos browsers menos usados. Isso é verdade.
Mas e daí? Eu acho, que eles não estão nem aí com isso. Agora surgiu o Opera para Wii. E o que isso quer dizer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE6 deve morrer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie6-deve-morrer/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie6-deve-morrer/</guid>
      <description>O IE6 é o browser mais antigo em linha hoje em dia. O IE7 foi lançado, e está muito melhor que sua antiga versão. Mesmo alguns desenvolvedores tendo uma certa antipatia pelo browser azul, o IE7 aliviou de uma série de limitações que tínhamos ao desenvolver sites com CSS.
Estamos construindo novamente o ADM da Visie. Estou feliz porque todo mundo usa Firefox (se não usasse, já tinha levado cascudo) e posso utilizar uma série de &amp;#8220;features&amp;#8221; que não podemos usar no dia a dia, por exemplo, PNG com opacidade, seletores complexos e tudo mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Internet Banking</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-banking/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-banking/</guid>
      <description>O Bruno falou sobre o internet banking do bradesco. E eu não sou contra a posição dele. Já vi por dentro o internet banking do Itaú, Bradesco, Real e Unibanco (versão antiga) e realmente o melhor que vi até agora foi o do Itaú.
O ponto mais crítico na minha opinião &amp;#8211; não é nem o fato de nenhum deles seguirem ao pé da letra os padrões web &amp;#8211; é a compatibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando o Tableless.com.br</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/explorando-o-tablelesscombr/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/explorando-o-tablelesscombr/</guid>
      <description>Em tempos de correria como os atuais, fica meio complicado para escrever artigos mais técnicos e mostram códigos interessantes.
Por isso, para os navegantes que acabam de chegar ou para os leitores que estão a mais tempo, é sempre bom dar uma navegada nas entranhas do site para encontrar coisas interessantes. Abaixo, deixo o link para que você possa conferir alguns artigos técnicos escondidos pelos links aqui do Tableless.com.br. Deve ajudar um bocado dos visitantes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máscaras Javascript em Campos de Formulário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mascaras-javascript-em-campos-de-formulario/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mascaras-javascript-em-campos-de-formulario/</guid>
      <description>Vou tentar, uma vez por semana, responder aqui a alguma dúvida de algum aluno dos cursos da Visie que seja útil para todo mundo. A de hoje:
Javascript: máscara em campos de formulário simples e crossbrowser:
 Uma dúvida muito comum diz respeito ao tratamento de teclas para campos de formulário. É um hábito de programadores de sistemas Desktop filtrar o que o usuário digita em campos como, por exemplo, data e CPF, permitindo apenas que ele digite número, e colocando automaticamente pontos, traços e outros separadores conforme ele digita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para ficar de olho: Microformats</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/para-ficar-de-olho-microformats/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/para-ficar-de-olho-microformats/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Veja este artigo da Read/Write Web: &lt;a href=&#34;http://www.readwriteweb.com/archives/mozilla_does_microformats_firefox3.php&#34;&gt;Mozilla Does Microformats: Firefox 3 as Information Broker&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto isso, recebemos muitos e-mails de gente que ainda não entendeu o que são os tais microformats, ou, o que é muito mais comum, para que eles exatamente servem. Então vamos tentar elucidar, escolhendo um microformat como exemplo: &lt;a href=&#34;http://microformats.org/wiki/hcard&#34;&gt;hCard&lt;/a&gt;, um dos mais populares, vai servir perfeitamente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não-IE: mais de 20% do mercado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-ie-mais-de-20-do-mercado/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-ie-mais-de-20-do-mercado/</guid>
      <description>Top Browser Market Share Trend for 2006 (@ br-linux.org)
O que me chamou a atenção foi o fato de que, enquanto o Firefox subiu 4,5% do total de usuários durante o ano, o Internet Explorer e o Netscape juntos perderam 6%. Ou seja, tem bastante gente migrando para Opera, Safari e outros navegadores. O que é muito bom.
Convém aproveitar para lembrá-lo de algo importante: mesmo que você não tenha números tão expressivos em relação ao Firefox, as estatísticas percentuais podem esconder o efeito &amp;#8220;long tail&amp;#8221;: 5% de um milhão são 50 mil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #3 – Seletor com asterísco</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-3-seletor-com-asterisco/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-3-seletor-com-asterisco/</guid>
      <description>Alguns elementos do HTML tem valores padrões de Margem ou Padding ou outros valores de outras propriedades. Estes valores, normalmente são totalmente diferentes dos valores que os designers aplicam para seus layouts. Se você não for regrado, pode fazer confusão com esses valores e causar alguns transtornos na hora da implementação porque esqueceu de zerar os valores padrões dos elementos.
Portanto, sempre que eu começo um CSS, eu me preocupo em zerar todos os valores que possam me atrapalhar futuramente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera Mini 3.0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-mini-30/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-mini-30/</guid>
      <description>O Opera lançou a versão 3.0 do seu browserzinho bacana para celulares.
Nesta nova versão o Opera inseriu algumas características novas no browserzinho, as principais são: Compartilhamento de fotos, Conexão Segura e Leitor de Feeds integrado.
A integração de um leitor de feeds no browser é bem interessante&amp;#8230; Quando você entra em uma página que há feeds disponíveis, ele mostra logo em cima da telinha um link para o feed para a inscrição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se virando pra testar – Parte 2: Desktops Virtuais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-2-desktops-virtuais/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-2-desktops-virtuais/</guid>
      <description>No último post da série falamos sobre sites que tiram screenshots. Como eles são serviços online, você pode testar em qualquer lugar, a qualquer hora, onde quer que tenha um ponto de internet. Os Desktops Virtuais já são mais complexos. Você tem que usar localmente e muitas vezes é desconfortável porque, dependendo do computador e do sistema base, a virtualização pode se tornar penosa. Mesmo assim, utilizar algum desktop virtual é uma ótima pedida porque pode ser mais rápido que ficar esperando os screenshots ficarem prontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se virando pra testar – Parte 1: Screenshots</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-1-screenshots/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-virando-pra-testar-parte-1-screenshots/</guid>
      <description>A hora de testes é um parto. Você sabe. Quem nunca tremeu na base quando ouviu aquela frase: &amp;#8211; Vixi, o site está quebrado no mac.
ou: &amp;#8211; Nem queira ver o site no Linux.
Eu sei que hoje em dia os browsers estão cada vez mais confiáveis e muito parecidos entre si. Mas mesmo assim ainda acontecem algumas peculiaridades não planejadas, ainda mais quando estamos migrando tanto nosso conhecimento quanto nosso site para os Padrões Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #25 – Validação é importante?!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-25-validacao-e-importante/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-25-validacao-e-importante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Validar ou não validar, eis a questão. Será que validar é realmente importante? Para quem ela é importante? Qual o sentido da vida? Mas &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Answer_to_Life,_the_Universe,_and_Everything#The_search_for_the_Ultimate_Question&#34;&gt;porque 42 é a resposta&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Validação sempre foi um assunto muito interessante. Não temos como falar sobre validação sem tocar em assuntos como semântica, xhtml2, html5 e etc. Instigados pelo assunto (um tanto polêmico, confesso) e pelos comentários do &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/validar-e-importante&#34;&gt;post que escrevi anteriormente&lt;/a&gt;, decidimos fazer um podcast madrugada adentro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapidinhas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blog-do-tim-berners-lee/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blog-do-tim-berners-lee/</guid>
      <description>Firefox 2.0 otimizado para usuários de Mac.
 Para os curiosos, este é o blog do Tim Berners-Lee.   Sou eu que ainda estou com sono ou você também não encontrou o link do Feed? :-OFoi só o sono: [ * Firefox 2.0 otimizado para usuários de Mac. * Para os curiosos, este é o blog do Tim Berners-Lee.
Sou eu que ainda estou com sono ou você também não encontrou o link do Feed?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer 7 chegando na festa… atrasado.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-chegando-na-festa-atrasado/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-chegando-na-festa-atrasado/</guid>
      <description>Todo mundo já falou, já citou, já linkou. Sim, o IE7 saiu. Mas e daí?
Ele chegou na festa atrasado. Talvez, possa ser uma grande novidade para grande parte dos usuários que usam Windows (original). Mas e pra gente&amp;#8230; Para os desenvolvedores, que inicialmente serão os primeiros a notar diferenças?
Vocês se lembram quando ainda tínhamos que nos preocupar com o IE5?
O IE6 já era líder, e mesmo assim, tínhamos que nos preocupar com as poucas pessoas que usavam o IE5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE7 Is Coming This Month…Are you Ready?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie7-is-coming-this-monthare-you-ready/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie7-is-coming-this-monthare-you-ready/</guid>
      <description>update:
Os usuários com softwares originais receberão uma atualização automática via Windows Update. Os outros usuários terão que baixar manualmente o software e instalá-lo na máquina. Tenho quase certeza de que o IE7 desativa o IE6 da máquina. Mas, isso é bem resolvido se você baixar uma versão standalone do IE6 por aqui: http://browsers.evolt.org/?ie/32bit/standalone.
Apertem os cintos, o IE7 está chegando!
IE7 is Coming This Month&amp;#8230;Are you Ready?
Se você já quiser testar seus sites, códigos, fazer testes técnicos com CSS e tudo mais&amp;#8230; A melhor forma é baixando o RC 1 por aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudanças no IE7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mudancas-no-ie7/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mudancas-no-ie7/</guid>
      <description>O Internet Explorer 7 está vindo quase que como uma promessa a muito tempo esperada. Até hoje tentei evitar de falar sobre o IE7 porque ele era apenas uma versão beta e eu gostaria de esperar para conferir o que iria realmente acontecer com este browser.
Por ser um browser muito antigo, o IE tem uma série de bugs que até hoje fazem os desenvolvedores perderem alguns fios de cabelos no desenvolvimento de algum projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #23 – .mobi</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-23-mobi/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-23-mobi/</guid>
      <description>Pois é&amp;#8230; parece que lá fora, a moda (ou quase) é registrar domínios .mobi para sites destinados a dispositivos móveis.
Isso está gerando uma polêmica muito produtiva: Uns acham que isso não é certo, porque defendem uma única versão do site para vários dispositivos. Outros, acham que é uma saída fazer uma versão específica para esses dispositivos.
Este assunto na verdade não é tão novo quanto parece, mas agora que foi tudo aprovado, discussões serão travadas e ainda não há como saber qual caminho o mercado irá tomar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coisas úteis que não funcionam no IE #1 – seletor inteligente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-1-seletor-inteligente/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/coisas-uteis-que-nao-funcionam-no-ie-1-seletor-inteligente/</guid>
      <description>Sempre digo uma frase nos meus cursos, que qualquer dia desses vai virar lenda. Enquanto estou explicando alguma técnica, seletor ou alguma outra propriedade extremamente útil para os alunos, no final da explicação, vem a frase: Só que isso não funciona no IE.
Os alunos sempre estão com aquelas caras de maravilhados e vendo um milhão de problemas resolvidos quando mostro alguma propriedade ou técnica de CSS miraculosa. Mas sempre essas caras são substituídas por expressões de, como eu poderia dizer, desgosto, ao mencionar a frase acima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estatísticas do Tableless Julho-06</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estatisticas-do-tableless-julho-06/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estatisticas-do-tableless-julho-06/</guid>
      <description>Mais alguns números para vossa referência:
Browsers  IE 6 e IE 7: 48,93% Firefox: 46,99% Opera: 2,66% Safari: 0,43% Konqueror: 0,8%  Plataformas  Windows: 94,28% Linux: 4,50% Macintosh: 0,92%  Resolução  1024&amp;#215;768: 55,82% 1280&amp;#215;1024: 16.34% 800&amp;#215;600: 13.67% 1156&amp;#215;864: 7.71% 1280&amp;#215;960: 2.37%  Plataformas + Browsers  Internet Explorer 6.0 &amp;#8211; Windows XP: 39,69% Firefox 1.5.0.6 &amp;#8211; Windows XP: 28,62% Firefox 1.5.0.5 &amp;#8211; Windows XP: 4,62% Internet Explorer 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers e seus diferenciais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-e-seus-diferenciais/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-e-seus-diferenciais/</guid>
      <description>Qual seria o diferencial dos browsers neste futuro próximo, quando todos terem ótimo suporte aos padrões? Brevemente isso não contará como diferencial. Bem como não contará como diferencial para um site, se ele segue ou não os Padrões.
Serviços. O diferencial serão quais serviços eles oferecerão. Quais facilidades darão ao usuário. Hoje em dia existem usuários fiéis tanto de Firefox quanto de Opera &amp;#8211; e até Internet Explorer. Eu uso Firefox, mas apenas porque ele me oferece serviços que me agradam e facilitam minha vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #11 – Amostra do Opera Mini</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-11/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-11/</guid>
      <description>Bem, este não é um video tutorial como os outros. Eu só tentei capturar com uma webcam furreba algumas imagens do Opera Mini.
Para quem não sabe, o Opera Mini é a versão do Opera para celulares com Java. O Opera tem uma série de versões de seu browser. Começa em desktops, passa pelo Nintendo DS, chegando até ser base para Media Lounge. Sem dúvida, um dos melhores browsers atualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 1.5.0.5 e Flofox Theme</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox-1505-e-flofox-theme/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox-1505-e-flofox-theme/</guid>
      <description>O Firefox se &amp;#8220;auto-updeitou&amp;#8221; de ontem para hoje para a versão 1.5.0.5.
Ele atualizou apenas alguns bugs de segurança, e melhorou performance e estabilidade do browser. Claro, a performance e estabilidade não vão ser percebida em um piscar de olhos. É aquele tipo de atualização invisível.
Outro assunto rápido é sobre o Flofox. Se alguém não estiver feliz com o Flock, mas gostou da sua interfacezinha (muito bonitinha por sinal) pode instalar no Firefox um theme que o deixa igualzinho o Flock!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer 7 e Automatic Update</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-e-automatic-update/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-7-e-automatic-update/</guid>
      <description>Vi na INFO que o Internet Explorer será atualizado para a versão 7 via o Automatic Update. Isso só vai funcionar para os usuários de Windows Original, ou seja, boa parte dos brasileiros não terão acesso a isso! 🙁
Logo, uma parte, pelo menos do pessoal daqui, vai ficar com IE6 e outra com IE7. Se o IE7 ficar tão bom quanto estão falando, não vai ser preocupação. Caso contrário vamos ter dois problemas para aturar em vez de um.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Propriedade background</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-propriedade-background/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-propriedade-background/</guid>
      <description>A propriedade background terá suporte a múltiplas imagens. Ou seja, você poderá colocar várias imagens de background em um elemento. Conseqüentemente a separação por vírgulas das propriedades aumentará um bocado. Você terá códigos do tipo:
div {background-image: url(tl.png), url(tr.png), url(tr2.png);}  Se você for definir tudo numa mesma linha e com o resto das propriedades, ficaria mais ou menos assim:
div { background: url(t1.png) no-repeat left top, url(tr.png) no-repeat center center, url(tr2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Novo mundo de possibilidades</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-novo-mundo-de-possibilidades/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-novo-mundo-de-possibilidades/</guid>
      <description>O CSS está para o desenvolvedor como o martelo está para o marceneiro. Companheiro inseparável na hora de implementar algum site.
Atualmente o CSS está em sua segunda versão. Ele surgiu no ano de 94 (mais detalhes aqui) e a partir daí vem facilitando cada vez mais a vida dos desenvolvedores.
Em tempos passados, o CSS foi ignorado por quase todos. Hoje, com toda esta revolução em volta dos Padrões, é difícil dizer como vivíamos sem ele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flock, ainda evoluindo.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flock-ainda-evoluindo/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flock-ainda-evoluindo/</guid>
      <description>Uma das coisas que me impediam de usar o Flock, era que eu não poderia usar algumas extensões do Firefox. Haviam extensões como a Web Developer, que me quebravam um galho, que não funcionavam no Flock.
Nesta nova versão, tomei mais coragem e baixei para tentar usá-lo como um browser padrão. As integrações que ele tem com serviços como WordPress e Flickr são ótimas, coisas que me chamavam bastante atenção, já que sou usuário dos dois serviços.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foxmarks</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-foxmarks/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-foxmarks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você tem um computador em casa, um no trabalho, um na casa da namorada, outro na casa da avó e quer manter seu favoritos sincronizado entre eles? Seus problemas acabaram!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portable Firefox</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/portable-firefox/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/portable-firefox/</guid>
      <description>Muitas vezes preciso trabalhar longe do meu querido computador, e sempre é um parto para conseguir ter uma certa produtividade. É dificil porque se está longe da sua máquina, que você configurou do seu jeito, da maneira que você gosta. E quem trabalha com Web pode ser uma das piores experiências, pois na maioria das vezes você está em algum lugar que não há nem Opera nem Firefox para salvar a pátria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FootieFox: a Copa em nosso navegador predileto.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/footiefox-a-copa-em-nosso-navegador-predileto/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/footiefox-a-copa-em-nosso-navegador-predileto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dica do Marcelo Moreschi: &lt;a href=&#34;http://www.hpi.uni-potsdam.de/footiefox/?L=1&#34;&gt;FootieFox&lt;/a&gt;, acompanhe os jogos da Copa do Mundo em seu Firefox. Além disso, mostra os resultados de partidas de diversos países mas, infelizmente, não do Brasil.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Page Rank Status</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-google-page-rank-status/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-google-page-rank-status/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.tapouillo.com/firefox_extension/&#34;&gt;Google Page Rank Status&lt;/a&gt; mostra na barra de status do Firefox, a pontuação que o site que você está visitando recebe no ranking do Google. Simples assim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Tableless é apenas 6. Já sites bem conhecidos, como da Apple ou Adobe por exemplo, chegam a ter 10 na pontuação facilmente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML Validator</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-html-validator/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-html-validator/</guid>
      <description>A extensão HTML Validator é muito simples: Ela te mostra se o site está validado corretamente ou não. Quando instalada, ela mostra um iconezinho no lado inferior direito, mostrando se há erros, warnings ou se está totalmente validado. Além disso, ela muda a janela de Source do Firefox&amp;#8230; Melhorando a forma de análise do código!
Você pode ver mais dicas de extesões aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chatsum</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-chatsum/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-chatsum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tá bom&amp;hellip; eu queria ter sido um dos primeiros a falar desta extensão, mas parece que o &lt;a href=&#34;http://www.meiobit.com/arq/008006.html&#34;&gt;Meiobit.com&lt;/a&gt; e o &lt;a href=&#34;http://www.guileite.com/archives/2006/06/chatsum.html&#34;&gt;GuiLeite&lt;/a&gt; chegaram primeiro. Este poste estava agendado para amanhã de manhã&amp;#8230; Mas, lá vai; &lt;a href=&#34;http://www.chatsum.com/about&#34;&gt;Chatsum&lt;/a&gt; é uma extensão interessante: Ela permite que pessoas que estejam visitando um site ao mesmo tempo, participem de um chat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando usada, ela abre um pequeno painel onde eles podem trocar mensagens. Legal&amp;#8230; seria mais ou menos como um sisteminha de comentário &amp;#8220;ao vivo&amp;#8221;. Gostei da ferramenta, vou começar a usar!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Viewer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-css-viewer/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-css-viewer/</guid>
      <description>A CSSViwer permite que você veja todas as informações de um objeto. Ela te mostra as informações de fonte e texto, cores e background, informações de box, ou seja, tudo que possa interessar. Bem interessante e útil para quando você visitar um site por exemplo, que quiser descobrir a família de fonte e o seu tamanho, ou a cor de fundo e largura e altura do objeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera Mobile passa no Acid2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-mobile-passa-no-acid2/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-mobile-passa-no-acid2/</guid>
      <description>Ótima notícia.
Opera Mobile becomes the first browser to pass the Acide2 test
Show. Hoje os browsers que passam neste teste são Safari, Konqueror, Opera 9 para PC e agora Opera para Mobiles.
Para quem não sabe, o Acid2 é um teste para ajudar os fabricantes de browsers a fazer um navegador mais complacente com os padrões web. Se um browser não passa neste teste, não quer dizer que ele não aceita totalmente os padrões, o Firefox por exemplo não passa 100% no teste, mas tem um ótimo suporte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wii usando Opera!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wii-usando-opera/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wii-usando-opera/</guid>
      <description>Wii usará Opera para navegar na internet.
Notícia muito interessante.
Para quem não sabe, Wii é o novo console que a Nintendo irá lançar. Console bem curioso, já que a maneira de jogar irá ser bem diferente do que estamos acostumados.
A Nintendo fez uma parceria com o Opera, para que o Wii use seu browser para navegação na internet. Eles precisavam de um browser seguro, rápido e que tivesse suporte a qualidades como AJAX e Web Standards.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browser – Preocupando-se com o básico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browser-preocupando-se-com-o-basico/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browser-preocupando-se-com-o-basico/</guid>
      <description>Já vi muita gente preocupada em fazer o site funcionar em uma centena de browsers. Não seria perda de tempo se a maioria dos browsers não fossem dispensáveis.
Conto esta história toda vez que vou falar deste assunto para algum aluno: Quando comecei a seguir os padrões na criação de sites, uma das grandes dificuldades iniciais era a falta de compatibilidade entre os browsers. Era uma época que o Opera e o Firefox (que antes tinha outro nome: Firebird e Phoenix, algo assim) estavam começando a surgir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video do Opera para Mobile</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-do-opera-para-mobile/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-do-opera-para-mobile/</guid>
      <description>O Rigonatti do Mobile Life fez um video dando uma explicada e mostrando como funciona o Opera para Mobiles, mas especificamente Windows Mobile 2003. Se alguém estiver curioso, basta visitar: Opera para Windows Mobile</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giving gamers two windows</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/giving-gamers-two-windows/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/giving-gamers-two-windows/</guid>
      <description>Giving gamers two windows to the Web: The Opera Browser for Nintendo DS™
Gmail, Flickr, Del.icio.us e o Tableless.com.br em seu videogame portátil! Excelente lançamento da Opera, embalado no também excelente Nintendo DS.
(vi nas Sinistras)
Interessante: ouça o Pod sem Fio número 6, onde a Bia fala sobre um plano empresarial da Claro, sem limite de tráfego, por R$ 100,00/mês.
As coisas ainda são muito chatas, complicadas e, principalmente, caras para quem quer internet fora do seu Desktop, mas estão melhorando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #18 – Opera 9, Wasabi, Songbird e Semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-18-opera-9-wasabi-songbird-e-semantica/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-18-opera-9-wasabi-songbird-e-semantica/</guid>
      <description>Nesse podcast falamos um pouco sobre o lançamento Opera 9 Preview&amp;#8230; vocês perceberam que ele veio uma semana depois de sair o Beta 2 do IE7? 🙂
Falamos sobre o Wasabi! Tá sabendo?
Falamos sobre o Songbird: Um player de Mp3 Open Source baseado no motor do Firefox. Parece ser interessante, embora eu não tenha gostado muito do programa. Achei meio dificil.
Tamanho: ~27,2Mb
Tempo: ~29m43
Aconselhamos você a inscrever nosso Feed no seu agregador preferido, para facilitar seu acesso às novidades, ou simplesmente baixe o mp3 direto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera 9 preview 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-9-preview-2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-9-preview-2/</guid>
      <description>Acabo de testar o Opera 9 preview 2. Instalei a versão para Debian, static-qt, aqui no Kubuntu.

É uma versão de preview técnico, ou seja, é um beta com ainda muitos bugs. Apesar disso, o navegador promete. Tão rápido e tão leve quanto o Opera sempre foi, quase passa no Acid2.
As novidades da versão são o suporte nativo a BitTorrent e uma tecnologia de widgets para Desktop. O BitTorrent aqui funcionou com perfeição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #17 – IE7 Beta 2 e Mercado de trabalho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-17-ie7-beta-2-e-mercado-de-trabalho/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-17-ie7-beta-2-e-mercado-de-trabalho/</guid>
      <description>Podcast um pouco mais animado. Muita gente deu uma reclamada básica, resolvi mudar algumas coisas no podcast. Vamos mudando aos poucos, afinando aqui e ali até que chegue no ponto. Não só o podcast em si, mas também a minha forma de narrar&amp;#8230; Vou tentar relaxar mais daqui para frente para deixar de ser muito formal. Juro que vou tentar&amp;#8230; :-@
Nesse podcast foram apenas dois assuntos ( vou tentar aumentar o numero de assuntos e novidades com o tempo), o primeiro fo IE7 e o segundo sobre o mercado de trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ainda muito cedo para dizer…</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-muito-cedo-para-dizer/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-muito-cedo-para-dizer/</guid>
      <description>Particularmente acho muito cedo falar alguma coisa do IE7, ainda é beta, muitas coisas ainda serão feitas, muita coisa já foi feita, mas ainda acho prematuro falar que ele vai mudar o mundo e etc&amp;#8230;
Mas, minha opinião até agora, sujeita a mudanças drásticas (claro!), é que o pessoal está começando a acertar. Apesar de os posts no blog do IE serem mais empolgantes do que o programa propriamente dito, estou torcendo para que o pessoal não erre a receita e entregue um browser mais robusto e confiavel para os desenvolvedores e usuários &amp;#8220;normais&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extension: Mouse Gestures</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-mouse-gestures/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-mouse-gestures/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem usa &lt;a href=&#34;http://opera.com/&#34;&gt;Opera&lt;/a&gt; já tem essa função a muito tempo. Os &lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/extensions/moreinfo.php?id=39&amp;amp;application=firefox&#34;&gt;Mouse Gestures&lt;/a&gt; são extremamente úteis para facilitar a navegação pelos sites e fechar abas sem ter que acertar o X ou ter que pressionar as teclas de atalho.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, os detalhes…</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-os-detalhes/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-os-detalhes/</guid>
      <description>Os detalhes&amp;#8230; &amp;#8230;e o maldito Internet Explorer. Vejam:
Gustavo Cardoso: Isso está na especificação do CSS, é um bug do IE ou é burrice minha mesmo!?!
Já vi algumas dezenas de bugs estranhos do Internet Explorer, mas sempre tem um novo que a gente não conhecia, não é mesmo? 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer testar o IE 7 beta?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quer-testar-o-ie-7-beta/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quer-testar-o-ie-7-beta/</guid>
      <description>Lembram daquela versão que vazou? Esqueçam ok?
Quem estiver interessado, testem a primeira versão beta do Internet Explorer 7. Pelo que vi no Tour no site da Microsoft, parece que mudaram um bocado de coisas&amp;#8230;
Vou testar, depois posto minhas observações.
 Tour pelo IE 7 Beta Internet Explorer 7: Beta Preview Microsoft releases IE 7 beta to public  via Radinho
Update:
Caramba! Fui instalar o browserzinho, aí ele me taca uma mensagem dessa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Translation Panel</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-translation-panel/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-translation-panel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sempre é bom ter um bom tradutor por perto. Usando a &lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/extensions/moreinfo.php?id=186&amp;amp;application=firefox&#34;&gt;Translation Panel&lt;/a&gt;, isso fica um atalho de distância. Ela usa vários sites para traduzir textos que você preferir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimente o Opera Mini</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experimente-o-opera-mini/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experimente-o-opera-mini/</guid>
      <description>Simulador de Opera Mini.
Applet Java, funciona muito bem. Dei uma boa navegada. Screenshots aqui.
Estou impressionado com o Opera Mini. Li e escrevi e-mails no Gmail, postei no WordPress, acessei o Flickr. Dei uma navegadinha também por grandes sites e portais de notícias nacionais e o resultado é surpreendentemente bom. Até algumas janelas pop-up foram detectadas e carregadas corretamente pelo Opera Mini (não, ele não exibe pop-ups de propaganda, só aqueles disparados pelo clique em algo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session Saver</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-session-saver/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-session-saver/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você estava com uma centena de tabs abertas, todos muito importantes, que se o Firefox ou o Windows travasse nessa hora, você seria capaz de vender seu rim para que pudesse te-las de volta&amp;#8230; Pois é&amp;#8230; esse medo pode ser deixado de lado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ColorZilla</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-colorzilla/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-colorzilla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/extensions/moreinfo.php?id=271&amp;amp;application=firefox&#34;&gt;ColorZilla&lt;/a&gt; é uma extension interessantíssima e que vai te economizar alguns segundos valiosos na hora da correria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ela é um Color Picker integrado ao Firefox. Você certamente já passou pela experiência de precisar de uma cor que está no layout. Se você não tem um color picker instalado no seu computador, com certeza você abre o Photoshop para fazer esse trabalho simples.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera promovendo o Opera Mini</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-promovendo-o-opera-mini/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera-promovendo-o-opera-mini/</guid>
      <description>Parece que o Opera está començando a promover mais o Opera Mini &amp;#8211; versão do browser para celulares &amp;#8211; do que o Opera para Desktop. Dá uma olhada na home do site: http://www.opera.com/.
Grande idéia, já que a Mozilla e os outros fabricantes dão mais foco em Desktops. Os browsers para mobiles, de maneira geral, são muito imaturos, e o Opera está mudando isso&amp;#8230; enquanto os outros concorrentes não fazem nada, eles começam a tomar o mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MeasureIt</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-measureit/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-measureit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Já se deparou com algo parecido: Ei, ali está dando uma diferença de 1px&amp;#8230; Fica um degrauzinho, tá vendo?! Era para ter 300 e tem 299Px!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aí, taca o Designer fazer um screenshot da tela, levar pro Photoshop e medir. Pois é&amp;#8230; O problema foi resolvido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a extensão &lt;a href=&#34;http://www.kevinfreitas.net/extensions/measureit/&#34;&gt;MeasureIt&lt;/a&gt; você medir qualquer objeto direto na tela do browser.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Screen Grabdpres</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-screen-grab/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-screen-grab/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sabe quando você encontra um erro em algum site, erro de layout mesmo, e tem que tirar um screenshot da tela para mostrar pro camarada?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem usa Linux é muito fácil&amp;#8230; Mas para os usuários de Windows complica um pouco. O cara tem que apertar o PrintScreen, depois abrir o Photoshop ou outro programa gráfico, colar, recortar, salvar, enviar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a extensão &lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/extensions/moreinfo.php?id=1146&amp;amp;application=firefox&#34;&gt;ScreenGrab&lt;/a&gt; isso acaba. Você viu algum erro no layout, ou simplesmente quer tirar um screenshot do layout, basta clicar com o botão direito, clicar no ScreenGrab e pronto&amp;#8230; Ele tira um screenshot.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FireFTP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-fireftp/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extension-fireftp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem trabalha com Web, usa muito FTP. Quem nunca teve que subir um arquivo às pressas? Pois é. Aquela busca pelo programa de FTP perfeito acabou, pelo menos por enquanto. A &lt;a href=&#34;http://fireftp.mozdev.org/&#34;&gt;Extensão FireFTP&lt;/a&gt; transforma seu &lt;a href=&#34;http://www.spreadfirefox.com/?q=affiliates&amp;amp;id=155760&amp;amp;t=195&#34;&gt;Firefox&lt;/a&gt; em um programa FTP, por sinal, muito completo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE Tab</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie-tab/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie-tab/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando eu comecei nesse treco de Padrões, estava aprendendo (ainda estou, claro) como muitos visitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu abria mais ou menos 7 browsers para poder implementar os sites, e ter certeza de como cada um iria se comportar: Opera 3, Opera 3.5, Mozilla, Firefox, Internet Explorer 5, 5.5 e 6.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois que aprendi que os resultados nos browsers bons eram sempre 99,9% parecidos, resolvi abrir apenas o Firefox e Internet Explorer 5, 5.5 e 6. Depois ficou melhor ainda, com a queda e quase que abandono total do IE 5, abro apenas o 6 e fica tudo bem. Mas mesmo assim, são duas janelas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descobri ontem uma extensão para &lt;a href=&#34;http://www.spreadfirefox.com/?q=affiliates&amp;amp;id=155760&amp;amp;t=195&#34;&gt;Firefox&lt;/a&gt; que acaba com isso. Ela se chama: &lt;a href=&#34;http://ietab.mozdev.org/&#34;&gt;IE Tab&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caminhando pelo HTML – parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/caminhando-pelo-html-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este é o segundo artigo da série de cinco, &amp;#8220;Caminhando pelo HTML&amp;#8221;, que foi publicada originalmente na Revista Webdesign. Divirta-se.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eyesmiles de volta!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eyesmiles-de-volta/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eyesmiles-de-volta/</guid>
      <description>Para quem não sabe, tenho um blog chamado Eyesmiles.
Como o blog do Tableless é um blog mais específico, deixo os assuntos aleatórios para serem postados no Eyesmiles.
Muita gente havia me perguntado sobre ele quando eu coloquei o Tableless novo no ar, portanto, estou avisando que o dito cujo já está de volta. Não está completo, ainda falta eu colocar um bocado de informações no menu por exemplo. O RSS também mudou, anote aí: http://tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descontos no DreamHost – para serviços anuais e mensais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</guid>
      <description>Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.[Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.]1
Eu uso Dreamhost a muito tempo. Quase nunca tenho problemas (você já viu este site fora do ar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pílulas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas-2/</guid>
      <description>Excelente artigo no A List Apart: Thinking Outside the Grid. Molly Holzschlag dá uma excelente visão de como são planejados e construídos layouts CSS. Se você acha que layouts tableless são todos iguais, &amp;#8220;quadrados&amp;#8221;, &amp;#8220;cara de blog&amp;#8221;, precisa ler este artigo. Ela mostra justamente o contrário.  Ainda no A List Apart: Sensible Forms: A Form Usability Checklist. Formulários são sempre uma dor de cabeça para quem desenvolve e geralmente são também uma bela dor de cabeça para quem usa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE para MAC deixado de lado (ainda bem)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie-para-mac-deixado-de-lado-ainda-bem/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie-para-mac-deixado-de-lado-ainda-bem/</guid>
      <description>Quem já teve que resolver alguns problemas de compatibilidade de layout para IE/Mac, sabe que não é fácil.
Mas agora, todos os problemas acabaram! O Microsoft anunciou que vai parar de dar suporte ao IE/Mac no dia 31 de Dezembro de 2005. E, em 31 de Janeiro de 2006, ele já não estará disponível para download.
Ótima notícia para todas as partes. Menos um browser que não segue os padrões para os desenvolvedores se preocuparem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SVG e o Firefox 1.5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/svg-e-o-firefox-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/svg-e-o-firefox-15/</guid>
      <description>Finalmente podemos falar em SVG na Web. Ou quase&amp;#8230; Falta o Internet Explorer. Veja uma breve introdução ao assunto, com alguns exemplos do que é possível.
Atenção! Você precisa do Firefox 1.5 para ver esses exemplos. O Opera para Windows trava se você tentar acessar. O Opera 8.5 para Linux se comporta bastante bem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MozTorrent</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/moztorrent/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/moztorrent/</guid>
      <description>Projeto interessante que fará o Firefox trabalhar com arquivos Torrents.
MozTorrent</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 1.5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox_15/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox_15/</guid>
      <description>Alô early adopters! Saiu o Firefox 1.5!
As principais mudanças:
 O processo de update foi automatizado. Tentaram tornar a navegação ainda mais rápida. Você pode arrastar as abas para reordená-las Tem um jeito rápido de limpar os rastros da navegação (histórico, cookies, etc.) Suporte a Javascript 1.6 e SVG. (SVG! Legal! Já estou imaginando possibilidades&amp;#8230;)  Baixe aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kill Bill´s Browser</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/kill_bill_browser/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/kill_bill_browser/</guid>
      <description>Do jeito que as coisas estão, o melhor mesmo é manter o bom humor.
Kill Bill´s Browser</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSSVista</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cssvista/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cssvista/</guid>
      <description>Você já usou aquela opção da Web Developer de editar o CSS e ver o resultado no Firefox na hora? E quando você usava, você não pensou: &amp;#8211; Po, isso podia funcionar de alguma forma no IE&amp;#8230;
Seu problemas acabaram. O CSSVista é uma aplicação Windows que permite você editar o CSS do seu site e ver o resultado &amp;#8220;ao vivo&amp;#8221; simultanemente no Firefox e no Internet Explorer.
Como nada é perfeito, para poder funcionar, você deve instalar o .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers e seus mundos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-e-seus-mundos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers-e-seus-mundos/</guid>
      <description>Saber quais browsers usados pelos usuários é a obrigação de todo profissional web. Dependendo das comunidades é fácil localizar o browser mais usado e até mesmo o porque da preferência. Existem hoje em dia, três mundos que precisamos prestar atenção e saber quais são suas preferências de uso.
Mundo Mac A maioria usava Internet Explorer, depois o Mozilla lançou o Camino, browser baseado no Mozilla apenas para Mac. Mais tarde o Camino foi descontinuado, dando lugar ao Firefox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um novo conceito de browser</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um_novo_conceito_browser/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um_novo_conceito_browser/</guid>
      <description>Flock é um browser nada mais nada menos que um Firefox vitaminado com integrações com sites como Flickr, Del.icio.us, e sistemas de blogs personalisados como WordPress.
Não vou falar sobre as extensões integradas, isso seria reinventar a roda, já que o Bruno Torres já deu um belo apanhado sobre isso no seu post &amp;#8220;Flock &amp;#8211; até agora nada empolgante&amp;#8220;.
Por isso, falar um pouco sobre o conceito pelo qual esse browser foi lançando seria mais interessante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Css Hacks e IE 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css_hacks_ie7/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css_hacks_ie7/</guid>
      <description>O pessoal do IEBlog está chamando os desenvolvedores para dar uma ajuda.
Eles pedem para quem usa hacks, dêem uma revisada no código, limpando hacks que fazem os sites &amp;#8220;quebrarem&amp;#8221; no IE 7.
Então, se você costuma usar hacks para fazer acertos nos browsers, dê uma lida no post deles&amp;#8230;
Pelo menos eles estão pedindo ajuda para a comunidade&amp;#8230;
 Call to action: The demise of CSS hacks and broken pages IEBlog: Clean up your CSS hacks  Dica do Henrique Costa Pereira do Revolução CSS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 1.0.7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox_17/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox_17/</guid>
      <description>Saiu o Firefox 1.0.7.
E parece que o site SpreadFirefox foi atacado&amp;#8230;
Talvez seja a oposição desesperada! (brincadeira)
Ler mais:
 Firefox e Thunderbird 1.0.7 em Português do Brasil OpenSUSE and SpreadFirefox Cracked  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HP oferecerá máquinas com Netscape</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/hp_maquinas_netscape/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/hp_maquinas_netscape/</guid>
      <description>HP vai oferecer máquinas com browser Netscape
 As máquinas virão com um ícone do Netscape e do Internet Explorer da Microsoft. Assim o usuário poderá escolher entre os dois qual gostaria de utilizar para navegar na web.  É para rir ou para chorar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso-tableless/</guid>
      <description>A maneira que o código HTML é escrito pela grande maioria das empresas é uma das grandes causas dos problemas do desenvolvimento web. A perda de tempo, retrabalho, trabalho de manutenção, atrasos na entrega, problemas com designers e programadores, são alguns dos problemas que equipes sofrem ao desenvolver um projeto, seja ele grande ou pequeno.
Isso vem de muito antes. Estamos acostumados a desenvolver da maneira complicada. Usamos tabelas para a estruturação de sites, não nos preocupamos com a acessibilidade, tanto de deficientes visuais ou de usuários de mobiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer Developer Toolbar Beta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer_developer_toolbar/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer_developer_toolbar/</guid>
      <description>O Lucas Cardozo me enviou por email uma dica muito legal.
Sabe aquela extension do Firefox, Web Developer, que adiciona uma barra com funcionalidades interessantíssimas para facilitar o trabalho do desenvolvedor? Fizeram uma para o Internet Explorer&amp;#8230;
Internet Explorer Developer Toolbar Beta
Interessante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera Grátis e um recesso rápido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opera_gratis/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opera_gratis/</guid>
      <description>Primeiramente, uma notícia já meio velha&amp;#8230; O Opera agora é grátis.
Na minha opinião, eles demoraram para fazer isso. Mas agora, o bicho vai pegar de vez&amp;#8230;
O Opera é tão bom quanto o Firefox, perdendo apenas para a facilidade das Extensions&amp;#8230; Porém, o Opera tem uma série de vantagens e ferramentas nativas.
Baixe o Opera.
Bela home, por sinal
Agora, sobre o recesso.
Estou sem internet em casa, então não estou conseguindo postar como antes, por isso, desculpem-me pela longa pausa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o Firefox como ferramenta de desenvolvimento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando_firefox_como_ferramenta_de_desenvolvimento/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando_firefox_como_ferramenta_de_desenvolvimento/</guid>
      <description>Uma ótima apresentação em Slide Show (HTML mesmo, nada de power point), onde Leslie Franke mostra como é fácil desenvolver e testar sites usando o Firefox e suas extensões.
Rapid Web Development and Testing with Mozilla Firefox
via Css Beauty</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 1.5 is coming</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox_15_coming/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox_15_coming/</guid>
      <description>Firefox 1.5 Beta 1.
Se você quiser dar uma olhada em mais detalhes: Mozilla Developer News</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registro do Opera GRÁTIS – Só hoje</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/registro_opera_gratis/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/registro_opera_gratis/</guid>
      <description>Comemorando seus 10 anos, o Opera está distribuindo de graça, códigos de registro para seu Browser.
Aproveite porque É SÓ HOJE!
Registro do Opera Grátis
Para saber mais sobre a &amp;#8220;festa&amp;#8221;: Opera 10-year online anniversary party</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer 7 Reviews</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer_7_reviews/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer_7_reviews/</guid>
      <description>Eu prometi que falaria sobre o Internet Explorer 7. Mas, como esse beta que saiu não era para o público em geral, e sim para um grupo fechado de desenvolvedores, vou esperar para testar a versão final.
Assim, não perco tempo falando de bugs que serão arrumados na última versão.
Em compensação, aqui vão alguns links sobre o Internet Explorer 7.
 Artigo sobre lançamento Lista de correções de CSS. [</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer7/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer7/</guid>
      <description>O Internet Explorer 7 já está devidamente instalado aqui no meu computador&amp;#8230; Ou quase.
Esperem para semana que vem um post com mais detalhes.
Enquanto isso, leiam o que o Bruno Torres e o Dave Shea escreveram.
Minha primeira impressão?! Decepcionante.
Mas posso mudar de opinião. Ou não.
Quer?
Toma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 1.0.5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox_105/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/firefox_105/</guid>
      <description>Firefox 1.0.5 liberado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparando os navegadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comparando_os_navegadores/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comparando_os_navegadores/</guid>
      <description>Vi no URL Sinistras um post sobre um artigo que saiu no site da UOL, comparando os navegadores Internet Explorer, Opera e Firefox.
No artigo tem uma tabela com a opção: Acesso a sites de bancos.
Lá, está marcado que os navegadores Firefox e Opera são instáveis em sites de bancos.
Calma aí&amp;#8230;. Instáveis?!
Isso tira toda a culpa dos desenvolvedores que negligenciam os padrões, e coloca em cima dos browsers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapidinhas: Instale, Experimente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rapidinhas_instale_experimente/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rapidinhas_instale_experimente/</guid>
      <description>Opera 8.1: não testei no Windows. Aqui no Linux ficou rápido como uma bala! Mais rápido que o próprio Konqueror, mantendo a tradição do Opera de ser um navegador leve, muito leve. Experimente. Para quem anda reclamando do Firefox ser muito pesado, uma excelente opção.  GeoURL Firefox Extension: Mostra um ícone na barra de status para sites com suporte a GeoURL. A idéia é interessantíssima e eu já coloquei as tags de GeoURL aqui no Tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browser de código aberto em Celulares</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browser_codigo_aberto_celulares/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browser_codigo_aberto_celulares/</guid>
      <description>Celular da Nokia terá browser de código aberto
Muito interessante a união da Nokia com a Apple para fazerem esse browser.
E sabendo que esse browser será baseado no Safari, é uma ótima notícia.
Acho que a competitividade entre browsers de disposítivos móveis está começando!
Promete ser interessante. E sem dúvida, com bons browsers tomando a dianteira, os desenvolvedores, ficarão mais tranqüilos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extension: Web Developer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/extensions_webdeveloper/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/extensions_webdeveloper/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.mozilla.org/products/firefox/&#34;&gt;Firefox&lt;/a&gt; tem alguams extensões que são muito úteis para a boa produtividade do Desenvolvedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tentarei dar algumas dicas dessas extensões aqui durante um tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vou começar essa série com a extensão &lt;a href=&#34;http://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/extensions/web_developer/web_developer-0.9.3-fx.xpi&#34;&gt;WebDeveloper&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Netscape 8</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/netscape_8/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/netscape_8/</guid>
      <description>Saiu a versão 8 do browser Netscape.
Não vou comentar.
Não sei da onde saiu a idéia de colocar o motor do Internet Explorer.
Alguém sabe?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em qualquer lugar com qualquer dispositivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em_qualquer_lugar_com_qualquer_dispositivo/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em_qualquer_lugar_com_qualquer_dispositivo/</guid>
      <description>Seguir os Web Standards é muito mais que ganhar aquelas vantagens que todos já conhecem. Essas vantagens que os usuários e que os desenvolvedores ganham logo que abordam os Padrões, são apenas o princípio.
Com o advento da internet móvel &amp;#8211; que já é uma realidade &amp;#8211; nunca foi tão importante desenvolver sites que funcionem em outros dispositivos que não sejam Desktops.
Vou ser um pouco ousado, se me permitem: Desenvolver sites que seguem os Padrões Web, mas pensando apenas em Desktops, é um erro tão grave quanto não abordar os Padrões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 Milhões de Raposas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/50_milhoes_de_raposas/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/50_milhoes_de_raposas/</guid>
      <description>Pois é&amp;#8230; Agora já são mais de 50 Milhões de raposas navegando na web.
E o número, felizmente, continua crescendo.
 50 Millions on Friday! Spread Firefox  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer no Linux</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer_no_linux/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet_explorer_no_linux/</guid>
      <description>Alguns posts atrás, disse que no Linux não tinha Internet Explorer. Retiro o que disse:
Internet Explorers for Linux
Claro que não são a mesma coisa, só serve para aqueles que usam linux testar os sites.
Link @ fechaTAG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notícias sobre Internet Explorer 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/noticias_internet_explorer_7/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/noticias_internet_explorer_7/</guid>
      <description>Que ótimo!!
Li no Veerle algumas coisas que me deixaram um pouquinho feliz sobre o Internet Explorer 7.
Uma delas é que o Browser vai passar a suportar o canal Alpha de imagens PNG. Outra coisa legal, é que aqueles bugs que, por exemplo, o site Position Is Everything vão ser resolvidos.
Quem viver, verá.
 Mais detalhes  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Tableless e Ajax</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso__webstandards/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso__webstandards/</guid>
      <description>A Visie é pioneira em ministrar cursos presencias de Padrões Web, Tableless, AJAX e companhia&amp;#8230;
Você pode fazer cursos individuais ou empresariais treinando grandes equipes. Já treinamos equipes de empresas como Editora Abril, Petrobrás, Terra, Unisys e muitos outros!
Nós ensinamos pessoas que tenham interesse pela profissão e pela internet. Que gostem de informação e saibam que a internet é algo que muda o relacionamento das pessoas.
Ensinamos no curso de tableless a escrever código com significado semântico, organizado e fácil de ser indexado por buscadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE comendo mosca</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie_comendo_mosca/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie_comendo_mosca/</guid>
      <description>update: 1º de Abril.
O engenheiro da Micro$oft, Adrem Resworb, do time que está trabalhando no desenvolvimento da nova versão de seu pseudo-browser do ícone azul, afirmou extra-oficialmente que ele e seus pares estão trabalhando em uma adaptação de um engine open-source de renderização HTML e CSS. Esse engine seria supostamente baseado em gecko (lagartixa em português, por isso comendo mosca), usado pelos navegadores, já conhecidos de todos, Mozilla e Firefox, além do Netscape.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers dos Dispositivos Móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers_em_dispositivos_moveis/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers_em_dispositivos_moveis/</guid>
      <description>Dispositivos Móveis. Este é um terreno muito estranho para os desenolvedores de sites.
Talvez você tenha ouvido falar em fazer sites para Dispositivos Móveis (Mobiles) depois que começou a estudar Web Standards. Confesso que comecei a dar mais atenção a essa área depois que estudei a fundo os Padrões.
Mas, para aquele usuário um pouco mais avançado, que quer fazer seus sites aparecerem melhores nestes dispositivos, nada melhor que conhecer os Browsers que estão disponíveis e que são usados pelos usuários de Mobiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doctype e Browsers Modes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/doctype/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/doctype/</guid>
      <description>Um assunto meio complexo e interessante que muita gente se confundi na hora de entender. Doctypes e os modes dos browsers.
Acho que todos já ouviram falar em Box Model, não é?
Pois então&amp;#8230; Alguns browsers calculam as medidas no CSS de um jeito particular, calculam do jeito antigo, errado, causando esse tipo de problema.
Muitos fizeram sites enquantos os browsers calculavam do jeito errado. Logo, os desenvolvedores dos browsers ficaram num dilema: Se eles resolvessem o &amp;#8220;bug&amp;#8221; de cálculo, muitos sites iriam parar de funcionar corretamente&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How Firefox Works</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/how_firefox_works/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/how_firefox_works/</guid>
      <description>Ótimo artigo sobre Firefox e suas qualidades!
Para quem ainda está com um pé atrás de usar um &amp;#8220;browser alternativo&amp;#8221;, leia!
How Firefox Works</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O maravilhoso mundo dos Browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mundo_magico_dos_browsers/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mundo_magico_dos_browsers/</guid>
      <description>Há muitos assuntos interessantes que podem ser estudados dentro dos Web Standards. Browsers é um assunto desse tipo.
Nesse artigo, não abordei nenhum tópico histórico como a Guerra dos Browsers, que de fato, é um tópico que a maioria dos desenvolvedores mais gostam de estudar.
Espero que gostem.
O mundo mágico dos browsers</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ie7 is coming! Será?!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie7/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie7/</guid>
      <description> Gates Highlights Progress on Security, Outlines Next Steps for Continued Innovation  Major News: Internet Explorer 7.0 announced by Bill Gates IE7 Standalone IE To Be Released This Summer Reversal: Next IE update divorced from Windows   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Css Hacks – Ruim com eles, pior sem eles.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/csshacks/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/csshacks/</guid>
      <description>O que são os CSS Hacks? Css Hacks não são mais do que “gambiarras” no código do css que abusam de erros de renderização dos navegadores.
Para que serve?! Talvez você já enfrentou um problema parecido:
Quando você está implementando um layout, e compara o resultado em vários navegadores, percebe que ficou certo em dois deles mas exclusivamente em um, ficou totalmente diferente. Você sabe que o defeito é simples de ser resolvido… sabe que é só mudar o tamanho do div, para fazer funcionar, mas se você o fizer, vai dar defeito nos outros dois navegadores que estavam certos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Web Standards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</guid>
      <description>Os cursos da Visie são totalmente independentes. Os exercícios do curso são retirados de exemplos reais e demonstram de modo prático desafios enfrentados no dia-a-dia do desenvolvedor.
O treinamento completo é voltado para designers e programadores que trabalham com internet. Em cada curso há assuntos com mais ênfase para programação ou design, entretanto, todos tiram proveito do curso como um todo.
Você pode ter todos os detalhes que precisar visitando o site da Visie: visie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tamanho do texto em diferentes browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tamanho_do_texto/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tamanho_do_texto/</guid>
      <description>Neste site mostra a diferença do tamanho dos textos em vários browsers.
E este vem de bonus.
Vale a pena dar uma olhada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers/</guid>
      <description>Ferramenta importante para o bom desenvolvimento de um site WebStandards. É bom o pessoal que está começando conheça estes browsers, e se possível tenha eles instalados para poder testar os sites, e até escolher um preferido.
Lynx (Browser de texto) &amp;#8211; http://lynx.browser.org/
Netscape &amp;#8211; http://channels.netscape.com/ns/browsers/
Mozilla &amp;#8211; http://www.mozilla.org/
Firebird &amp;#8211; http://www.mozilla.org/projects/firebird/
Opera &amp;#8211; http://www.opera.com/
Konkeror (Linux) &amp;#8211; http://www.konqueror.org/
Safari (Mac) &amp;#8211; http://www.apple.com/safari/
Internet Explorer &amp;#8211; http://www.microsoft.com/ie/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer estudar CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quer_estudar/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quer_estudar/</guid>
      <description>É em inglês, mas mesmo assim dá para aprender um bocado.
Ótimos exemplos de layouts em css, bugs de browsers, dicas de sites, etc&amp;#8230; vale muito a pena ler os source (código fonte), e aprender um pouco sobre o que dá para fazer com CSS.
http://www.positioniseverything.net/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versões de Browsers Standalone</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lista_de_browsers/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lista_de_browsers/</guid>
      <description>Normalmente precisamos testar sempre os sites nas duas verões correntes do Internet Explorer. No site Evolt.org, você consegue baixar duas ou mais versões de vários browsers. Se você tem o Internet Explorer 7 instalado, você baixa pelo site da Evolt.org a versão Standalone do Internet Explorer 6 e testa seus sites sem problema nenhum. Como eles aproveitam arquivos do próprio windows para rodar a versão antiga do browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bugs de Browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bugs_de_browsers/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bugs_de_browsers/</guid>
      <description>Ter conhecimento dos bugs de renderização dos browsers é sempre bom para se fazer um site TABLELESS. O site CSSPG &amp;#8211; CSS Pointer Group é um bom site sobre CSS, onde uma das seções é o Browsers Bugs, apesar de ter informações de apenas alguns browsers, dá para fazer um bom proveito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safari</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/safari/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/safari/</guid>
      <description>No dia 7 de Janeiro, a Apple disponibilizou uma versão BETA do seu novo browser: Safari.
Andei dando uma pesquisada no Google, por informações sobre bugs de renderização que possam existir no Safari, e acabei encontrando.
Confira em: dive://into.mark.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>