<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Podcasts on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/podcasts/</link>
    <description>Recent content in Podcasts on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Mar 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/podcasts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Drops 15 – Eu era contra pré-processadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-15-eu-era-contra-pre-processadores/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-15-eu-era-contra-pre-processadores/</guid>
      <description>Eu sei, eu sei, é difícil admitir, mas eu era contra pré-processadores de CSS. Na verdade, os Pré-processadores eram um símbolo de como você não consegue controlar seu código, assim como o Dreamweaver.
 Drops 15 &amp;#8211; Eu era contra pré-processadores by Tableless Padrões Web on Mixcloud  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 13 – O basico sobre semântica, HTML5 e microdata</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-13-o-basico-sobre-semantica-html5-e-microdata/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-13-o-basico-sobre-semantica-html5-e-microdata/</guid>
      <description>Falei um pouco sobre o básico da semântica, novas tags do HTML5 e microdata.
Links sobre o assunto:
 Sobre Microdata Introdução a Microdata no HTML5 Microdata: HTML5’s Best-Kept Secret  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atrás do Front(End)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/atras-do-frontend/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/atras-do-frontend/</guid>
      <description>Atrás do Front(End) é um podcast feito pelo glorioso Eduardo Fernandes. Acabei descobrindo o Eduardo indo e vindo nesse mundão de internet enquanto eu procurava conteúdo novo e relevante para colocar na minha lista de feeds. Acabei achando seu blog, o Caos Ordenado, onde encontrei textos sensacionais sobre tecnologia, produção de conteúdo e opinião.
Como parte de seu projeto, ele iniciou uma série de podcasts chamado Atrás do Front(End), onde a ideia é entrevistar gente que trabalha com comunicação no dia-a-dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 12 – Dicas de sobrevivência</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops12-dicas-sobrevivencia/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops12-dicas-sobrevivencia/</guid>
      <description>Existem algumas atitudes que devem fazer parte do desenvolvedor. Não adianta entender muito bem da parte técnica se você não consegue entregar o seu projeto na data, ou não cumpre promessas ou se nem sabe onde quer estar daqui 3 anos.
Link dos feeds dos podcasts.
A minha palestra:
 Manual de Sobrevivência do Desenvolvedor  from Tableless  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade – Podcast #2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-2-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-2-acessibilidade/</guid>
      <description>Falamos um pouco sobre Acessibilidade. Quais podem ser suas atitudes para melhorar seu projeto e tornar a web um pouco mais acessível. Falamos sobre o que e por que fazer um código acessível e mesmo assim achamos que este podcast ficou um pouco superficial. Estamos planejando fazer outro sobre o mesmo assunto, alguma hora. Enjoy! 😉
Participação do @diegoeis, @alyssonfranklin, @reinaldoferraz e @paulorodriguesw.
Download do Arquivo.
Assine o FEED direto do podcast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O dev front-end – Podcast #1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-dev-front-end-podcast-1/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-dev-front-end-podcast-1/</guid>
      <description>Estamos relançando o podcast do Tableless. Este será o primeiro e falamos sobre um assunto que está sendo bastante comentado nos últimos dias.
Será que o desenvolvedor client-side deveria fazer alguma faculdade? Será que ele precisa aprender a programar? Será que seria interessante ele ser um designer? Será que aprender apenas um framework javascript já é o suficiente?
Assine o FEED direto do podcast.
Arquivo mp3.
Link direto do MP3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 8 – O que o dev client-side deve saber</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-8-o-que-o-dev-client-side-deve-saber/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-8-o-que-o-dev-client-side-deve-saber/</guid>
      <description>Muitos devs front-end tem dificuldades de saber o que aprender ou quais assuntos eles devem dar mais atenção e absorver. Será que um dev client-side deve aprender lógica de programação, programar uma linguagem server e etc? Será que ele precisa saber design, usabilidade e etc?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 7 – Você está fazendo errado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-7-voce-esta-fazendo-errado/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-7-voce-esta-fazendo-errado/</guid>
      <description>Tem designers trabalhando com web que não entendem HTML/CSS. Tem programadores que ainda insistem em aprender apenas a linguagem server-side e ficam se lixando para HTML. Tem desenvolvedores de interface que não estão nem aí pra semântica, css bem escrito e caem na bobeira de ficar discutindo assuntos superficiais como abordar ou não abordar determinado browser, ou o Flash é melhor que HTML e vice-versa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 5 – Responsabilidade Dev Front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-5-responsabilidade-dev-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-5-responsabilidade-dev-front-end/</guid>
      <description>Qual a responsabilidade do desenvolvedor front-end? Ele precisa ser designer? Tem que aprender a programar?
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes. Feed direto dos Podcasts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 4 – Validar é importante?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-4-validar-importante/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-4-validar-importante/</guid>
      <description>Validar o HTML é importante? Para que serve o validador? O que ele não analisa?
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes. Feed direto dos Podcasts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 3 – Duas formas de modular seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops3-modular-css/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops3-modular-css/</guid>
      <description>Existem várias formas de modular seu CSS, vou citar duas delas. A primeira delas é modulando seu código por página. A segunda é modulando por áreas do site.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 2 – A palavra Marcação do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-2-a-palavra-marcacao-do-html/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-2-a-palavra-marcacao-do-html/</guid>
      <description>Você já parou para pensar o que significa a palavra marcação da abreviação do HTML?
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 1 – HTML5 já pode ser usado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-1-html5-ja-pode-ser-usado/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-1-html5-ja-pode-ser-usado/</guid>
      <description>Você já pode usar o HTML5. Talvez não os 100% das maravilhas que ele te proporciona, mas pelo menos, nivelando por baixo, as tags já podem ser usadas.
Saiba mais ouvindo nosso primeiro drops de 2011.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  -- Veja nossos Drops aqui no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogBits #9 – Espaço publicitário: incentivos, mimos e compra de opiniões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-9-espaco-publicitario-incentivos-mimos-e-compra-de-opinioes/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-9-espaco-publicitario-incentivos-mimos-e-compra-de-opinioes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://blogbits.com.br&#34;&gt;BlogBits&lt;/a&gt; voltou. Se você não sabe o que é BlogBits, eu explico: BlogBits é um bando de nerds falando besteiras. Esse é o resumo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em miúdos BlogBits é um podcast sobre tecnologia e desenvolvimento web &amp;#8211; há outros assuntos, mas esses dois são os principais &amp;#8211; feito por alguns blogueiros como &lt;a href=&#34;http://brunotorres.net&#34;&gt;Bruno Torres&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://mobilelife.com.br/&#34;&gt;Thiago Rigonatti&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://guileite.com&#34;&gt;Gui Leite&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://digitalminds.com.br/&#34;&gt;Danilo Medeiros&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/&#34;&gt;Diego Eis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metatags – Breve introdução de uso e teoria</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/metatags/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/metatags/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Metadados são dados sobre dados. Informações sobre a própria informação. Metadados são estruturas de informações que descrevem características de uma fonte de informação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Metadados servem para ajudar seres humanos ou máquinas a localizar e descrever informações, melhorando o gerenciamento e uso destas informações.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #25 – Validação é importante?!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-25-validacao-e-importante/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-25-validacao-e-importante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Validar ou não validar, eis a questão. Será que validar é realmente importante? Para quem ela é importante? Qual o sentido da vida? Mas &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Answer_to_Life,_the_Universe,_and_Everything#The_search_for_the_Ultimate_Question&#34;&gt;porque 42 é a resposta&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Validação sempre foi um assunto muito interessante. Não temos como falar sobre validação sem tocar em assuntos como semântica, xhtml2, html5 e etc. Instigados pelo assunto (um tanto polêmico, confesso) e pelos comentários do &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/validar-e-importante&#34;&gt;post que escrevi anteriormente&lt;/a&gt;, decidimos fazer um podcast madrugada adentro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #24 – Testemunho WCA</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-24-testemunho-wca/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-24-testemunho-wca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parecido com o &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/podcast-tableless-22-primeira-impressao-sobre-padroes-web&#34;&gt;podcast #22&lt;/a&gt; onde eu fiz com alguns alunos no final de um curso de &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/cursos/tableless2.php&#34;&gt;Tableless II&lt;/a&gt; lá na &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/&#34;&gt;Visie&lt;/a&gt;, fiz agora uma versão um pouco diferente. Em vez de falar com várias pessoas de empresas diferentes, fizemos com um grupo especifico de uma empresa apenas, a &lt;a href=&#34;http://www.wcamentoring.com.br/&#34;&gt;WCA&lt;/a&gt;. A experiência é quase a mesma, mas como estamos falando de um grupo que trabalha junto, o foco muda um pouco do podcast anterior. Aproveitem.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #23 – .mobi</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-23-mobi/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-23-mobi/</guid>
      <description>Pois é&amp;#8230; parece que lá fora, a moda (ou quase) é registrar domínios .mobi para sites destinados a dispositivos móveis.
Isso está gerando uma polêmica muito produtiva: Uns acham que isso não é certo, porque defendem uma única versão do site para vários dispositivos. Outros, acham que é uma saída fazer uma versão específica para esses dispositivos.
Este assunto na verdade não é tão novo quanto parece, mas agora que foi tudo aprovado, discussões serão travadas e ainda não há como saber qual caminho o mercado irá tomar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #22 – Primeira impressão sobre Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-22-primeira-impressao-sobre-padroes-web/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-22-primeira-impressao-sobre-padroes-web/</guid>
      <description>Esta semana resolvi fazer um podcast um tanto diferente. Hoje (31&amp;frasl;08) terminou mais um curso de Tableless na Visie. Em um dos dias do curso, nós conversamos um pouco sobre a dificuldade de adotar uma metodologia nova tanto para eles, que estão ingressando agora no mundos o Padrões Web, quanto na tentativa de evangelização dos colegas de trabalho, que na maioria das vezes, demonstram um certo preconceito sobre toda esta mudança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #21 – Desenvolvimento em camadas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-21-desenvolvimento-em-camadas/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-21-desenvolvimento-em-camadas/</guid>
      <description>O Tableless está tentando voltar com os podcasts. Para me ajudar nesta empreitada &amp;#8211; que promete ser firme e semanal! 😮 &amp;#8211; chamei o Bruno Torres.
Estamos tentando remodelar o podcast para que possamos fazer toda semana. Não iremos passar tempo dissecando vários assuntos longos, mas vamos sempre bater papo sobre um assunto específico, que seja de interesse geral. Isso fará com que o tempo do podcast fique menor e mais relevante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast sobre Microformatos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-sobre-microformatos/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-sobre-microformatos/</guid>
      <description>O O publicou o podcast de número 8 e o assunto abordado é semântica, mais especificamente Microformatos.
Realmente Semântica é um assunto inesgotável por isso não nos alongamos muito. Demos mais destaque ao Microformatos porque é um assunto muito novo e que por isso a maioria do pessoal não está familiarizada. Se alguém só ouviu falar ou nunca ouviu falar de Microformatos, este podcast vai te ajudar a não ficar por fora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogBits Podcast #5 – A internet mudando pessoas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-5-a-internet-mudando-pessoas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-5-a-internet-mudando-pessoas/</guid>
      <description>Como a internet mudou seu modo de se relacionar? Como a internet mudou seu modo de resolver problemas? Ela te deu mais problemas? Como a internet mudou o seu comportamento diário?
Discutimos esses assuntos no BlogBits Podcast #5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #20 –  Preocupações sobre o desenvolvimento para internet móvel</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-20-preocupacoes-sobre-o-desenvimento-para-internet-movel/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-20-preocupacoes-sobre-o-desenvimento-para-internet-movel/</guid>
      <description>Fiz um podcast rápido falando um pouco sobre algumas descrições (ou preocupações?) sobre o mundo móvel. O mundo móvel é muito mais assustador do que a gente pode imaginar. Você sabe qual aparelho o camarada do outro lado está usando? Você sabe a resolução desse aparelho? E o sistema operacional? E o navegador?
Apenas algumas devagações sobre esse grande mundo de pequenos aparelhos.
Tamanho: ~2,4 Mb
Duração: ~15 min
Formato: Mp3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogBits Podcast #4 – Anúncios na Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-4-anuncios-na-web/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-4-anuncios-na-web/</guid>
      <description>No ar mais um podcast do BlogBits.
Desta vez com a presença de Bruno Torres, Leo Faoro, Rigonatti e Gui Leite. Nem eu nem o Danilo Medeiros participamos. Eu gostaria muito de ter participado. Falamos sobre ferramentas como o Google Adsense, Mercado Livre, Submarino e outras. Discutimos ainda um pouco sobre anúncios em Podcasts e outros assuntos, em um programa com 39 minutos e 17MB.
A melhor maneira de acompanhar o podcast é adicionar o feed em seu agregador favorito, mas você pode também baixar o programa em mp3 diretamente aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #19 – WYSIWYG, WiMax e a onda móvel</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-19-wysiwyg-wimax-e-a-onda-movel/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-19-wysiwyg-wimax-e-a-onda-movel/</guid>
      <description>Fiz um podcast rápido para não perder o costume. O som não está aquela maravilha e farei aquelas promessas de político: Nos próximos prometo melhorar.
Falei sobre a TVA e a Samsung trazendo o WiMax aqui pro Brasil &amp;#8211; São Paulo. Falei sobre uma revolução móvel que isso pode acarretar. Falei um pouquinh sobre a aquisição do Writely pelo Google.
E o assunto principal foi Editores WYSIWYG.
Falei pouco e não falei bonito!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogBits Podcast #3 – Convergência Digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-3-convergencia-digital/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-3-convergencia-digital/</guid>
      <description>Enfim conseguimos colocar no ar o terceiro BlogBits Podcast. O assunto central desta vez foi convergência digital.
Falamos um pouco do hype em torno do novo lançamento da microsoft, o Ultra-Mobile PC, mais conhecido pelo seu codinome, Origami, uma mistura de tablet PC com PDA (Leia o post do Rigonatti sobre ele).
Democracy Player, um player que funciona mais ou menos como uma &amp;#8220;Internet TV&amp;#8221;, baixando vídeos de alguns &amp;#8220;canais&amp;#8221; pré-configurados ou usando RSS, por exemplo, do tvRSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogBits Podcast #2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-2/</guid>
      <description>Lançamos o BlogBits Podcast #2.
Se alguém ainda não sabe o que é BlogBits, fique sabendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogBits Podcast</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast/</guid>
      <description>Lembra daquele podcast que a gente publicava aqui no Tableless, que juntava um bando de nerd sem o que fazer para poder falar sobre a vida, o universo e tudo mais? Pois é&amp;#8230; Virou o BlogBits Podcast.
Eu, Danilo Medeiros, Thiago Rigonatti, Bruno Torres, Leonardo Faoro e Gui Leite nos juntamos para falar sobre tecnologia, web, tendências, acessibilidade e etc&amp;#8230;
Iremos tentar fazer um programa por semana, tentando abordar os assuntos mais recentes, e fazer aquele bate-papo descontraído que vocês já conhecem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #18 – Opera 9, Wasabi, Songbird e Semântica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-18-opera-9-wasabi-songbird-e-semantica/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-18-opera-9-wasabi-songbird-e-semantica/</guid>
      <description>Nesse podcast falamos um pouco sobre o lançamento Opera 9 Preview&amp;#8230; vocês perceberam que ele veio uma semana depois de sair o Beta 2 do IE7? 🙂
Falamos sobre o Wasabi! Tá sabendo?
Falamos sobre o Songbird: Um player de Mp3 Open Source baseado no motor do Firefox. Parece ser interessante, embora eu não tenha gostado muito do programa. Achei meio dificil.
Tamanho: ~27,2Mb
Tempo: ~29m43
Aconselhamos você a inscrever nosso Feed no seu agregador preferido, para facilitar seu acesso às novidades, ou simplesmente baixe o mp3 direto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #17 – IE7 Beta 2 e Mercado de trabalho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-17-ie7-beta-2-e-mercado-de-trabalho/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-17-ie7-beta-2-e-mercado-de-trabalho/</guid>
      <description>Podcast um pouco mais animado. Muita gente deu uma reclamada básica, resolvi mudar algumas coisas no podcast. Vamos mudando aos poucos, afinando aqui e ali até que chegue no ponto. Não só o podcast em si, mas também a minha forma de narrar&amp;#8230; Vou tentar relaxar mais daqui para frente para deixar de ser muito formal. Juro que vou tentar&amp;#8230; :-@
Nesse podcast foram apenas dois assuntos ( vou tentar aumentar o numero de assuntos e novidades com o tempo), o primeiro fo IE7 e o segundo sobre o mercado de trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #16</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-16/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-16/</guid>
      <description>Você se lembra quando o flash começou a abrir suas asinhas? Se lembra de como todos ficaram impressionados e boquiabertos com as possibilidades vindouras? Todos faziam sites &amp;#8220;fúteis&amp;#8221;, com pouco conteúdo mas com muitas firulas e coisas que faziam qualquer visitante ficar apaixonado pelos efeitos especiais.
Talvez o Ajax tenha o mesmo caminho&amp;#8230;
tempo: ~9m06
tamanho: 8,33mb
Cadastre nosso feed no seu agregador preferido, ou baixe o arquivo mp3.
 Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #15</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-15/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-15/</guid>
      <description>Estava ouvindo um podcast (ótimo por sinal) por aí, que me fez pensar um pouco sobre os anos vindouros.
Comecei a pensar então sobre a entrada triunfal dos celulares e outros aparelhos móveis. É melhor começarmos a ficar espertos com eles.
Você pode baixar o Mp3 direto, ou se quiser receber automagicamente nossas atualizações, cadastre nosso Feed.
Tamanho: ~14.32Mb
Tempo: ~15 Min
Você está gostando do podcast? O cara tá falando bem?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Podcast #14 e Feliz Natal</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-podcast-14-e-feliz-natal/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-podcast-14-e-feliz-natal/</guid>
      <description>Primeiramente, feliz natal a todos. Obrigado por darem tanta atenção para o site. Fazer parte dessa comunidade, é melhor que qualquer presente de Papai Noel! ^:)^ :-X
Neste Podcast, falei sobre produção e desenvolvimento com os Web Standards.
O que muda na equipe quando passam a abordar os Padrões? O que melhora na produção? Qual o problema com o estilo de produção convencional?
As vezes por quê as várias partes do desenvolvimento são interdependentes, acaba causando o aumento do tempo de produção, dando mais trabalho e trazendo mais dificuldades para os desenvolvedores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #13</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_tableless13/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_tableless13/</guid>
      <description>Bem, estamos reformulando aquele podcast com a turma toda&amp;#8230; aguardem novidades em breve.
Então, vou começar a fazer uns podcasts curtos, sem tratamento de audio algum, sem som de fundo e etc&amp;#8230; Só falar mesmo, e no máximo 10 minutos.
Com esses podcasts, falarei de coisas bem específicas, e a maioria dos assuntos serão sobre Web, CSS, XHTML e coisas afins&amp;#8230; Acho que será um conteúdo a mais para saciar a sede de conhecimento de vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #12</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_tableless_12/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_tableless_12/</guid>
      <description>Convidamos à mesa para nos ajudar nesse podcast o podcaster macmaníaco Gui Leite, e também os nerds Bruno Torres, Danilo Medeiros, Thiago Rigonatti e Eu (Diego Eis).
Falamos sobre as novíssimas novidades da Apple; Um webmail interessante, temperado com um pouco de Ajax, o RoundCube; Aquela história hilária de os desenvolvedores terem que tirar os CSS Hacks de suas páginas por causa do IE7, porque tem uma possibilidade nada remota de o site não funcionar nele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #11</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_tableless11/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_tableless11/</guid>
      <description>Baixar Podcast #11 (ou por aqui)
Tempo: ~1h06
Tamanho: ~15.46Mb
Participando Bruno Torres, Thiago Rigonatti e Danilo Medeiros.
Nesta edição falamos sobre Hp oferecendo máquinas com Netscape, críticas sobre a INFO, Microsoft mudando (gerenciador de imagem que citamos &amp;#8211; Microsoft MAX), Meebo, comparamos (um pouco) Google, Apple e Microsoft, WordPress.com, Symbian, tendências sobre comunicação, e um monte de viagens&amp;#8230;
Desculpe o tamanho do arquivo. Preferimos não cortar porque estamos no meio de uma discussão, e cortar apenas 20 minutos do começo ou do final, não valeria a pena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #10</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_tableless10/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_tableless10/</guid>
      <description>Desta vez falamos sobre apenas uma coisa: O que é tableless?!
Uma discussão bastante interessante com Bruno Torres, Thiago Rigonatti e Eu.
Baixei direto o Mp3
Tempo: ~46min
Tamanho: 10,7Mb
Adicione também nosso Feed ao seu iTunes ou agregador de podcast preferido&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #9</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_tableless9/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_tableless9/</guid>
      <description>Falamos sobre o interesse do Google de comprar a Mozilla Foundation, contribuição da IBM para o Firefox, Sistemas para Mobiles, Padrões HD-DVD e BlueRay, e mais.
Tableless Podcast #9</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Especial 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_especial2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_especial2/</guid>
      <description>Podcast Especial de novo.
Não tenho a mínima idéia de qual número é o podcast&amp;#8230; Se alguém souber, por favor! 😀
Falamos sobre Windows Vista, Ie 7, conversões de sites grandes como
Download.com e Bol, validar ou não validar, konfabulator, mouse novo da
apple, e mais&amp;#8230;
Link para o MP3 &amp;#8211; 7.98Mb</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Especial Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_especial_digitalminds/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_especial_digitalminds/</guid>
      <description>O caso do Tableless, ferramentas de podcasting, ajax um monte de besteiras.
Desta vez participaram Diego Eis, Elcio, Bruno Torres, Thiago Rigonatti e Danilo Medeiros.
Clique aqui para baixar o MP3.
E o RSS com Podcast do tableless, você pode assinar por aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Especial Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_especial_tableless/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast_especial_tableless/</guid>
      <description>Eu, o Bruno Torres e o Thiago Rigonatti fizemos mais um podcast.
Falamos sobre MacIntel, Google Earth, Aniversário do Bruno, e muito mais!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapidinhas: Podcasting</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rapidinhas_podcasting/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rapidinhas_podcasting/</guid>
      <description>O Alexandre Sena, que mantém um podcast muito interessante, publicou ontem seu terceiro podcast: O &amp;#8220;top 10 do podcasting brasileiro&amp;#8221;. Obrigado ao Sena por citar o Tableless. Independente disso, excelente post, que mostra como os podcasts brasileiros estão crescendo.  A Revista INFO colocou no ar seu podcast, o &amp;#8220;Minuto Tech&amp;#8221;. Muito bom. Uma pena que o meu cliente de podcast, o Podracer, não consiga entender o feed da INFO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast#8</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast8_entrevista_jonas_galvez2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast8_entrevista_jonas_galvez2/</guid>
      <description>Atom, Flash, Python e mais!
Baixe o Mp3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast#7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast7_entrevista_jonas_galvez/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast7_entrevista_jonas_galvez/</guid>
      <description>Podcast da entrevista com o Jonas Galvez.
Falamos sobre: Como ele entrou na internet, sua experiência com blogs, Programação, Web Standards e etc&amp;#8230;
Baixe o Mp3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast#6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast6_entrevista_fred_amstel/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast6_entrevista_fred_amstel/</guid>
      <description>Segunda parte da entrevista com o Fred Van Amstel.
Infográficos, Usabilidade, Tableless, Flash, Audio Blogs, Wired, A List a Part, e mais!
Baixe aqui o Mp3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast#5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista_fred/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista_fred/</guid>
      <description>Galera do meu coração&amp;#8230; Estamos com mais um podcast do Tabeless&amp;#8230; este é de número 5 e entrevistamos desta vez o Frederick Van Amstel, o cara do Usabilidoido. Falamos sobre Tableless, Design, Usabilidade, Infográfico, Dreamweaver e mais. Baixe o Mp3.
Pedimos desculpas aos ouvintes pois o áudio está um tanto ruim&amp;#8230; O microfone do Fred estava com um problema que não conseguimos identificar e gravamos assim mesmo! 😀
Mas o conteúdo está ótimo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ache Podcasts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ache_podcasts/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ache_podcasts/</guid>
      <description>Categoria Podcasting no Feeds.com.br.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista_danilo_2/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista_danilo_2/</guid>
      <description>Quarto podcast do Tableless! Via podcasting ou acessando diretamente o arquivo mp3. Danilo fala sobre o iPodder, explicando a diferença entre podcasting e um audioblog, fala de videoblogs, rádio e tv, conteúdo textual, iPod Photo, videogames portáteis (Nintendo DS, Game Boy Advanced, PSP, nGage), jogos em rede e muito mais. Boa diversão!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #3</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista_danilo/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista_danilo/</guid>
      <description>E aqui vai o terceiro podcast do Tableless! Via podcasting ou acessando diretamente o arquivo mp3. É a primeira parte da entrevista com Danilo Medeiros, que eu acho que é o autor do primeiro podcasting em português. Se você ainda não entendeu a diferença entre podcasting e rádio, ouça esta parte da entrevista.
Num bate-papo bem informal Danilo fala sobre si, seu site, seu trabalho, wireless, podcasting, música, os podcasts que ele ouve, seus ouvintes, rádio e tv, consumo de banda, bittorrent, pirataria, evolução dos sistemas operacionais e muito mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista_bruno_2/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista_bruno_2/</guid>
      <description>Está no ar a segunda parte da entrevista do Bruno. Podcasting via RSS ou direto no arquivo mp3. Bruno fala sobre seu site, padrões web, conversão de sites e Microsoft.
Observações: O primeiro podcast do Tableless foi baixado mais de 50 vezes nas primeiras 24 horas. Já são mais do que os dois ouvintes que eu disse serem necessários para continuar publicando. A anta monoglota aqui havia feito uma confusão danada com os termos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista_bruno/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entrevista_bruno/</guid>
      <description>É isso aí, estamos finalmente colocando no ar nosso primeiro podcast! Entrevistamos o Bruno Torres, até agora o maior colaborador da seção de convertidos daqui do Tableless e que é, entre outras coisas, o sujeito com quem eu aprendi a compilar o kernel do Linux. Estamos publicando a primeira parte da entrevista, em que o Bruno fala sobre Linux e sobre as entrevistas publicadas em seu site.
Assim, se você já assinou o podcast do Tableless é só esperar que em breve a entrevista estará em seu mp3 player.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast número 0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast/</guid>
      <description>Estamos fazendo um teste para lançar, se possível semana que vem, um podcasting do Tableless. O link do RSS com enclosures está aqui, se você quiser assinar já nosso podcasting. E se você não tem nenhum leitor de feeds com suporte a anexos pode ouvir o podcasting baixando diretamente o arquivo mp3.
Podcasting? Não entendeu nada? Está certo, vamos com calma. Estamos começando um audioblog. Vamos, se tudo der certo, publicar de vez em quando um arquivo mp3 aqui, como o exemplo acima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Web Standards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</guid>
      <description>Os cursos da Visie são totalmente independentes. Os exercícios do curso são retirados de exemplos reais e demonstram de modo prático desafios enfrentados no dia-a-dia do desenvolvedor.
O treinamento completo é voltado para designers e programadores que trabalham com internet. Em cada curso há assuntos com mais ênfase para programação ou design, entretanto, todos tiram proveito do curso como um todo.
Você pode ter todos os detalhes que precisar visitando o site da Visie: visie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>