<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fabiano De Lima Abreu on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/fabiano-de-lima-abreu/</link>
    <description>Recent content in Fabiano De Lima Abreu on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Mar 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/fabiano-de-lima-abreu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Monitoramento de eventos com Google Analytics</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/monitoramento-de-eventos-com-google-analytics/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/monitoramento-de-eventos-com-google-analytics/</guid>
      <description>Você gastou um &amp;#8220;tempão&amp;#8221; construindo algumas coisas novas legais em seu site, mas como é que você pode ter certeza que seus visitantes estão interagindo com elas? Este artigo abordará justamente isso.
Primeiramente para quem ainda não conhece ou possa interessar, segue uma breve descrição sobre o Google Analytics: O Google Analytics é uma Application Programming Interface (API) ou, em português, Interface de Programação de Aplicativos. Essa ferramenta é gratuita e disponibilizada pelo Google para ser usada pelos desenvolvedores de sites e profissionais de Search Engine Optimization (SEO), que em português significa Otimização para Motores de Busca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript Strict Mode</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-strict-mode/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-strict-mode/</guid>
      <description>O que é e porque usá-lo ECMAScript5 introduziu o &amp;#8220;use strict&amp;#8221;, que basicamente faz o browser interpretar o código JavaScript no modo mais rigoroso. Quando usamos o JS em strict mode, o browser mostra os erros que antes eram silenciados, como utilizar uma variável que não foi declarada, utilizar palavras reservadas no código, ou utilizar recursos da linguagem que já foram declarados obsoletos e até mesmo, proibindo o uso de partes da linguagem que são tidas como problemáticas, nos forçando a escrever um código de melhor qualidade e ajudando a capturar bugs mais precocemente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um pouco sobre OpenType</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/opentype/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/opentype/</guid>
      <description>Com tantos elementos que se movem e mudam de uma tela para a outra, uma boa tipografia é uma das únicas coisas que funcionam bem em qualquer dispositivo (exceto os que usam o Opera Mini).
As palavras possuem significado, mas as letras demonstram emoção. O OpenType é um formato de fontes multiplataforma desenvolvido pela Adobe e Microsoft. Oferece grande profundidade e variedade ao expandir os conjuntos de fontes tradicionais ao acrescentar recursos como ligaduras, ornamentos, glifos alternativos e kerning real.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>