<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digest on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/digest/</link>
    <description>Recent content in Digest on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/digest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tableless Weekly #5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-5/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-5/</guid>
      <description>Mais um artigo da série Tableless Weekly. Quero me desculpar por ter ficado algumas semanas sem escrever, mas creio que isto não se repetirá e estarei aqui com vocês todas as semanas. 🙂
Antes de ir aos links e tudo mais, quero discutir um assunto com vocês. No último artigo, falei sobre a nova especificação ECMAScript 6, que foi adotada parcialmente em alguns navegadores.
Uma das partes que ainda não foi adotada, é a nova especificação de orientação a objetos que a ES6 traz consigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Weekly #2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-2/</guid>
      <description>O segundo artigo da série Tableless Weekly vem esta semana com um pouco mais de links e como prometido, disponibilizaremos um link para que vocês possam nos enviar links de ferramentas, sites legais e artigos relacionados ao mercado front end.
Sem mais demora vamos lá.
BrazilJS Conf Esta semana está rolando o BrazilJS Conf (dia 21 e 22) em Porto Alegre &amp;#8211; RS.
A conferência conta com vários palestrantes nacionais e internacionais de várias empresas e projetos como: Google, Mozilla, jQueryUI, GoDaddy, Liferay e Microsoft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless Weekly #1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-weekly-1/</guid>
      <description>Estamos começando com o primeiro artigo da série Tableless Weekly. Série semanal que trará um pouco das novidades do mercado front-end, links úteis e alguns sites legais que encontrarmos por ai.
HTML5 O Elemento Dialog já está disponivel para o chrome a partir da versão 37.
Como o HTML5 sempre tem trazido consigo uma grande mudança nas tags, principalmente por questões semânticas, a tag Dialog já foi implementada a partir da versão 37 do Chrome e na versão 6 do Safari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 06/09: Técnicas de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0609-tecnicas-de-css/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0609-tecnicas-de-css/</guid>
      <description> Cool CSS Techniques for Links  Make your forms beautiful with CSS The Art of Crafting Beautiful Stylesheets &amp;#8220;Checkmark&amp;#8221; Your Visited Links with Pure CSS 10 Cross-Browser CSS Properties You&amp;#8217;ve Probably Forgotten CSS Typography: Contrast Techniques, Tutorials and Best Practices Poll Results: CSS3 Features ( with almost 7,000 people ! ) CSS Drop Caps, the @font-face tag, sIFR and Cufon List of Really Useful Tools for CSS Developers The Do&amp;#8217;s &amp;amp; Don&amp;#8217;ts of Modern Web Design Hiding with CSS: Problems &amp;amp; Solutions   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 06/09: Javascript, JQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0609-javascript-jquery/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0609-javascript-jquery/</guid>
      <description> Create Vime-like top navigation  JQuery (mb)menu JQuery idTabs Create a Slick Tabbed Content Area using CSS &amp;amp; jQuery Create a Cool Animated Navigation with CSS and jQuery Lavalamp for jQuery lovers How to Make a Smooth Animated Menu With jQuery   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 05/09: Javascript, JQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0509-javascript-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0509-javascript-jquery/</guid>
      <description> 18 JQuery Scripts and Tutorials to Improve your Portfolio  10+ jQuery photo gallery and slider plugins CSS Sprites 2: It&amp;#8217;s Javascript Time Sliding JQuery Menu JQuery Tabbed Interface JQuery File Tree Kwicks for JQuery   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 05/09: Técnicas de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0509-tecnicas-de-css/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0509-tecnicas-de-css/</guid>
      <description> Navigation Menu  Navigation Matrix Collapsible Tables Checkbox Customization   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 04/09: Javascript, JQuery e Ajax</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-javascript-jquery-e-ajax/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-javascript-jquery-e-ajax/</guid>
      <description> Useful Javascript, jQuery, and AJAX Tutorials and Resources &amp;#8211; Massive Link Collection Part #1  jQuery Tips and Tricks II 10 Best jQuery Datepickers Plugins 20 Useful PHP + jQuery Components &amp;amp; Tuts for Everyday Project Best of JQuery Tutorials 10 JQuery and Non JQuery Javascript Rich Text Editors 25+ jQuery Plugins that enhance and beautify HTML form elements Roundup of Javascript Cheat Sheets   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 04/09: CSS, HTML e Layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-css-html-e-layout/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-css-html-e-layout/</guid>
      <description> Powerful CSS-Techniques For Effective Coding  53 CSS-Techniques You Couldn’t Live Without 101 CSS Techniques Of All Time- Part 1 25 Code Snippets for Web Designers (Part2) Most Used CSS Tricks [ * Powerful CSS-Techniques For Effective Coding 53 CSS-Techniques You Couldn’t Live Without 101 CSS Techniques Of All Time- Part 1 25 Code Snippets for Web Designers (Part2) Most Used CSS Tricks *]6 Create CSS Pin Balloons 30 Exceptional CSS Navigation Techniques The Road to HTML 5: Link Relations   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>