<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Roberto Beraldo on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/roberto-beraldo/</link>
    <description>Recent content in Roberto Beraldo on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/roberto-beraldo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>10 Dicas Simples Para Acelerar Seu Site Até 278 Vezes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/10-dicas-simples-para-acelerar-seu-site-ate-278-vezes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/10-dicas-simples-para-acelerar-seu-site-ate-278-vezes/</guid>
      <description>Seu site é veloz?
Você sabia que, quanto mais veloz for seu site, mais satisfeito seu visitante vai ficar?
Isso é o que apontam algumas pesquisas realizadas pela Akamai e pela Gomez.com. Elas demonstraram que a satisfação do seu visitante com o seu site decai em 16% a cada 1 segundo a mais que ele aguarda pelo carregamento da página.
As pesquisas também concluíram que os usuários esperam que os sites carreguem em 2 segundos ou menos, sendo que eles abandonariam páginas que levassem mais de 3 segundos para carregar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 novidades do PHP 7</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/10-novidades-do-php-7/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/10-novidades-do-php-7/</guid>
      <description>O PHP 7 está prestes a ser lançada oficialmente, até o final deste ano de 2015.
A versão Release Candidate (RC) do PHP 7 foi lançada no dia 21 de agosto. Sendo uma versão RC, não haverá implementações novas no PHP 7.0, apenas correções de bugs.
Vou apresentar aqui algumas novidades e recursos novos desta versão do PHP.
1. Desempenho Fantástico O PHP 7 teve seu motor remodelado. Com isso, houve um grande ganho de desempenho.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>