<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Less on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/less/</link>
    <description>Recent content in Less on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/less/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sass vs. LESS vs. Stylus: Batalha dos Pré-processadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-vs-less-vs-stylus-batalha-dos-pre-processadores/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-vs-less-vs-stylus-batalha-dos-pre-processadores/</guid>
      <description>Introdução Pré-processadores CSS3 são linguagens criadas com um único propósito de adicionar funcionalidades legais e criativas para o CSS sem quebrar a compatibilidade entre browsers. Os pré-processadores disponibilizam milhares de funcionalidades, e nesse artigo iremos falar sobre as mais utilizadas e conhecidas e algumas nem tanto conhecidas. Vamos começar:
Sintaxe A parte mais importante ao escrever códigos utilizando um pré-processador é entender a sua sintaxe. Felizmente para nós, a sintaxe é (ou pode ser) idêntica à do CSS puro para os três pré-processadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow Front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-front-end/</guid>
      <description>O desenvolvimento em html, javascript e CSS é uma forma mágica de se construir um mundo novo a cada linha de código. Os mágicos do front-end precisam de cartolas para que retirem seus coelhos. Essas cartolas e varinhas mágicas devem ser escolhidas a dedo, para que a mágica aconteça de forma suave e agradável à plateia.
Cada mágico tem sua técnica, portanto o objetivo não é estabelecer um padrão imutável, mas estabelecer diretrizes que possam servir de auxílio a qualquer ilusionista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</guid>
      <description>O início O objetivo desse post não é para fazer com que os desenvolvedores só usem esta ferramenta, e sim para apresentar opções de desenvolvimentos ágeis que podem ser úteis no seu dia a dia. É uma ferramenta a qual lhe oferece um stack completo de estrutura de projeto, basta você saber como usar e para que vai usar.
O Yeoman O Yeoman é considerado uma ferramenta web de andaimes para criação de webapp modernos, nele você consegue montar um esquema de trabalho facilitando seu desenvolvimento.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>