<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nando Kstro Net on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/nando-kstro-net/</link>
    <description>Recent content in Nando Kstro Net on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/nando-kstro-net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Silex 2 &amp; Middlewares 101 – Parte 02</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-2-middlewares-101-parte-02/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-2-middlewares-101-parte-02/</guid>
      <description>Estamos de volta com mais um post da série sobre o micro-framework Silex! Desta vez, vamos fazer uma parada para atualizar a versão do nosso micro-framework, para versão 2.*!
A partir deste post vamos escrever baseada nesta versão e falaremos ao longo de cada post, sobre as principais diferenças em relação as versões passadas! Vamos lá!
Silex 2 Uma das grandes mudanças do micro-framework, foi o seu componente de Dependency Injection, o Pimple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silex Middlewares 101 – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-middlewares-101-parte-1/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-middlewares-101-parte-1/</guid>
      <description>Fala pessoal! Tudo bem? Espero que sim! Depois de uma longa temporada retorno com mais este post sobre o micro-framework Silex! Desta vez abordarei o uso dos middlewares no mesmo.
Middlewares Os middlewares no Silex são utilizados para mudar o comportamento padrão do mesmo, os middlewares se mostram muito úteis quando pensamos na validação de tokens de acesso, save de logs e muitas outras tarefas. Basicamente temos dois tipos de middlewares, os de aplicação e os de rota.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotas dinâmicas no Silex</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-rotas-dinamicas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/silex-rotas-dinamicas/</guid>
      <description>Continuando nossa jornada sobre o Silex Framework, neste post falarei sobre rotas dinâmicas. Se você não está familiarizado com o Silex, confira nosso primeiro post _Conhecendo e instalando o Silex_.
Rotas dinâmicas são a possibilidade de passar parâmetros nas rotas da sua aplicação. O Silex possui diversos métodos para facilitar o uso dessa dinâmica em suas rotas.
Utilização Para tornar sua rota dinâmica, veja o código abaixo:
&amp;lt;?php use Silex\Application; require &#39;vendor/autoload.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conhecendo e instalando o Silex</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conhecendo-e-instalando-o-silex/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conhecendo-e-instalando-o-silex/</guid>
      <description>O Silex é um micro framework baseado nos componentes do Symfony. Foi desenvolvido por Fabien Potencier, o mesmo criador do Symfony.
O Silex foi concebido para a criação de aplicações pequenas com foco na agilidade, extensibilidade e para ser facilmente testável. Ele provê um sistema de rotas muito poderoso, e se propõe a resolvê-las através dos Services e Providers, conceitos que veremos mais à frente. Você perceberá que ele é facilmente estendido e suas funcionalidades recebem uma vantagem através dessas integrações.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>