<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stylus on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/stylus/</link>
    <description>Recent content in Stylus on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/stylus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Analisando o código Stylus de um projeto</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-o-pre-processador-stylus/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-com-o-pre-processador-stylus/</guid>
      <description>O que é um pré-processador CSS? Como o nome ja diz, é uma linguagem que precisa ser pré-processada por um parser para assim gerar o arquivo de extensão .css que será renderizado pelo browser. Atualmente há vários pré-processadores que você pode utilizar para facilitar a codificação e reaproveitamento de código, você pode estar utilizando SASS, LESS e Stylus que são os mais conhecidos no mercado. A diferença do Stylus para os outros pré-processadores que estão sendo utilizados no mercado é que ele já é baseado em NodeJS e não em ruby.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sass vs. LESS vs. Stylus: Batalha dos Pré-processadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-vs-less-vs-stylus-batalha-dos-pre-processadores/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-vs-less-vs-stylus-batalha-dos-pre-processadores/</guid>
      <description>Introdução Pré-processadores CSS3 são linguagens criadas com um único propósito de adicionar funcionalidades legais e criativas para o CSS sem quebrar a compatibilidade entre browsers. Os pré-processadores disponibilizam milhares de funcionalidades, e nesse artigo iremos falar sobre as mais utilizadas e conhecidas e algumas nem tanto conhecidas. Vamos começar:
Sintaxe A parte mais importante ao escrever códigos utilizando um pré-processador é entender a sua sintaxe. Felizmente para nós, a sintaxe é (ou pode ser) idêntica à do CSS puro para os três pré-processadores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>