<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Léo Wg on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/l%C3%A9o-wg/</link>
    <description>Recent content in Léo Wg on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Dec 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/l%C3%A9o-wg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como automatizar a criação de Virtual Hosts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-automatizar-criacao-de-virtual-hosts/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-automatizar-criacao-de-virtual-hosts/</guid>
      <description>Qualquer desenvolvedor que se preze tenta automatizar tarefas recorrentes, mesmo que não sejam tarefas diárias. É dessa forma que você consegue tempo para melhorar seu software, ganhando tempo para quebrar a cabeça com o que realmente importa.
Para quem não sabe os Virtual Hosts são apelidos dados ao caminho onde está rodando seu site ou aplicação web. Geralmente isso é feito em servidores de desenvolvimento para facilitar o acesso ao projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gantry 5 – Desenvolvimento de templates para Joomla e WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gantry-5-desenvolvimento-de-templates-para-joomla-e-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gantry-5-desenvolvimento-de-templates-para-joomla-e-wordpress/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
Com o surgimento dos Gerenciadores de Conteúdo como o Joomla e WordPress, os desenvolvedores de sites começaram a aproveitar mais o tempo e entregar projetos mais rápido. Quando surgem os frameworks de templates, que se integram aos CMSs para gerenciar e facilitar o desenvolvimento dos layouts das páginas, as coisas ficam mais interessantes. E é justamente nesse ponto que vamos chegar. Farei uma breve abordagem sobre o novo Framework de Template Gantry 5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>