<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Email Marketing on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/email-marketing/</link>
    <description>Recent content in Email Marketing on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/email-marketing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>E-mail marketing: descubra os 4 piores erros</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-marketing-descubra-os-4-piores-erros/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-marketing-descubra-os-4-piores-erros/</guid>
      <description>A estratégia de comunicação online utilizada pelas empresas pode ser crucial para o futuro do próprio negócio. Compradores do mundo digital buscam preço, qualidade e confiabilidade ao adquirir seus produtos ou serviços. Mas não é só isso: eles querem, como qualquer consumidor, atenção e respeito. Por isso que, para comunicar com este público, o e-mail marketing é uma solução indispensável, embora seja preciso adotar muitos cuidados.
No fim de ano, quando o mercado está aquecido e as vendas em alta, o uso da ferramenta errada pode significar não apenas perdas financeiras como também manchas na imagem da marca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email Marketing – Testes e CSS Inliner – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-testes-css-inliner-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-testes-css-inliner-parte-2/</guid>
      <description>Não é só porque você precisa fazer seus emails utilizando tabelas, você vai desdenhar das boas práticas que você aprendeu na escola. O código final de uma Newsletter vai ficar muito maior e tão complexo quanto o código de um site institucional simples. Outro ponto importante, é que você vai fazer muitas e muitas alterações até esse email ser publicado e muito provavelmente vai precisar duplicá-lo quando alguém ter a necessidade de enviar novos emails.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email Marketing – O Inferno – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-o-inferno-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-o-inferno-parte-1/</guid>
      <description>Esqueça tudo o que você sabe sobre CSS 3, HTML 5, JavaScript e qualquer outra nova novidade que você tenha visto nos últimos 10 anos. Para fazer uma newsletter você não vai usar nada disso.
Criar email marketing é chato. Não é fácil e provavelmente não vai ficar do jeito que você quer na primeira ou na segunda ou na terceira vez. Se você reclama do Internet Explorer por qualquer motivo, você ainda não teve que lidar com os clientes de email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campanhas de E-mail Marketing</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/campanhas-de-e-mail-marketing/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/campanhas-de-e-mail-marketing/</guid>
      <description>As Campanhas de E-mail Marketing estão em alta e, cada vez mais, presentes e importantes no mundo dos negócios, dos websites, dos hotsites, dos e-commerce, dos sites de compras coletivas e etc. Falar de E-mail Marketing parece fácil, mas costumo dizer que não é algo tão simples assim. E-mail Marketing é a utilização do e-mail como ferramenta de marketing direto, respeitando normas e procedimentos pré-definidos, a fim de analisar o retorno gerado por meio de relatórios e de análises gráficas, o que gera campanhas cada vez mais otimizadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-mail Newsletter Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-newsletter-responsivo/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-newsletter-responsivo/</guid>
      <description>Design Responsivo Um assunto que ganhou muita evidência este ano no mundo do design digital é o desenvolvimento de sites responsivos. O termo, emprestado da arquitetura, surgiu em um post do blog A List Apart. Em resumo, são técnicas de design e CSS que, visando a usabilidade e a acessibilidade do conteúdo, fazem com que um site se adapte ao dispositivo do usuário. Parece mágico, mas na verdade é uma combinação de folhas de estilo engenhosas, matemática e um pouco de bom senso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas para E-mail Marketing</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-para-e-mail-marketing/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-para-e-mail-marketing/</guid>
      <description>Você que é do tempo do html feito somente em tabelas, acompanhou das mudanças dos padrões web ou senão conheceu essa época, mas mesmo assim sofreu muito com o IE6, acredite, montar E-mail Marketing é um pouco pior que isso tudo junto. Mas calma, deixarei algumas dicas e boas práticas, evitando assim muito do seu sofrimento.
Em resumo: E-mail Marketing é uma estratégia muito eficiente e útil para manter os visitantes ligados ao site e aumentar a taxa de conversão, mas isso tudo não tem resultado se sua newsletter chega quebrada ou mesmo se for direto para a caixa de SPAM.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>