<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tabelas on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/tabelas/</link>
    <description>Recent content in Tabelas on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Apr 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/tabelas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Email Marketing – O Inferno – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-o-inferno-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/email-marketing-o-inferno-parte-1/</guid>
      <description>Esqueça tudo o que você sabe sobre CSS 3, HTML 5, JavaScript e qualquer outra nova novidade que você tenha visto nos últimos 10 anos. Para fazer uma newsletter você não vai usar nada disso.
Criar email marketing é chato. Não é fácil e provavelmente não vai ficar do jeito que você quer na primeira ou na segunda ou na terceira vez. Se você reclama do Internet Explorer por qualquer motivo, você ainda não teve que lidar com os clientes de email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabelas semânticas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já deve saber que o desenvolvimento utilizando Padrões Web preza pela Semântica no código. Todo código que você escrever deve dar algum significado ao conteúdo. E toda tag sem sua função específica e te ajuda a formar um código mais esperto e legível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns elementos por dependerem de várias tags para ter um funcionamento pleno, acabam sofrendo com o desinteresse dos desenvolvedores em entender melhor os diversos objetos que compoem um determinado elemento. Um caso bastante comum, &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/formulario-basico-em-8-minutos&#34;&gt;além dos Formulários&lt;/a&gt;, é a formação das TABLES.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>