<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Melhores Práticas on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/melhores-pr%C3%A1ticas/</link>
    <description>Recent content in Melhores Práticas on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/melhores-pr%C3%A1ticas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O dilema da sintaxe no HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-dilema-da-sintaxe-no-html5/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-dilema-da-sintaxe-no-html5/</guid>
      <description>Com o HTML5, a sintaxe volta a ser aquela do HTML, sem as restrições preconizadas pelo XHTML (todas as tags com fechamento, tags e propriedades em minúscula, valores de propriedades entre aspas, etc). E os desenvolvedores voltaram a se sentir livres para codificar o HTML da forma que lhes é mais conveniente.
Bom, não é bem assim. Embora o XHTML fosse frustrante com relação à semântica e não era tão revolucionário quanto propunha, as regras mais rígidas de sintaxe foram seu maior legado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qualidade em Uso: expandindo a Usabilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-em-uso-expandindo-a-usabilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-em-uso-expandindo-a-usabilidade/</guid>
      <description>A usabilidade, ainda é vista como um “diferencial” ou “vantagem estratégica” dentro das organizações durante o processo de desenvolvimento de websites. Sabemos que, na realidade, é um critério de qualidade que deve ser atendido pela aplicação, ainda que muitos percebam isto de forma implícita. Mas este conceito ainda não está maduro dentro das organizações. Diversas abordagens como a engenharia de usabilidade e o design de interação vêm sendo adotadas dentro dos processos de desenvolvimento para assegurar uma boa experiência de uso das aplicações.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>