<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Redes Sociais on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/redes-sociais/</link>
    <description>Recent content in Redes Sociais on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/redes-sociais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>5 Razões para não fazer atendimento em redes sociais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/5-razoes-nao-atendimento-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/5-razoes-nao-atendimento-redes-sociais/</guid>
      <description>Toda vez que vejo alguém elogiando muito um atendimento rápido de alguma empresa para questões enviadas pelo Twitter, por exemplo, normalmente vem acompanhado por algum comentário não elogioso sobre o atendimento por telefone. Isso me chateia tremendamente, porque as pessoas não conseguem enxergar o quão isso é prejudicial &amp;#8211; e não o contrário &amp;#8211; à imagem da empresa.
Então, sempre que posso opinar em alguma thread de discussão sobre o tema, eu defendo a mesma idéia: atendimento via redes sociais?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha empresa está nas redes sociais. E agora?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-empresa-redes-sociais/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/minha-empresa-redes-sociais/</guid>
      <description>De certo modo muitos especialistas definem o surgimento das Redes Sociais como sendo uma importante evolução na comunicação e no mundo tecnológico. Felizmente as empresas também se atentaram a isso e começaram a armas suas estratégias de negocio, porém não contando ou não acreditando no real poder das redes.
Quando falamos de &amp;#8220;real poder&amp;#8221; estamos falando a mais pura verdade, hoje o poder de decisão sobre o que comprar, quais cores escolher, a marca, o formato e todos os outros aspectos de um produto é decido pelo cliente e não mais pela empresa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>