<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacionalizacao on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/internacionalizacao/</link>
    <description>Recent content in Internacionalizacao on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/internacionalizacao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>i18next para Internacionalização</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/i18next-para-internacionalizacao/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/i18next-para-internacionalizacao/</guid>
      <description>Eu nunca me importei até que em um belo dia, um cliente teve essa necessidade e foi aí que precisei pensar, pesquisar e aprender sobre internacionalização. Participei de um projeto para a copa do mundo e o conteúdo deveria ser suportado por no mínimo 3 linguas diferentes: o inglês, espanhol e o português. Mas eu nunca tinha feito nada multilinguagem e nesse momento quase bateu o desespero. Acho que a pior dificuldade foi de me expressar, porque até então eu não tinha noção de que o termo internacionalização seria a palavra chave pra isso tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web.br 2014 – Internacionalização na Booking</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-internacionalizacao-na-booking/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-br-2014-internacionalizacao-na-booking/</guid>
      <description>A palestra do Shiota nos trouxe uma realidade difícil de encontrar em qualquer site aqui no Brasil. O trabalho de internacionalização da Booking é no mínimo fantástico para qualquer um que nunca trabalhou em um ambiente com tantos idiomas e variáveis.
Abaixo seguem as anotações da palestra:
 Por volta de 75.4% da população mundial, não falam inglês Algumas vezes você precisa mostrar os preços na moeda local. As vezes você precisa entender a cultura local para vender melhor naquele país.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>