<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tableless on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/tableless/</link>
    <description>Recent content in Tableless on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Apr 2017 20:59:58 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/tableless/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cursos online com a School of Net</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cursos-schoolofnet/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 20:59:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cursos-schoolofnet/</guid>
      <description>Como desenvolvedores, sabemos o quão difícil é nos mantermos atualizados nas mais diversas tecnologias. Simplesmente ficar pulando de galho em galho, de tutorial para tutorial para aprendermos algo novo pode ser extremamente frustrante, uma vez que nem sempre todo os pedaços encontrados de conteúdo realmente se complementam e trazem as informações da forma que precisamos para realmente aprender.
Agora, que tal se você tivesse um site que lhe trouxesse mais de 250 cursos online (e contando), Projetos Práticos para você aprender a construir sites e aplicações realmente do zero, e ainda vídeos Direto ao Ponto como pílulas diárias de conhecimento?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logaster – Fazendo seu logo de forma fácil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/logaster-fazendo-seu-logo-de-forma-facil/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/logaster-fazendo-seu-logo-de-forma-facil/</guid>
      <description>Eu, eu sei, você não é designer, eu também não. Na verdade você pode ter um cliente que não manja bulhufas de web ou de design. Mesmo assim vira e mexe nós precisamos de algum trabalho importante que apenas alguém bastante criativo consegue fazer. A criação de um logo, por exemplo, não é um trabalho simples de se fazer, seja para sua página e marca pessoal ou para o seu negócio, a criação de um logo envolve criatividade e bastante talento e nem sempre temos alguém com esse perfil para nos ajudar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serasa Experian abre inscrições para hackathon em São Carlos  com R$ 40 mil em prêmios</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/serasa-experian-abre-inscricoes-para-hackathon-em-sao-carlos-com-r-40-mil-em-premios/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/serasa-experian-abre-inscricoes-para-hackathon-em-sao-carlos-com-r-40-mil-em-premios/</guid>
      <description>Até o dia 20 de abril de 2017 estão abertas as inscrições para a terceira edição do hackathon Experiance Jam, da Serasa Experian. A maratona tecnológica acontecerá nos dias 6 e 7 de maio, no centro de excelência da empresa, em São Carlos (SP). Serão 200 participantes selecionados, que terão das 9 horas do dia 6 às 18 horas do dia 7 para resolver desafios propostos pela Serasa Experian. As premiações totalizam R$ 40 mil reais, sendo R$ 10 mil reais para cada um dos quatro desafios apresentados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código Limpo – Escreva seu código hoje sem esquecer da manutenção de amanhã</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo-escreva-seu-codigo-hoje-sem-esquecer-da-manutencao-de-amanha/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/codigo-limpo-escreva-seu-codigo-hoje-sem-esquecer-da-manutencao-de-amanha/</guid>
      <description>Você provavelmente já precisou entender o código de outra pessoa. Seja para realizar uma alteração, corrigir um bug ou até mesmo para procurar um comportamento específico.
Talvez você até tenha feito isso no seu próprio código!
Agora pense por alguns segundos: O código foi fácil de entender?
Você, só pela leitura, conseguiu identificar o método exato que precisava alterar?
Se a resposta for positiva: ótimo! O programador fez a sua parte e conseguiu deixar o código limpo (ou pelo menos fez um código simples o suficiente para ser entendido).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual a diferença entre hospedar seu blog num host grátis e em um pago?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qual-diferena-entre-hospedar-seu-blog-num-host-grtis-e-em-um-pago/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qual-diferena-entre-hospedar-seu-blog-num-host-grtis-e-em-um-pago/</guid>
      <description>Todas as pessoas conseguem ter seu pr&amp;oacute;prio blog e mostrar as coisas que gostam na internet e at&amp;eacute; ganhar um bom dinheiro com isso. Por meio de um modo simples de configurar e recursos muitos mais f&amp;aacute;ceis para quem est&amp;aacute; come&amp;ccedil;ando, o WordPress e o Blogger s&amp;atilde;o grandes respons&amp;aacute;veis pelo ingresso de muitos novos blogueiros que est&amp;atilde;o iniciando no mundo online.
Mas quando utilizamos a hospedagem gr&amp;aacute;tis, por mais que n&amp;atilde;o pagar seja &amp;oacute;timo, estamos sujeitos a configura&amp;ccedil;&amp;otilde;es, modelos, publicidade do nosso provedor de servi&amp;ccedil;o, perdemos a liberdade de mudar qualquer coisa que achamos conveniente, seja isso um anuncio ou um wallpaper personalizado para o blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozilla anuncia Firefox 48 para desktop com multi-processamento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-anuncia-firefox-48-para-desktop-com-multi-processamento/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-anuncia-firefox-48-para-desktop-com-multi-processamento/</guid>
      <description>Mozilla anunciou em 02 de Agosto, o lançamento do Firefox 48, a introdução de um recurso de multi-processo é muito aguardada para o navegador, juntamente com um punhado de ajustes na interface.
Firefox 48 é a primeira versão do navegador que inclui Electrólise (ou e10s), um recurso de multi-processo de desenvolvedores do Mozilla que têm sido muito trabalhada nesses últimos sete anos.
O Multi-processo do Firefox separa os processos de conteúdo da web e interface do usuário, de modo que quando uma página web consume uma grande quantidade de processamento, outras abas abertas, botões e menus não ficam sem resposta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 sites gratuitos sobre tecnologia e empreendedorismo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/15-sites-gratuitos-que-cada-empreendedor-deve-visitar/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/15-sites-gratuitos-que-cada-empreendedor-deve-visitar/</guid>
      <description>Para ser um empreendedor bem sucedido significa que você precisa ter um monte de responsabilidades. No início, vai precisar servir café, abrir a porta, lavar privada, e até desenvolver, especialmente quando a sua empresa está apenas começando e você não tem funcionários suficientes para cobrir todas as áreas que você precisa.
Aprender as novas habilidades necessárias para iniciar um novo negócio pode ser caro, mas, felizmente, a iniciativa é de graça, de alta qualidade, recursos educacionais on-line só tem continuado a crescer nos últimos anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozilla libera primeira compilação do Servo, o seu motor de renderização</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-libera-primeira-compilacao-do-servo-o-seu-motor-de-renderizacao/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-libera-primeira-compilacao-do-servo-o-seu-motor-de-renderizacao/</guid>
      <description>A lançou a primeira compilação de Servo, seu novo engine. Esta é a primeira demonstração que Jack Moffitt, líder do projeto na Mozilla, descreveu como &amp;#8220;um mecanismo de navegação de última geração com foco no desempenho e robustez.&amp;#8221;
Pacotes para o MacOS e Linux estão disponíveis para download aqui: Servo Developer Preview downloads. A Mozilla promete que os pacotes para Windows e Android estarão disponíveis &amp;#8220;em breve&amp;#8221; e você pode verificar todo o código fonte no GitHub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redesign do Google Fonts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/reimaginando-o-google-fontes/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/reimaginando-o-google-fontes/</guid>
      <description>O novo Google Fonts torna mais fácil do que nunca para ver nossa coleção de fontes de designer de código aberto e aprender mais sobre as pessoas que os fazem.
O Google Fonts foi lançado pela primeira vez em 2010 como uma iniciativa de engenharia para mover a web para frente e torná-lo mais rápido, utilizando diferentes tecnologias como cross-site de armazenamento em cache de fontes e de compressão inteligentes, criando uma maneira simples de adicionar variedade tipográfico para os sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blisk é o navegador que todo desenvolvedor sente falta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blisk-e-o-navegador-que-todo-desenvolvedor-tem-saudades/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blisk-e-o-navegador-que-todo-desenvolvedor-tem-saudades/</guid>
      <description>Projetado especificamente para os desenvolvedores e atualmente disponível para o Windows (mas já já tem para Mac e Linux), Blisk é um navegador baseado no Chromium gratuito que visa melhorar a produtividade e qualidade do código, fornecendo uma ampla gama de ferramentas para desenvolvimento Web e testar tanto para desktop e móvel.
Blisk vem com um conjunto bem bacana de emuladores pré-instalados de dispositivos populares, tornando mais fácil o teste dos projetos em vários dispositivos e navegadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safari vai desativar por padrão plug-ins como Flash nos Macs</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-vai-desativar-plug-ins-como-flash-e-silverlight-instalados-em-macs/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-vai-desativar-plug-ins-como-flash-e-silverlight-instalados-em-macs/</guid>
      <description>O Safari está colocando mais um prego no caixão do Adobe Flash, desativando por padrão o funcionamento do plugin de Flash instalado em Macs. A Apple está a planejando medidas semelhantes com outros plug-ins como Java, Silverlight e QuickTime. Este movimento vai forçar sites que usam esses plug-ins a implementarem por default alternativas em HTML5.
Graças ao trabalho árduo permanente de fabricantes de navegadores e desenvolvedores web, os padrões web melhorando continuamente em recursos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conheça o maior treinamento de HTML5 do Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-o-maior-treinamento-de-html5-do-brasil/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-o-maior-treinamento-de-html5-do-brasil/</guid>
      <description>Depois de lançar com sucesso a maior formação de programação de aplicativos para iOS (iPhone e iPad), a Quaddro anuncia agora o maior curso de HTML5 do Brasil.
A Formação HTML5 Mobile Expert é composta por 144 horas de treinamento e projetos práticos de desenvolvimento de conteúdos para a Internet e dispositivos móveis.
O treinamento foi criado para aqueles que desejam dominar a tecnologia que mais cresce no desenvolvimento Web e que está se tornando cada vez mais importante também na produção para tablets e smartphones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>