<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leonardo Lima on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/leonardo-lima/</link>
    <description>Recent content in Leonardo Lima on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/leonardo-lima/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O poder do atributo “ALT”</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-poder-do-atributo-alt/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-poder-do-atributo-alt/</guid>
      <description>Ao desenvolver um website, temos que pensar em acessibilidade para que seja visto por qualquer usuário. Tendo em vista que sua equipe planejou um website acessível, vocês pensaram em colocar em todas as imagens o atributo&amp;#8221;ALT&amp;#8221;. Pois, websites hoje em dia tem centenas ou milhares de imagens. Já imaginou você olhando para um quadro com uma imagem sem descrição nenhuma, pois é assim que um deficiente visual pode se sentir ao acessar seu website com várias imagens e ao executar um software sintetizador de voz, não tem nenhuma informação do que está na página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Closure Tools</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/closure-tools/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/closure-tools/</guid>
      <description>O projeto Closure Tools é mantido por engenheiros do Google, esta ferramenta é utilizada em vários projetos e aplicações web em geral.
As aplicações web evoluíram bastante de simples páginas HTML para aplicativos ricos e interativos que proporcionam uma ótima experiência para o usuário final (UX). As web apps de hoje representam um desafio para os desenvolvedores, como por exemplo, você criar e manter o código JavaScript eficiente que baixa rapidamente e trabalha em diferentes navegadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando navigator.language</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-navigator-language/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-navigator-language/</guid>
      <description>Quando desenvolvemos um aplicativo web, normalmente desenvolvemos incluindo o trabalho de internacionalização. Mas não basta apenas criar arquivos para cada país, pois o aplicativo pode ser acessado por diversos países que você não contemplou. Pensando nesses problemas o Yahoo Presentation Technologies (YPT) e com a ajuda de Andy Earnshaw e Norbert Lindenberg criaram a biblioteca Formatjs. Vamos mostrar um pouco sobre essa biblioteca logo abaixo, com um exemplo bem simples:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>