<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ajax on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/ajax/</link>
    <description>Recent content in Ajax on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/ajax/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Múltiplas galerias de fotos dinâmicas com Fancybox, Ajax e JSON</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplas-galerias-de-fotos-dinamicas-com-fancybox-ajax-e-json/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplas-galerias-de-fotos-dinamicas-com-fancybox-ajax-e-json/</guid>
      <description>Introdução Ano passado trabalhei em um projeto que era um concurso de fotografia online, o Prix Photo Web, onde cada fotógrafo podia se cadastrar, fazer upload de suas fotos e concorrer a um prêmio.
O site tinha uma página de galeria, onde se podia ver os diversos trabalhos publicados a partir de thumbnails.
Eu havia pego o código já quase todo pronto, mas resolvi atualizar algumas coisas e uma delas foi a tal galeria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário responsivo com MailChimp</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</guid>
      <description>Há cada dia mais utilizamos serviços disponíveis na web que tem um plano básico e gratuito que permite integrações. Nos últimos meses tenho feito formulários com frequência usando uma abordagem bem simples. Vou mostrar agora como criar um formulário responsivo, integrando com MailChimp e usando jQuery Validate.
O HTML Vamos criar o formulário da seguinte maneira:
&amp;lt;section&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;CREATE RESPONSIVE FORM WITH INTEGRATE MAILCHIMP&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;form id=&#34;form-contact&#34; method=&#34;POST&#34; action=&#34;mailchimp-contact.php&#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&#34;input&#34;&amp;gt; &amp;lt;label for=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upload de arquivos com PHP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/upload-de-arquivos-com-php/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/upload-de-arquivos-com-php/</guid>
      <description>Neste artigo vamos aprender como fazer upload de arquivos com PHP. Porém, com alguns recursos adicionais em cada exemplo.
No primeiro exemplo, iremos fazer um upload básico de apenas um arquivo, assim conseguimos pegar o jeito da coisa.
No segundo exemplo, vamos fazer um upload de múltiplas imagens, e utilizaremos a classe WideImage para tratá-las (redimensionar, cortar e salvar).
E por fim, no último exemplo, vamos fazer o upload por AJAX, utilizando o Jquery Form Plugin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lendo um arquivo de texto com AJAX</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lendo-um-arquivo-de-texto-com-ajax/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lendo-um-arquivo-de-texto-com-ajax/</guid>
      <description>Inicio mostrando como realizar uma requisição de arquivos de texto com AJAX.
Em tempos de Web 2.0, não podemos pensar mais em sites que usem requisições síncronas para rotinas de interação com o usuário.
Uma das técnicas mais utilizadas para esse fim é o AJAX &amp;#8211; Assynchronous Javascript and XML.
De uma forma resumida e sem muito &amp;#8220;tecniquês&amp;#8221;, AJAX é a captura de informações sem a necessidade de recarregamento da estrutura do documento HTML a cada requisição ao servidor web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 04/09: Javascript, JQuery e Ajax</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-javascript-jquery-e-ajax/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-javascript-jquery-e-ajax/</guid>
      <description> Useful Javascript, jQuery, and AJAX Tutorials and Resources &amp;#8211; Massive Link Collection Part #1  jQuery Tips and Tricks II 10 Best jQuery Datepickers Plugins 20 Useful PHP + jQuery Components &amp;amp; Tuts for Everyday Project Best of JQuery Tutorials 10 JQuery and Non JQuery Javascript Rich Text Editors 25+ jQuery Plugins that enhance and beautify HTML form elements Roundup of Javascript Cheat Sheets   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Site em Ajax? Site em Flash? Pergunta ruim.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/site-em-ajax-site-em-flash-pergunta-ruim/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/site-em-ajax-site-em-flash-pergunta-ruim/</guid>
      <description>Recebi há poucos dias um email que me deixou intrigado. Um amigo descrevia um site que vai construir em breve e me perguntava: você acha que devo fazê-lo em Ajax? Essa é uma pergunta ruim. A boa pergunta seria: onde, nesse site, eu deveria usar Ajax?
Enquanto os cabeças-pequenas ficam discutindo se devem fazer ou não site em Flash, o Flickr faz um site HTML, com um excelente slideshow em Flash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado para não regredir</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-para-nao-regredir/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-para-nao-regredir/</guid>
      <description>Você se lembra de quando esse treco todo de Web Standards começou a pegar aqui no Brasil? Muitos falavam que era moda, que ia passar&amp;#8230; Outros queriam descobrir as vantagens e outros ainda as desvantagens. Foi bem parecido com o que aconteceu com o &amp;#8220;Ajax&amp;#8221;. Nos dois começaram a surgir pessoas praticando os conceitos com afinco e tendo resultados interessantes. Entretanto há uma outra parte que mesmo utilizando conceitos novos, conseguiram regredir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máscaras Javascript em Campos de Formulário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mascaras-javascript-em-campos-de-formulario/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mascaras-javascript-em-campos-de-formulario/</guid>
      <description>Vou tentar, uma vez por semana, responder aqui a alguma dúvida de algum aluno dos cursos da Visie que seja útil para todo mundo. A de hoje:
Javascript: máscara em campos de formulário simples e crossbrowser:
 Uma dúvida muito comum diz respeito ao tratamento de teclas para campos de formulário. É um hábito de programadores de sistemas Desktop filtrar o que o usuário digita em campos como, por exemplo, data e CPF, permitindo apenas que ele digite número, e colocando automaticamente pontos, traços e outros separadores conforme ele digita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apontador Web 2.0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/apontador-web-20/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/apontador-web-20/</guid>
      <description>Uso o Apontador há muito tempo. E já fazia tempo que eu estava descontente com aquele applet Java horrível. Com a vinda do Google Maps, que agora tem mapas brasileiros, eu quase tinha um bom substituto. Só faltava funcionar a busca por endereços brasileiros.
E não é que eu entrei agora no Apontador e eles finalmente mudaram aquela velha interface? Trocaram o mapinha por um mapa Ajax na tela inteira, me mandaram direto para o conteúdo, agilizaram a busca e está funcionando bem rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web 2.0 Awards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-awards/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-awards/</guid>
      <description>Web 2.0 Awards
Fizeram uma seleção dos melhores sites Web 2.0 (sem discussão ao nome, ok?! &amp;#58;&amp;#45;&amp;#80;). O legal é que você acaba conhecendo mais serviços interessantes que existiam por aí, alternativos aos serviços que o pessoal costuma conhecer.
E lembrando&amp;#8230; O conceito (pelo menos para mim) de um site ser ou não da Web 2.0 é muito mais profundo. Não é só por que o camarada coloca um ajax aqui, outro ali, que o site será automaticamente promovido a Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto-completar Ajax como o Google Suggest</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/auto-completar-ajax-como-o-google-suggest/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/auto-completar-ajax-como-o-google-suggest/</guid>
      <description>Algumas pessoas tem escrito perguntando como se produz um efeito semelhante ao Google Suggest. Esta série de artigos e o script que a acompanha são uma maneira de tentar responder a esta dúvida.
Como você pode ver lá, é o início do trabalho. Pretendo ter tudo pronto em duas semanas. Colaborações são muito bem vindas!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #16</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-16/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-16/</guid>
      <description>Você se lembra quando o flash começou a abrir suas asinhas? Se lembra de como todos ficaram impressionados e boquiabertos com as possibilidades vindouras? Todos faziam sites &amp;#8220;fúteis&amp;#8221;, com pouco conteúdo mas com muitas firulas e coisas que faziam qualquer visitante ficar apaixonado pelos efeitos especiais.
Talvez o Ajax tenha o mesmo caminho&amp;#8230;
tempo: ~9m06
tamanho: 8,33mb
Cadastre nosso feed no seu agregador preferido, ou baixe o arquivo mp3.
 Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descontos no DreamHost – para serviços anuais e mensais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desconto-no-dreamhost/</guid>
      <description>Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.[Atenção: Se tiver problemas com o pagamento por ser necessário o Google Checkout, leia as instruções aqui:
Pagando o Dreamhost com Google Checkout mesmo sendo brasileiro e outras informações aqui.]1
Eu uso Dreamhost a muito tempo. Quase nunca tenho problemas (você já viu este site fora do ar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web 2.0 pé no chão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-pe-no-chao/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-20-pe-no-chao/</guid>
      <description>Publiquei o texto lá no meu site, mas acho que ele é relevante aqui também, então lá vai o link:
Web 2.0 pé no chão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 ways to impress your friends</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/24-ways-to-impress-your-friends/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/24-ways-to-impress-your-friends/</guid>
      <description>Excelente site: 24ways.org
24 dicas de desenvolvimento web. CSS, DOM, Ajax, etc&amp;#8230; Todas preciosíssimas.
Você pode ver aqui um exemplo do tipo de coisa que se ensina lá. Fantástico, não?
Dica do DvD Franco na webstandards-br, que perguntou:
 o que acontece quando vira o mês? somem as 24 dicas dos meses anteriores? vc num tem + acesso, nem por 1 menu do site?
 Também não sei&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pílulas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pilulas-2/</guid>
      <description>Excelente artigo no A List Apart: Thinking Outside the Grid. Molly Holzschlag dá uma excelente visão de como são planejados e construídos layouts CSS. Se você acha que layouts tableless são todos iguais, &amp;#8220;quadrados&amp;#8221;, &amp;#8220;cara de blog&amp;#8221;, precisa ler este artigo. Ela mostra justamente o contrário.  Ainda no A List Apart: Sensible Forms: A Form Usability Checklist. Formulários são sempre uma dor de cabeça para quem desenvolve e geralmente são também uma bela dor de cabeça para quem usa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ainda arrumando</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-arrumando/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ainda-arrumando/</guid>
      <description>Mais consertos: coloquei a data e hora dos posts para aparecer, arrumei alguns detalhes no HTML, que agora está validando, e para os que perguntaram, coloquei de volta os tutoriais de Ajax (parte 1 e parte 2.) Aguardem, estou preparando um material sobre o uso de Ajax com JSON.
Em alguns posts antigos não está aparecendo a data aqui na home, só na página individual do post. Alguém pode me ajudar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SVG e o Firefox 1.5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/svg-e-o-firefox-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/svg-e-o-firefox-15/</guid>
      <description>Finalmente podemos falar em SVG na Web. Ou quase&amp;#8230; Falta o Internet Explorer. Veja uma breve introdução ao assunto, com alguns exemplos do que é possível.
Atenção! Você precisa do Firefox 1.5 para ver esses exemplos. O Opera para Windows trava se você tentar acessar. O Opera 8.5 para Linux se comporta bastante bem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajax para quem só ouviu falar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao_ajax/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao_ajax/</guid>
      <description>Sempre que um assunto entra em voga, aparece um monte de gente perguntando as mesmas perguntas de sempre. E, quando eu já estudei alguma coisa sobre o assunto, eu sempre tento, inutilmente, é verdade, escrever um artigo que elimine as dúvidas iniciais e mostre o &amp;#8220;camino das pedras&amp;#8221; para quem só ouviu falar naquilo e quer saber o que é, pra que serve, e ter uma idéia de como se faz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Web Standards</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso_de_web_standards/</guid>
      <description>Os cursos da Visie são totalmente independentes. Os exercícios do curso são retirados de exemplos reais e demonstram de modo prático desafios enfrentados no dia-a-dia do desenvolvedor.
O treinamento completo é voltado para designers e programadores que trabalham com internet. Em cada curso há assuntos com mais ênfase para programação ou design, entretanto, todos tiram proveito do curso como um todo.
Você pode ter todos os detalhes que precisar visitando o site da Visie: visie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>