<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bernard De Luna on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/bernard-de-luna/</link>
    <description>Recent content in Bernard De Luna on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Mar 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/bernard-de-luna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como usar linear-gradient em CSS de forma consciente?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-gradient-no-css-de-forma-consciente/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-gradient-no-css-de-forma-consciente/</guid>
      <description>Vejo em diversos grupos, fóruns e blogs as pessoas recomendando diversos sites que geram automaticamente o seu linear-gradient em CSS, Eu nos últimos meses tenho criticado um pouco a recomendação dessas tecnologias, pois já está mais do que na hora de aprendermos e utilizarmos esses atributos de forma criativa.
Desculpa Bernard, mas do que você está falando? Olá tudo bem? Meu nome é Bernard De Luna, você está no Tableless, até aí tudo bem?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando seu próprio Framework HTML CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-framework-html-css/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-seu-framework-html-css/</guid>
      <description>Em 2011, principalmente em 2012, dezenas de pessoas vinham e voltavam com o assunto &amp;#8220;Qual o melhor Framework?&amp;#8221;, fora os bootstrap fanboys de plantão que falavam tão cegamente do Twitter Bootstrap que se somasse todos os amores da internet teriamos um &amp;#8220;cupcake de gato dançando Gangnam Style após tentar beber 1 litro de absolute&amp;#8221; bootstrape. Eu sempre falo isso no meio das minhas palestras e começo dizendo no início desse post: Sejamos menos emotivos e mais analistas em Front-end, explico a seguir:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>