<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rodrigo Simoni on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/rodrigo-simoni/</link>
    <description>Recent content in Rodrigo Simoni on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/rodrigo-simoni/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>HTML 5 e SEO: mitos e verdades</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-e-seo-mitos-e-verdades/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-e-seo-mitos-e-verdades/</guid>
      <description>Sabemos que o Google está cada vez mais buscando relevância em conteúdo de alta qualidade e campo semântico que tenha significado. A cada atualização do algorítimo, percebemos que conteúdo de qualidade também precisa estar semântico, ou seja, que faça sentido tanto para os usuários como para o Googlebot, o robô do Google.
Um dos assuntos mais discutidos em SEO, é se o código de um site tem o poder de influenciar o ranqueamento no Google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquitetura da Informação em Landing Page</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-da-informacao-em-landing-page/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arquitetura-da-informacao-em-landing-page/</guid>
      <description>Arquitetura da informação (AI) é a arte de construir uma estrutura clara e direta em um site, com objetivo de facilitar ao máximo a navegação do usuário e fazer com que ele encontre rapidamente o que está procurando. Vou citar abaixo algumas dicas importantes sobre arquitetura da informação e profundidade, afim de ajudar na conversão em landing pages. Mãos à obra!
Técnica da pirâmide invertida A técnica da pirâmide invertida é um método de escrita jornalística onde o objetivo é expor logo nos primeiros parágrafos as informações mais relevantes sobre o assunto, deixando o artigo mais dinâmico e prendendo mais a atenção do leitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 dicas de otimização de conversão em landing pages</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/7-dicas-de-otimizacao-de-conversao-em-landing-pages/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/7-dicas-de-otimizacao-de-conversao-em-landing-pages/</guid>
      <description>O e-commerce no Brasil tem tido um crescimento acelerado nos últimos anos. Segundo a e-bit, empresa especializada em dados do setor, estima-se que só em 2013 haverá um crescimento de até 24%, gerando uma receita de 28 bilhões e atingindo cerca de 50 milhões de consumidores online.
Diante disso, é cada vez mais importante que cada detalhe de um e-commerce ou uma landing page seja pensado para atrair mais leads, ou seja, mais conversões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como se tornar um profissional Top em WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-se-tornar-um-profissional-top-em-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-se-tornar-um-profissional-top-em-wordpress/</guid>
      <description>Neste artigo, vou mostrar como você poderá se tornar um profissional Top em WordPress e isso pode valer não só para os desenvolvedores, mas também para blogueiros, designers e todos os outros.
Primeiro, vamos definir algumas coisas: Se tornar um profissional Top em WordPress é um trabalho duro &amp;#8211; muito duro. Você precisará de tempo, energia e determinação. Se você está procurando um artigo rápido sobre esse tema, irá perder seu tempo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>