<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Es6 on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/es6/</link>
    <description>Recent content in Es6 on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/es6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando a sua primeira aplicação web com React</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-sua-primeira-aplicacao-web-com-react/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-sua-primeira-aplicacao-web-com-react/</guid>
      <description>Você já deve ter ouvido falar do React, a biblioteca JS mais popular da atualidade, usado por várias empresas grandes como Facebook, Airbnb e Twitter. A ideia desse artigo é demonstrar a criação de uma aplicação simples, que use as principais partes do React. Neste tutorial nós iremos ver:
 Componentes Componentes puros/funcionais O uso do state vs props  Todos os exemplos deste tutorial serão escritos em ES6. Se você não sabe ES6 leia esse artigo antes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com serviços no Javascript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhando-com-servicos-no-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhando-com-servicos-no-javascript/</guid>
      <description>JavaScript é uma linguagem multiparadigma. Pode-se “_emular_” várias técnicas de programação com ele, e isso é incrível pois podemos decidir qual o melhor paradigma para a resolução dos problemas dos nossos projetos. Porém se por um lado isso pode parecer poderoso para a linguagem, também pode deixar os iniciantes bem confusos, é muito comum escolher a abordagem errada para o problema. Por esse motivo que o JavaScript em sido polêmico nos últimos anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo o async e o await em JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-async-e-o-await-em-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-async-e-o-await-em-javascript/</guid>
      <description>Introdução As funcionalidades async / await não conseguiram chegar para o ES6, mas isso não significa que elas não irão chegar ao JavaScript. Enquanto escrevo esse post, ela é uma proposta na fase 3 e está sendo trabalhada ativamente. As funcionalidades já estão no Edge e devem chegar a outros browsers assim que chegar na fase 4 &amp;#8211; pavimentando seu caminho para inclusão na próxima edição da linguagem (veja também: Processo TC39).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Collections ES6 – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/collections-es6-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/collections-es6-parte-1/</guid>
      <description>Fala Amigos!
Dando continuidade a nossa série sobre as novidades do Javascript, vamos falar hoje sobre collections.
Sets e Maps Historicamente a única collection que vinha por padrão no Javascript era o Array. Mas a partir do ES6 temos novos tipos como: Set, WeakSet, Map e WeakMap.
Set Para quem tem conhecimento em linguagens de programação como C#, Java, Ruby e Python esta collection não é uma novidade, mas para quem tem conhecimento somente em Javascript, sim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funções do JavaScript na versão ES 6 – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/funcoes-javascript-na-versao-es-6-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/funcoes-javascript-na-versao-es-6-parte-1/</guid>
      <description>Ao longo dos anos as funções em JavaScript não tem mudado muito, mas agora com a nova especificação de ECMAScript 6 teremos algum avanço. Confira abaixo o que tem mudado na nova versão do JavaScript.
Parâmetros Default: Algo muito comum ao desenvolvermos é verificar a presença de uma váriavel e caso ela não exista, inicializamos com um valor, assim como no código abaixo:
function hello(nome,cidade){ nome = nome || &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iterators ES6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iterators-es6/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iterators-es6/</guid>
      <description>A partir de hoje iniciaremos uma série de posts falando sobre as novidades da nova versão do Javascript, conhecida como ES6 (EcmaScript 6). Que esta recheada de novidades e contemplando features muito legais como você verá na série.
Como post de abertura vou falar hoje sobre iterators.
O que são? Iterator é um objeto com uma determinada interface. E essa interface consiste de um método chamado next() que retorna um objeto como resultado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>