<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Palestras on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/palestras/</link>
    <description>Recent content in Palestras on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/palestras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>BrazilJS 2014</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/braziljs-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/braziljs-2014/</guid>
      <description>Foi minha primeira vez. E sim, foi muito bom.
Eu já assisti eventos de fora e de dentro do Brasil e de fato, o BrazilJS tem nível internacional. Não apenas por causa dos palestrantes, onde mais da metade eram gringos, mas também por conta da organização e de toda a movimentação que o evento leva para a cidade. Já no avião, em SP, indo para Porto Alegre, tinha devs sentados ao meu lado, de Belo Horizonte, indo para o evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações de palestra: Além do que se vê – práticas com HTML e CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-jean-carlo-emer-16elw/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-jean-carlo-emer-16elw/</guid>
      <description>Anotações da palestra do Jean Carlo Emer no evento 16 Encontro Locaweb de 2014 chamada Além do que se vê &amp;#8211; Práticas com HTML e CSS.
História  Com CSS conseguimos liberdade de estilo e construção para websites. Em 1995 começamos a ter alguma interação. O termo Dynamic HTML foi cunhado nesse tempo, possibilitando o uso do Javascript para criar experiências mais ricas. HTML é para conteúdo. Ele surgiu no reinado de conteúdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações palestra: Segurança em Aplicações Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-seguranca-em-produtos-web/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-seguranca-em-produtos-web/</guid>
      <description>Estas são as minhas anotações da palestra do Nando Vieira no evento 16 Encontro Locaweb de 2014.
 seu site está seguro? Você se pergunta isso quando coloca seu produto no ar? 75% dos ataques estão na camada da aplicação. brechas de segurança acabam com sua credibilidade. OWASP é uma fundação voltada para distribuir informações sobre segurança em aplicações web. http://owasp.org/ o raios teve algo em torno de 8 ou 9 relesses de segurança em 2013.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações palestra: Manutenção e Refatoração de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-lucas-mazza-16elw/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-lucas-mazza-16elw/</guid>
      <description>Esse ano estive em todos os Encontros Locaweb pelo país. O Tableless organizou a sala sobre desenvolvimento, convidando uma série de palestrantes durante o ano. O Lucas Mazza foi o palestrante convidado aqui de SP.
O Lucas fez uma palestra sensacional sobre refatoração e manutenção de código CSS no projeto. De cara parece um assunto bastante sem graça para alguns, e é aí que mora o problema.
 Manutenção de software é complicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações Palestra 16ELW – Zeno Rocha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</guid>
      <description>Essas foram as minhas anotações que extrai da palestra que o Zeno Rocha fez no 16 Encontro Locaweb de Curitiba em 2014.
Ainda vamos passar por mais 3 cidades: Porto Alegre, Rio de Janeiro e São Paulo. Se você ainda não participou deste evento, corra! O Tableless escolheu os palestrantes e estamos falando sobre assuntos bem diversos sobre desenvolvimento web. Faça sua inscrição!
Sobre sua carreira e comportamento  A moda toda é largar tudo e empreender em alguma coisa Todo mundo é manipulado pelas cifras do mercado Nós temos vários heróis no mercado como o Steve Jobs, Bill Gates etc Mas não é tão fácil chegar no ponto destes caras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferência W3C Web.br 2013 – Dia 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-webbr-2013-primeiro-dia/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-webbr-2013-primeiro-dia/</guid>
      <description>Na segunda-feira 19 de novembro tive o prazer de acompanhar de perto a Conferência Web W3C Brasil. O evento, realizado no centro de convenções Rebouças em São Paulo contou com a presença de grandes especialistas web do Brasil e do mundo. Foram dois dias repletos de palestras, debates, cafézinhos, networking, premiações, bons conselhos e muito conhecimento. Se você esteva lá também, parabéns! Aposto que aprendeu alguma coisa nova. Se não foi, não tem problema!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulários definitivos e problema de lógica</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-definitivos-e-problema-de-logica/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-definitivos-e-problema-de-logica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dessa vez você ganha um ingresso para a palestra &amp;#8220;&lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/formularios-semanticos/&#34;&gt;Formulários Definitivos&lt;/a&gt;&amp;#8220;. Tente resolver &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/eventos/charada&#34;&gt;esse problema aqui&lt;/a&gt;, é fácil. E mesmo que você não consiga, ainda assim concorre a ingressos, com menos chance, mas concorre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por falar na palestra, esse é o programa que temos preparado:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELPI POA: ainda dá tempo!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-poa-ainda-da-tempo/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-poa-ainda-da-tempo/</guid>
      <description>Ainda dá tempo de ganhar um convite para o ELPI Porto Alegre. Só que agora não basta mandar um comentário, é preciso decifrar a mensagem.
É fácil. Boa sorte!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELPI Porto Alegre, ganhe um convite.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-porto-alegre-ganhe-um-convite/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/elpi-porto-alegre-ganhe-um-convite/</guid>
      <description>O 10º Encontro Locaweb de Profissionais de Internet está chegando a Porto Alegre. E você, fiel leitor do Tableless, ganha convites.
Atenção, os convites são apenas para Porto Alegre. Se você é de outra cidade, espere sua vez. Os cinco primeiros leitores que deixarem um comentário nesse post ganham um convite. Comente com um e-mail válido, o convite vai para o seu e-mail.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>