<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Css on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/css/</link>
    <description>Recent content in Css on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/css/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>#BlendingCSS – Modos de mesclagem em CSS: Teoria da Cor e Aplicação Prática</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blendingcss-modos-de-mesclagem-em-css-teoria-da-cor-e-aplicacao-pratica/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blendingcss-modos-de-mesclagem-em-css-teoria-da-cor-e-aplicacao-pratica/</guid>
      <description>OBS:. o método abordado sobre Blending (mesclagem de cores e camadas) não é igual, mas não diferente do método abordado pela nossa colega Dani Guerrato no post Modos de Mesclagem em CSS – Blend Mode CSS
Diga-se de passagem nós abordaremos visões abrangentes e características técnicas do método de aplicação de Blending no CSS, mas se você quer dar uma previa nos conceitos de background css antes de ler esse post seria legal: [OBS:.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicativos Desktop com NW.js – Node Webkit – Introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicativos-desktop-com-nw-js-node-webkit-introducao/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicativos-desktop-com-nw-js-node-webkit-introducao/</guid>
      <description>Este é o primeiro artigo de uma série que vou escrever sobre aplicações desktop usando tecnologias web. (HTML, CSS, Javascript e WebGL) O NW.js é uma aplicação em tempo de execução baseado em Chromium e Node.js, com ele é possível desenvolver aplicativos nativos para Windows, Linux e Mac, usando tecnologias web e usufruindo dos pacotes do Node.js.
Para ter uma ideia do que é possível fazer, visite este link e veja alguns aplicativos desenvolvidos com NW.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sass vs. LESS vs. Stylus: Batalha dos Pré-processadores</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-vs-less-vs-stylus-batalha-dos-pre-processadores/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-vs-less-vs-stylus-batalha-dos-pre-processadores/</guid>
      <description>Introdução Pré-processadores CSS3 são linguagens criadas com um único propósito de adicionar funcionalidades legais e criativas para o CSS sem quebrar a compatibilidade entre browsers. Os pré-processadores disponibilizam milhares de funcionalidades, e nesse artigo iremos falar sobre as mais utilizadas e conhecidas e algumas nem tanto conhecidas. Vamos começar:
Sintaxe A parte mais importante ao escrever códigos utilizando um pré-processador é entender a sua sintaxe. Felizmente para nós, a sintaxe é (ou pode ser) idêntica à do CSS puro para os três pré-processadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fazendo a animação do coração de like do Twitter</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-a-animacao-do-coracao-de-like-do-twitter/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-a-animacao-do-coracao-de-like-do-twitter/</guid>
      <description>Quando o Twitter colocou uma animação no coração de Like na versão web, eu fiquei me perguntando como fazer aquela animação. De cara, parece ser bastante simples, e é. Mas é um detalhe que faz a diferença na interface para quem usa a rede social com frequência. Fiz uma versão mais simples. Segue abaixo:
Antes de olhar o código deles pra pesquisar como foi feito, fiquei pensando em uma série de formas para fazer isso aí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar variáveis no CSS de forma nativa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-variaveis-no-css-de-forma-nativa/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-variaveis-no-css-de-forma-nativa/</guid>
      <description>Olá pessoal, neste artigo irei abordar o básico sobre variáveis nativas com CSS, e como você pode usar essa tecnologia hoje e sem medo de ser feliz. CSS Custom Properties for Cascading Variables Module Level 1 {.p4} Esta especificação ainda em fase de Last Call Working Draft, traz um novo módulo de CSS3 que permite a criação de varáveis de forma nativa, de uma forma simples e rápida como veremos a seguir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Electron</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-electron/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-electron/</guid>
      <description>O que é o Electron O Electron foi desenvolvido para permitir que o desenvolvimento de aplicações desktop usando JavaScript, HTML e CSS fosse muito mais fácil. Criado pela equipe do Github, ficou conhecido no começo como Atom Shell. O Electron foi criado usando tecnologias como o Node.js e o Chromium, e atualmente roda em ambiente de produção de vários projetos, como o próprio Atom editor e outros, como o Slack e o Visual Studio Code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Use as facilidades do CSS 4 hoje</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/use-as-facilidades-do-css-4-hoje/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/use-as-facilidades-do-css-4-hoje/</guid>
      <description>Se CSS 3 trouxe muitas animações e transições, CSS 4 por sua vez traz muitos seletores novos que facilitam e muito a resolver problemas recorrentes em projetos complexos e grandes. E a maioria ou quase todas você já pode usar hoje com ajuda de alguns transpilers de CSS. Você consegue ter variáveis sem precisar usar pre processadores como Sass ou Less. A spec de CSS nível 4 ainda está em desenvolvimento, mas com transpilers como CSSNext e Rework, você já pode começar a usar essas features hoje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afinal, como usar herança no CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/afinal-como-usar-heranca-no-css/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/afinal-como-usar-heranca-no-css/</guid>
      <description>Herança surgiu para ajudar desenvolvedores a escreverem mesmo e produzirem mais. Vamos ver aqui como esse conceito básico das folhas de estilo pode nos ajudar no dia-a-dia.
Geralmente quando alguém começa a desenvolver interfaces web, o processo é aos trancos e barrancos. Nessa situação, iniciantes buscam aprender como se faz aquela borda arredondada ou como aplicar transparência. Por fim, acabam deixando de lado conceitos básicos de CSS. Levando isso em conta, precisamos primeiramente aprender sobre especificidade e efeito cascata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centralizando conteúdo na vertical e horizontal  com CSS Flexbox</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-conteudo-na-vertical-e-horizontal-com-css-flexbox/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-conteudo-na-vertical-e-horizontal-com-css-flexbox/</guid>
      <description>Centralizar as coisas com CSS não é algo trivial. Na verdade, centralizar na horizontal é até fácil. Mas centralizar elementos na vertical já beira o impossível. Existem as maneiras antigas, com position por exemplo, mas que não passam de gambiarras. Dá para fazer com display: table; emulando uma tabela. Mas também não é a melhor das soluções.
Como eu estou usando cada vez mais Flexbox, acho que já é uma boa hora de usarmos essa alegria em produção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material Design com Materialize</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-com-materialize/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/material-design-com-materialize/</guid>
      <description>Há muito tempo quero falar um pouco sobre desenvolvimento de sites utilizando layouts baseados no Material Design do Google, mas entre fazer e falar há um abismo enorme. Minha verdadeira intenção é compartilhar um pouco a maneira mais fácil de desenvolver um layout utilizando todos aqueles conceitos que a Google tem implementado atualmente.
Primeiros Passos O Materialize é um Framework desenvolvido para facilitar e agilizar nosso desenvolvimento quando o assunto é Material Design.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processo front-end na Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/processo-front-end-na-locaweb/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/processo-front-end-na-locaweb/</guid>
      <description>É muito interessante entender como funcionam os processos em grandes empresas e comparar com processo que você executa na sua própria empresa. Depois que li o post que o Jaydson fez falando um pouco sobre o processo de desenvolvimento no Terra, fiquei de escrever um artigo parecido mostrando mais ou menos como nós aqui da Locaweb fazemos nosso front-end. Sugiro que leia o post do Jaydson e mate a sua curiosidade sobre o processo que eles tem lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando Layouts com Susy Framework</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-layouts-com-susy-framework/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-layouts-com-susy-framework/</guid>
      <description>Com a alta demanda e prazos cada vez menores somos obrigados a trabalhar cada vez mais rápido e isso serve de incentivo para que novos frameworks sejam feitos buscando melhorar a qualidade no desenvolvimento. Um desses frameworks é o Susy e nesse artigo vamos conhecer e dar os primeiros passos com ele.
O que é Susy? Susy é um framework que permite criar grids de acordo com as necessidades do seu site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo os valores ‘initial’ e ‘inherit’ do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-valores-initial-e-inherit-do-css/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-valores-initial-e-inherit-do-css/</guid>
      <description>Algum tempo atrás, se alguém me perguntasse qual a diferença entre os valores initial e inherit do CSS eu responderia:
&amp;#8211; Existe alguma diferença?
Trabalho com CSS por mais de 5 anos e de algum jeito faltou entender o significado do que exatamente initial é e faz. Pode chamar isso de ignorância, preguiça, burrice ou sorte, mas nunca pensei em olhar ao redor e tentar entender fixamente o comportamento que inherit poderia fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nth-child() e calc() – Uma proposta para o abandono de frameworks de grids responsivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child-calc-responsivos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child-calc-responsivos/</guid>
      <description>Apesar da adoção do _Tableless _para construção de layouts o conceito de tabela ainda persiste através de inúmeros frameworks de grids responsivos.
 Além da semântica, o conceito Tableless prega, sempre que possível, levar a responsabilidade do layout para o CSS. O problema dos frameworks CSS focados em grids é que a especificação do layout continua dentro do HTML, descrita através de classes CSS, ancoradas diretamente aos elementos HTML, e de forma intrusiva, ou seja, os elementos  antigamente utilizados foram substituídos por elementos  para a criação do layout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motion UI com estilos: Zeh Fernandes no Meetup CSS SP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/motion-ui-com-estilos-zeh-fernandes-no-meetup-css-sp/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/motion-ui-com-estilos-zeh-fernandes-no-meetup-css-sp/</guid>
      <description>Reunir a galera em eventos talvez seja a melhor maneira de manter-se atualizado e trocar conhecimento: você conhece pessoas que fazem a mesma coisa que a gente, soluciona dúvidas, pode discutir novas abordagens em torno de um tema e ainda reforça o network.
Neste artigo no Tableless, quero compartilhar a experiência de participar de um Meetup e comentar sobre a palestra do Zeh Fernandes sobre Motion UI.
Meetup CSS SP Excelente ferramenta para manter-se informado sobre os eventos que acontecem perto da sua cidade e com temas relacionados ao seu interesse, o Meetup mescla site e aplicativo, permitindo a qualquer pessoa organizar e divulgar eventos e encontros em torno de qualquer tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rumo ao hexa(decimal)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rumo-ao-hexadecimal/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rumo-ao-hexadecimal/</guid>
      <description>Quantas vezes na sua vida você já se deparou com um código hexadecimal? A gente sabe que seu Command-C tá em um relacionamento sério com ele. Mas afinal, como que um punhado de letras e números representam essa tralharada de cores (ou o que quer que seja) que nós vemos por aí nos dispositivos digitais?
Existe um artigo ótimo no Tableless explicando tudo o que você precisa saber sobre cor aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ícones – SVG Sprites com CSS na prática</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/icones-svg-sprites-com-css-na-pratica/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/icones-svg-sprites-com-css-na-pratica/</guid>
      <description>O uso de ícones com SVG pode ser usado como uma alternativa mais poderosa, semântica e leve em relação a tradicional técnica de Icon Font.
O artigo abaixo abordará de forma prática o uso de ícones SVG com o uso das seguintes técnicas: SVG (defs, symbol), HTML + CSS + SVG (use). Como diziao Chapolin: &amp;#8220;Sigam-me os bons!&amp;#8221;
Obtendo arquivos SVG O site FlatIcon contém alguns ícones gratuitos que podem ser baixados no formato SVG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário responsivo com MailChimp</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</guid>
      <description>Há cada dia mais utilizamos serviços disponíveis na web que tem um plano básico e gratuito que permite integrações. Nos últimos meses tenho feito formulários com frequência usando uma abordagem bem simples. Vou mostrar agora como criar um formulário responsivo, integrando com MailChimp e usando jQuery Validate.
O HTML Vamos criar o formulário da seguinte maneira:
&amp;lt;section&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;CREATE RESPONSIVE FORM WITH INTEGRATE MAILCHIMP&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;form id=&#34;form-contact&#34; method=&#34;POST&#34; action=&#34;mailchimp-contact.php&#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&#34;input&#34;&amp;gt; &amp;lt;label for=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow Front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/workflow-front-end/</guid>
      <description>O desenvolvimento em html, javascript e CSS é uma forma mágica de se construir um mundo novo a cada linha de código. Os mágicos do front-end precisam de cartolas para que retirem seus coelhos. Essas cartolas e varinhas mágicas devem ser escolhidas a dedo, para que a mágica aconteça de forma suave e agradável à plateia.
Cada mágico tem sua técnica, portanto o objetivo não é estabelecer um padrão imutável, mas estabelecer diretrizes que possam servir de auxílio a qualquer ilusionista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores CSS Nível 4 – O que vem por aí</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-css-nivel-4-o-que-vem-por-ai/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-css-nivel-4-o-que-vem-por-ai/</guid>
      <description>Os seletores do CSS são a coisa mais importante da linguagem. As propriedades você consegue decorar e aprender de acordo com necessidade. Mas os seletores são a sua ferramenta de trabalho. A falta de um seletor adequado é determinante quando você decide fazer aquela gambiarra nojenta para conseguir formatar um elemento específico. Com seletores mais inteligentes, você também previne a chuva de classes que tem sido comum em projetos alheios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destaques responsivos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-responsivos/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/destaques-responsivos/</guid>
      <description>Hoje criaremos três destaques com um comportamento totalmente responsivo.
Com um crescimento das SPAs e seguindo o mesmo conceito do artigo anterior, vou passar agora de uma forma simples de como usar, o input radio para transformar nossos destaques em galeria navegável.
Aproveitando Como já temos um header responsivo, vamos continuar com a mesma estrutura até o final dos artigos só com css e html. Se você ainda não viu como criar um header responsivo, clique aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Header responsivo somente com css</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/header-responsivo-somente-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/header-responsivo-somente-com-css/</guid>
      <description>A cada novo projeto queremos alcançar o máximo de usuários, não importa se o dispositivo seja grande ou pequeno, tem que funcionar.
Com uma abordagem simples e rápida, esse tutorial vai te fazer pensar antes de querer usar o bootstrap só para ter o menu responsivo, claro que ele tem suas vantagens mas procuro sempre desenvolver do zero.
Estarei criando uma serie de tutoriais abordando o assunto e espero que gostem do meu primeiro artigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando seletores aninhados do SASS com cuidado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nesting-selectors-sass/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nesting-selectors-sass/</guid>
      <description>Não é só por que você está usando um pré-processador que as boas práticas de escrita de CSS devem ser ignoradas. Imagine o código abaixo:
&amp;lt;main class=&#34;wrap&#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&#34;content&#34;&amp;gt; &amp;lt;article&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt;Lorem &amp;lt;strong&amp;gt;ipsum dolor sit amet&amp;lt;/strong&amp;gt;. Officia rem sed fuga consequatur rerum.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/article&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/main&amp;gt;  E você já deve ter visto um seletor desse tipo:
.wrap .content article p strong { color: #ccc; }  Escrever seletores assim é um tiro no pé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista Front-end Magazine</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/revista-front-end-magazine/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/revista-front-end-magazine/</guid>
      <description>No último dia 28 de Julho a DevMedia lançou mais uma revista: a Front-end Magazine, com foco em desenvolvimento para tecnologias front-end. Esta já é a décima revista lançada pela empresa que terá uma publicação mensal e nada mais que 110 mil caracteres distribuídos em, pelo menos, três artigos com muito conteúdo de qualidade, atualizado e totalmente focado para o público web.
A revista terá como editor geral o consultor Diogo Souza, que trabalha há mais de 5 anos com desenvolvimento front-end, back-end, web, mobile, bem como tecnologias afins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando condicionais no Sass – Control Directives</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-condicionais-sass-control-directives/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usando-condicionais-sass-control-directives/</guid>
      <description>Ter a possibilidade de usar condicionais no CSS é uma daquelas coisas que fazem os pré-processadores de CSS tão sensuais.
No Sass essas condicionais são chamadas de **Diretivas de controle**, ou em inglês, que é mais chique, &amp;#8220;Control Directives&amp;#8221;. As funções são @if, @for, @each e @while. São as condicionais tradicionais que estamos acostumados a usar nas outras linguagens.
@if Se algo for qualquer coisa diferente de falso, execute determinado comando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando SASS na máquina – video</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/instalando-sass-na-maquina-video/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/instalando-sass-na-maquina-video/</guid>
      <description>Se você quiser usar um pré-processador em seus projetos, aqui vão instruções simples para você começar agora. Darei mais atenção para quem usa Mac porque é o sistema que eu uso. Mas no Windows as instruções são quase as mesmas, principalmente se você for usar algum sistema que gerencia os assets. Também estou abordando aqui apenas o SASS, nada de LESS, Style ou qualquer outro pré-processador. Depois desse disclaimer, vamos ao que interessa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando Map Structure do Sass</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-maps-sass/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-maps-sass/</guid>
      <description>O Sass é um pré-processador usado para melhorar sua produtividade ao codificar CSS. Dentre as várias funcionalidades, existe uma chamada maps.
O maps é como um array de variáveis. Ela guarda uma série de chaves com valores. A sintaxe é bastante comum, veja:
$map: ( key1: value1, key2: value2, key3: value3 );  A primeira vista se parece com Json, né?
A ideia é que você consiga pegar o valor de qualquer chave que está dentro do seu mapa e usar em momentos onde você irá repetir bastante código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões de Código de CSS do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-de-codigo-de-css-wordpress/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-de-codigo-de-css-wordpress/</guid>
      <description>Todo mundo no comecinho da carreira já desenvolveu aquele código esquisito, que dias depois não conseguiu lembrar bem o que era, se perdia nos seletores, usava padrões de nomenclatura vistos na programação tipo o CamelCase, ou algo semelhante. Ter um padrão de escrita de código é essencial para que você e também outros na equipe entendam de maneira efetiva cada ponto do sistema. Para tanto, as famosas guide lines fazem com que gostos pessoais sejam ignorados e padrões de escrita se firmem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Filters – Aplicando filtros em imagens com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-filters-aplicando-filtros-em-imagens-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-filters-aplicando-filtros-em-imagens-com-css/</guid>
      <description>A cada dia que passa o CSS tem virado de fato uma linguagem visual, para formatar como os elementos, imagens e qualquer outro tipo de informação aparece nos browsers, celulares e etc. Um bom exemplo disso são os CSS Filters, que permite aplicar filtros, antes vistos apenas em programas como Photoshop, diretamente no browser com CSS.
 A filter effect is a graphical operation that is applied to an element as it is drawn into the document.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fazendo uma faxina no seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-uma-faxina-seu-css/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-uma-faxina-seu-css/</guid>
      <description>Sempre podemos discutir sobre como escrevemos CSS e também quais são as melhores práticas. Geralmente artigos sobre CSS agradam qualquer desenvolvedor independente da linguagem utilizada, já que é uma leitura fácil e o código costuma ser bem simples.
A Origem de tudo Já foi falado aqui no Tableless várias vezes sobre performance e velocidade de páginas. Um deles você encontra aqui no artigo que fala sobre a performance do seu CSS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Components: Introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/web-components-introducao/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/web-components-introducao/</guid>
      <description>O que um plugin JavaScript/jQuery tem em comum com frameworks CSS como o Bootstrap? Resposta: Grandes pedaços de código HTML, CSS e Javascript.
Todas as vezes que você precisa implementar um slider ou elementos de um framework que você gosta, invariavelmente você precisa copiar um grande pedaço de código HTML, CSS e Javascript para depois aplicar em seu projeto. Todos estes códigos estão sempre separados e sofrem, principalmente, efeitos do código externo do seu projeto ou de outros plugins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações Palestra 16ELW – Zeno Rocha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-palestra-16elw-zeno-rocha/</guid>
      <description>Essas foram as minhas anotações que extrai da palestra que o Zeno Rocha fez no 16 Encontro Locaweb de Curitiba em 2014.
Ainda vamos passar por mais 3 cidades: Porto Alegre, Rio de Janeiro e São Paulo. Se você ainda não participou deste evento, corra! O Tableless escolheu os palestrantes e estamos falando sobre assuntos bem diversos sobre desenvolvimento web. Faça sua inscrição!
Sobre sua carreira e comportamento  A moda toda é largar tudo e empreender em alguma coisa Todo mundo é manipulado pelas cifras do mercado Nós temos vários heróis no mercado como o Steve Jobs, Bill Gates etc Mas não é tão fácil chegar no ponto destes caras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como fazer triângulos (setas ou arrows) com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-triangulos-triangle-arrows-com-css/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fazendo-triangulos-triangle-arrows-com-css/</guid>
      <description>Muitas vezes usamos triângulos em links, botões ou qualquer outro elemento que precise de alguma indicação de clique. Esses triângulos, por serem muito simples, é bem possível criarmos inteiramente usando CSS. Esse truque vale muito a pena para evitar que o browser tenha que baixar pequenas imagens, quem mesmo tendo um peso bem leve, elas atrapalham a performance do carregamento do site.
Para esse truque você usará os pseudo elementos :after ou :before.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SASS: Mixin ou Placeholder?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-mixin-ou-placeholder/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-mixin-ou-placeholder/</guid>
      <description>Se é um tema que sempre vejo a respeito da utilização ou não, é sobre o uso de pré processadores CSS. Alguns devs que costumo seguir e ler os artigos, e que pra mim são algumas das nossas referências, apontam as suas considerações sobre o tema. O Miller Medeiros, em um post mostra alguns pontos negativos na utilização de pré processadores. O Jean Carlos Emer em um outro post mostra as reais vantagens de se utilizar um pré-processador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code Guide by @mdo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/code-guide-mdo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/code-guide-mdo/</guid>
      <description>Alguns devem conhecer o @mdo. Se você não conhece, ele é um dos criadores do Bootstrap.
Ontem a noite ele liberou um Guia de Escrita de Código. É um guia simples onde ele cita uma série de boas práticas e guidelines para escrever código bem estruturado, escalável e legível para todos da equipe. Como eu sigo a grande maioria das regras do guia em todos os meus projetos, achei legal traduzir pra divulgar as boas práticas aqui no Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estilizar e formatar placeholder de inputs</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estilizar-e-formatar-placeholder-de-inputs/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estilizar-e-formatar-placeholder-de-inputs/</guid>
      <description>O atributo placeholder foi uma das maravilhas herdadas do HTML5. Eu me lembro de todas as gambiarras em Javascript e CSS que fazíamos para simular o que o atributo placeholder faz tão facilmente.
O atributo placeholder é uma pequena dica, uma pequena frase, uma palavra, que tem o intuito de ajudar o usuário a entender como ele deve preencher aquele formulário. Entenda que e o placeholder NÃO deve ser usado como alternativa para a LABEL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de CSS para impressão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-css-para-impressao/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-css-para-impressao/</guid>
      <description>Uma das premissas básicas do Design Responsivo é oferecer a melhor experiência do usuário, independente do meio utilizado para acessar a informação. Muitas vezes nos preocupamos muito com smartphones, tablets e outros dispositivos móveis e esquecemos de um tipo de mídia que ainda é essencial para a leitura: o papel. Pois é, o usuário pode sentir a necessidade de imprimir uma página na web por muitos motivos: portabilidade, guardar o conteúdo &amp;#8220;offline&amp;#8221; ou simplesmente por que &amp;#8211; eReaders que me desculpem &amp;#8211; é muito mais confortável ler em um papel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bower na prática</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bower-na-pratica/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bower-na-pratica/</guid>
      <description>A maioria das linguagens já possuem ferramentas para automatizar e facilitar esse tipo de tarefa.
Por exemplo: Java &amp;#8211; (Maven e Ivy), Ruby &amp;#8211; (Rubygems), Python &amp;#8211; (pip), entre outras.
No desenvolvimento front-end, uma ferramenta que vem ganhando bastante espaço nessa área é o Bower.
Como o bower é para gerenciar componentes de front-end, pode ser adicionado em qualquer projeto, independente do seu back-end ser Java, Ruby, Python, Node, PHP, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando Mixins em pré-processadores CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-mixins-em-css-preprocessors/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilizando-mixins-em-css-preprocessors/</guid>
      <description>Recentemente respondi à uma enquete (não me perguntem aonde, eu esqueci! :-() onde era perguntado sobre como lidávamos com prefixos proprietários em nossos códigos CSS. Até aquele momento apenas cerca de 9% dos participantes usavam Pré-processadores e cerca de 26% escreviam os prefixos do browsers “na unha”.
Pré-processadores de CSS ainda não são um comum para algumas pessoas, mas eu, particularmente, defendo o uso devido à organização e redução de trabalho na escrita de folhas de estilo, proporcionado entre outros, pelo encadeamento e os “mixins”, algo como “associação interna”, que funcionam melhores que muitos analgésicos para dores de cabeça causadas pelo retrabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turbinando as Media Queries</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/turbinando-media-queries/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/turbinando-media-queries/</guid>
      <description>Media Queries são uma das ferramenta mais importante do CSS pra quem se preocupa com Web Design Responsivo. Com uma ajudinha dos pré-processadores as media queries podem ficar ainda melhores. Neste artigo vamos turbinar as Media Queries usando um pouco das opções que o SASS nos oferece para ajudar na organização, manutenção e garantir legibilidade ao nosso código.
Nota: os exemplos deste post serão todos em SASS com a sintaxe do .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS puro e simples (só que não).</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-puro-e-simples-sqn/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-puro-e-simples-sqn/</guid>
      <description>Você lembra quando falávamos muito em Web Standards? Então, os padrões não acabaram e continuam existindo: usabilidade, acessibilidade, manutenção, modularidade, redundância mínima, independência de device, internacionalidade, extensão de projeto, leitura e transparência de syntax, eficiência, implementação, simplicidade, etc; são apenas algumas das “palavras-chave” que ainda definem os padrões discutidos pela W3C.
E o que, efetivamente, desses padrões temos visto por aí? Pouco? Mais ou menos? As vezes eu começo, mas aí não consigo continuar porque tenho que entregar para “amanhã” ou nunca pensei nisso porque eu nem sei como fazer&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geração de conteúdo estático via CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/geracao-estatica-de-conteudo-via-css/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/geracao-estatica-de-conteudo-via-css/</guid>
      <description>A Propriedade content cria um conteúdo estático utilizando os pseudo-elementos ::after e ::before.
Só para esclarecer: o W3C determinou que pseudo-elementos usem sempre :: em vez de apenas dois pontos : que é para diferenciar das pseudo-classes. Por isso não fique intrigado caso os exemplos usarem ::.
Relembrando No CSS existe a possibilidade de você inserir um elemento de mentira (pseudo-elemento) em objetos no HTML. Estes elementos pode te auxiliar em diversos momentos do desenvolvimento, prevenindo a criação de elementos HTML vazios para produzir algum detalhe do layout que possa se misturar com o conteúdo real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de como fazer seu próprio framework CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-como-fazer-seu-proprio-framework-css/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-como-fazer-seu-proprio-framework-css/</guid>
      <description>Algumas anotações da minha palestra na QCon 2013, sobre como fazer seu próprio framework CSS.
 Construindo seu framework CSS  from Diego Eis Por que usar Frameworks?  Aumentar a eficiência Consistência e padrão de código Compatibilidade mais confiável Fácil manutenção Facilita a repetições de tarefas  Por que não usar Frameworks?  Curva de aprendizado HTML engessado CSS engessado Sopa de classes Tem que manter tudo atualizado o tempo todo Versionamento problemático  Separe seu CSS em partes É bom para manutenção, escalabilidade do código e também evita misturar assuntos diferentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como perder peso (no browser)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-perder-peso-no-browser/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-perder-peso-no-browser/</guid>
      <description>Nós desenvolvedores falamos tanto das novidades do HTML5, CSS3, EcmaScript 6 que acabamos esquecendo de falar de outras coisas também muito importantes, mas que não são tão novidade assim, como performance.
Depois de muito esforço, finalmente lançamos um guia definitivo sobre o assunto chamado browserdiet.com e vim compartilhar um pouco da experiência de ter liderado esse projeto irado.
Motivação O ano de 2012 foi um ano bem diferente pra mim, passei 1&amp;frasl;3 dele viajando e me deparei com muita conexão ruim em hotel e aeroporto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tridiv – Dominando 3D com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tridiv-dominando-3d-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tridiv-dominando-3d-com-css/</guid>
      <description>Quer brincar com 3D? Quer brincar com 3D usando CSS? Então você está procurando algo como o Tridiv, um editor para criar formas 3D, web-based, usando CSS. Isso, pode chorar&amp;#8230;
Olha só o exemplo abaixo:
Nem preciso dizer que roda lindo, sem travar, sem fazer o seu computador gritar. Browsers como Chrome e Safari usam o hardware para renderizar o 3D do CSS&amp;#8230; COISA LINDA.
Experimente e seja feliz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emmet LiveStyle</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/emmet-livestyle/</guid>
      <description>Dos mesmos criadores de Emmet, conheça o Emmet LiveStyle.
O Emmet LiveStyle é um plugin que permite que ao editar o código CSS você veja as alterações na hora, on the fly!
A iniciativa é simples e você já deve ter visto milhares de outras iniciativas, mas agora eu acho que fizeram do jeito correto. A ideia de um editor bidirecional é que a partir do momento que você edita o código CSS, você consegue ver as alterações na hora, economizando o tempo de alternar janelas, salvar arquivos e etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Cenário do Web Design Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-cenario-do-web-design-responsivo/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-cenario-do-web-design-responsivo/</guid>
      <description>O Web design responsivo está por aí há alguns anos, e foi destaque em 2012. Muitas estrelas da web, como Brad Frost e Luke Wroblewski, possuem vasta experiência neste tema e têm nos ajudado a fazer grandes melhorias. Mesmo assim, ainda há muito a ser feito.
Neste artigo, vamos ver o que já é possível fazer hoje, o que será possível no futuro &amp;#8211; usando propriedades ainda não padronizadas (como CSS nível 4 e API&amp;#8217;s do HTML5) &amp;#8211; e o que ainda precisa ser melhorado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modos de Mesclagem em CSS – Blend Mode CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/modos-de-mesclagem-em-css/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/modos-de-mesclagem-em-css/</guid>
      <description>Uma das funções mais interessantes do Photoshop é a capacidade de alterar imagens em camadas através de diversos modos de mesclagens (blending modes). Utilizando este recurso é possível criar composições de cores sobrepondo imagens em camadas diferentes.
Infelizmente, ao converter o layout para HTML e CSS, não possuíamos classes ou ferramentas para chegar no mesmo resultado de softwares de edição de imagens. A única saída era achatar as camadas e exportar a imagem no modo padrão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões Complexos de Navegação no Design Responsivo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-complexos-de-navegacao-no-design-responsivo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/padroes-complexos-de-navegacao-no-design-responsivo/</guid>
      <description>A pergunta que mais recebo desde que postei meu artigo sobre Modelos responsivos de navegação é: Como lidar com uma navegação complexa no design responsivo?
Ótima pergunta, mas antes de entrar nos pormenores, eu vos peço: Use o celular como uma desculpa para revisitar sua navegação. Observe suas análises. Quais os pontos chave da sua experiência? Onde as pessoas passam a maior parte do tempo? Você realmente precisa da sua &amp;#8220;política de privacidade&amp;#8221; na navegação principal?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Sass? Entenda esse outro método de escrever CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-um-outro-metodo-de-escrever-css/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-um-outro-metodo-de-escrever-css/</guid>
      <description>Se você é um desenvolvedor front-end que está atualmente no mercado, já ouviu/leu palavrinhas como LESS, Foundation e Sass. Alguns sabem do que estou falando, outros não, mas o fato que é que esses nomes foram dados à pré-processadores e frameworks de folhas de estilo para auxiliar na produtividade de códigos, principalmente no que diz respeito a repetição de uma mesma ação, diversas vezes.
Quantas vezes você se pegou copiando e colando aquele monte de classes identadas com mais de 15 linhas repetidamente e pensou: podia existir uma maneira mais rápida de fazer isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimizando e organizando seu front-end com PHP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-e-organizando-seu-front-end-com-php/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-e-organizando-seu-front-end-com-php/</guid>
      <description>Não é de hoje que se fala em otimização e organização de scripts. Não há dor de cabeça maior para um desenvolvedor back-end receber uma marcação HTML bagunçada e sem padronização. Isso é mais comum do que imaginamos e nem sempre é por falta de conhecimento ou preguiça. O maior fator é o curto tempo para finalizar os projetos.
A ideia desse post é justamente auxiliar os desenvolvedores a criarem um núcleo de código no PHP para reaproveitá-lo diversas vezes, como se fosse um módulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Transition e CSS Animation</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/transition-e-animation/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/transition-e-animation/</guid>
      <description>Transition. Prazer!  &amp;#8220;Com CSS3, podemos adicionar um efeito quando o navegador troca de um estilo para outro, sem usar animações em Flash ou JavaScript.&amp;#8221; &amp;#8211; w3schools  Mostrar um feedback ao usuário quando ele passar o mouse sobre um link (:hover) ou quando ele der foco em um campo input (:focus) são boas práticas. Há muitos jeitos de fazermos isso: mudando a cor do texto, tirando o underline da palavra, alterando a borda do input que recebeu o foco ou até alterando a cor de background do elemento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design responsivo: foco no ser humano</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-foco-no-ser-humano/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/design-responsivo-foco-no-ser-humano/</guid>
      <description>Quando o computador tornou-se realmente pessoal, o desenvolvimento de softwares cresceu exponencialmente. Uma enorme demanda de aplicativos surgia para aquele produto enorme, com monitor CRT e velocidade de processamento muito menor do que o telefone celular que está no seu bolso.
Esses aplicativos traziam novidades e surgiam para resolver problemas que ainda não tínhamos. Com o tempo, passamos a nos familiarizar com a interface desse dispositivo mas hoje, olhando para trás, é possível entender como naquela época desenvolvíamos um software pensando na máquina, e não na pessoa que faria o uso dela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locaweb Style – Como iniciamos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</guid>
      <description>Se você ainda não conhece o Locaweb Style, vá lá conhecer e continue lendo esse texto. Vai ser interessante se você está querendo usar um framework pronto se quer criar um novo para seus projetos.
Uma das minhas missões aqui na Locaweb em 2012 foi iniciar uma reestruturação na área de front-end. Embora todas as equipes aqui tenham programadores super talentosos em back-end, por incrível que possa parecer, a Locaweb não tinha uma equipe focada para tratar do código front-end de seus produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repensando CSS Resets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/repensando-css-resets/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/repensando-css-resets/</guid>
      <description>Cada desenvolvedor possui um fluxo de trabalho diferente, mas uma prática mais do que comum é utilização de algum tipo de reset ou normatização para o CSS. Você provavelmente já sabe para que serve este tipo de arquivo. Como cada browser tem suas configurações padrões iniciais, esta boa prática garante a consistência do código e minimiza as diferenças visuais de um layout em diferentes navegadores. O objetivo é sempre criar um resultado mais homogêneo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores de CSS3 nível 4</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-de-css3-nivel-4/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-de-css3-nivel-4/</guid>
      <description>Desde setembro de 2011 a W3C vem trabalhando nos seletores de CSS nível 4. Calma! Isso não significa que eles estão criando o CSS4, já que nem finalizaram o CSS3 ainda&amp;#8230; Apenas que um novo pacote de pseudo-classes e classes que podem substituir as atuais, ou expandir o seu uso. Claro que, por ser algo recente, não são todos os browsers que dão suporte&amp;#8230; Mas é bom tomar conhecimento. Afinal, é sempre bom estar um passo a frente do resto do mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/performance-frontend-parte2/</guid>
      <description>Se você ainda não leu a primeira parte desse assunto, veja aqui: Performance front-end &amp;#8211; Parte 1.
Os browsers ajudam em muitos sentidos otimizando o carregamento de assets e a renderização da página, mesmo assim é necessário fazer algumas tarefas para que sua aplicação/website carregue mais rápido.
Quando colocamos a performance como uma tarefa durante o desenvolvimento, determinamos o aumento ou a diminuição da conversão e da quantidade de pageviews.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classes Funcionais</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/classes-funcionais/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/classes-funcionais/</guid>
      <description>Normalmente, principalmente quando manipulamos elementos com javascript, precisamos modificar diversas vezes as características básicas dos objetos no HTML. Vira e mexe você precisa esconder, fazer aparecer, transformar em bloco ou linha, retirar margens, paddings e etc&amp;#8230; você pode fazer isso com Javascript ou com uma simples linha de CSS.
&amp;lt;div style=&#34;display:none;&#34;&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;  Via JQuery seria algo como:
$(&#39;div&#39;).hide();  O problema disso que é não escala. Se você precisa fazer isso em muitos elementos e muito frequentemente, você acaba sujando seu HTML ou acaba jogando um trabalho para o Javascript que na verdade não é dele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flexbox – Organizando seu layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/flexbox-organizando-seu-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/flexbox-organizando-seu-layout/</guid>
      <description>O CSS Flexible Box Layout Model ou simplesmente Flexbox faz parte da especificação do CSS3 que promete organizar elementos na página previsivelmente quando o layout precisa ser visualizado em diversos tamanhos de tela e em diversos dispositivos.
O Flexbox nos ajuda a organizar esses elementos sem a ajuda do float e também nos ajudam a sanar problemas de Box Model que normalmente acontecem quando acrescentamos, padding, margin e border além da largura do elemento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe Edge</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge/</guid>
      <description>A Adobe tem ajudado demais o mercado de desenvolvimento web nos últimos tempos. Ela entendeu que a perda do mercado do Flash não foi uma derrota, pelo contrário. Com esse cenário ela criou o Edge, uma suite de desenvolvimento que reúne diversas soluções que ajudam o desenvolvedor web a produzir serviços e websites utilizando as últimas novidades dos padrões web. Como diz parte da Missão descrito no site deles:
 Adobe makes tools that enable designers and developers to share their creativity with the world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scoped CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/scoped-css/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/scoped-css/</guid>
      <description>Scoped CSS é uma pequena novidade no HTML5 que nos permite inserir estilos CSS que sejam apenas aplicado em um determinado lugar de uma página, de modo que os estilos restantes da mesma página não sejam afetados. Para isso, foi definido um novo atributo scoped que deve ser utilizado na tag .
Pela definição da especificação:
 O atributo scoped é um atributo booleano. Se for setado, indica que os estilos (da tag ) serão aplicados apenas na sub-árvore do elemento pai deste mesmo elemento (), ao contrário de todo o documento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual unidade utilizar – Pixel, EM ou REM</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/unidade-pixels-em-rem/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/unidade-pixels-em-rem/</guid>
      <description>Aqui no Brasil é muito comum usarmos pixels para definição de tamanho de textos. Lá fora a galera gosta muito de usar EM. Mas qual a diferença? Por que usar um ou outro?
Pixels Unidade em pixels é mais velho que andar para trás. Você utiliza pixels para definir a largura de um elemento, o tamanho do texto, a espessura da borda e outras coisas.
Os pixels são utilizados para definir o tamanho dos textos por que é a medida mais exata que você pode encontrar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar os pseudo elementos :before e o :after</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-before-after/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-usar-before-after/</guid>
      <description>Muito parecido com as pseudo-classes os pseudo-elementos são elementos inseridos dinamicamente via CSS. No caso das pseudo-classes, o browser finge que insere uma classe dinâmica em um elemento para que você customize um determinado estado do elemento. Por exemplo, a pseudo-classe :hover estiliza o estado de quando o mouse é colocado em cima dos elementos. Os pseudo-elementos funcionam quase da mesma forma. Existem vários, mas eu vou me focar agora apenas no :before e no :after.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsive Web Design – Adaptação vs Otimização</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-adaptacao-vs-otimizacao/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/responsive-web-design-adaptacao-vs-otimizacao/</guid>
      <description>Uma pancada de pessoas já me perguntaram sobre qual é o melhor: criar um site responsive e adaptável ou uma versão específica para mobiles e outros dispositivos. A resposta é: depende.
Depende. Cada situação é um caso diferente. O Responsive tem vantagens e desvantagens, assim como versões específicas. A ideia é sempre fazer a melhor expediência possível para o usuário. Isso inclui, além de design, velocidade, performance e vários outros pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variáveis no CSS – Breve</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/variaveis-no-css-breve/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/variaveis-no-css-breve/</guid>
      <description>Escrever variáveis no CSS é uma das features mais esperadas nesses últimos tempos. Préprocessadores como SASS e LESS já disponibilizam este recurso, mas ter essas facilidades no próprio CSS, sem a necessidade de utilizar qualquer outra ferramenta é muito mais do que útil.
O WebKit tem trabalhado nesse assunto utilizando a documentação do W3C. E provavelmente já teremos daqui um tempo a possibilidade de utilizar variáveis em browsers que suportam webkit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendend a regra @viewport do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/regra-viewport/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/regra-viewport/</guid>
      <description>Faz algum tempo que podemos manipular o viewport dos browsers para podermos entregar um website mais adequado e confortável para os usuários. Essa manipulação era feita diretamente via uma metatag no head do documento, algo assim:
&amp;lt;meta name=&#34;viewport&#34; content=&#34;width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1.0&#34;&amp;gt;  Isso é necessário por que você tem uma resolução gigante em aparelhos com a tela &amp;#8220;relativamente&amp;#8221; pequena, com 320&amp;#215;480. Lembre-se que a resolução é uma coisa, o tamanho da tela é outra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 9 – Préprocessadores, frameworks e bibliotecas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-9-preprocessadores-frameworks-e-bibliotecas/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-9-preprocessadores-frameworks-e-bibliotecas/</guid>
      <description>Uma continuação do post que escrevi sobre o assunto e a primeira parte de uma série de artigos com dicas sobre como estruturar uma área client-side.
Arquivo Mp3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe e os Padrões Web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-e-os-padroes-web/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-e-os-padroes-web/</guid>
      <description>Depois que o Steve Jobs fez o favor de nos livrar do Flash em seus dispositivos, parece que a Adobe acordou e resolveu entender o que realmente ele estava querendo dizer. Em vez de tentar devorar o mercado com uma tecnologia proprietária, por que não ajudar uma comunidade e os padrões que já existem no mercado?
O pessoal da Apple fez isso com o Webkit. Eles tomaram emprestado o motor de renderização criado pelo pessoal do KDE &amp;#8211; com o motor chamado KHTML &amp;#8211; e fuçaram, mexeram, arrumaram, criaram e devolveram o resultado para a comunidade como um dos melhores motores de renderização que já existiu, o Webkit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de sobrevivência em uma era pós o IE6</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-sobrevivencia-ie6/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-sobrevivencia-ie6/</guid>
      <description>Nós ficamos mal acostumados com o Internet Explorer 6&amp;#8230; Digo isso por que tinhamos tantos problemas e limitações no tempo em que precisávamos suportá-lo, que até hoje nos privamos de algumas técnicas e propriedades do CSS que funcionam plenamente no IE8 e nos IEs mais novos. Quero confessar que eu estava até esses dias eu era prisioneiro da sombra do IE6.
Por isso, aqui vão algumas dicas de propriedades que você já deve conhecer, mas que não usa ainda por que acha que todos os IEs são iguais ao maldito IE6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prefixos dos browsers: A web precisa de você</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/prefixos-dos-browsers-a-web-precisa-de-voce/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/prefixos-dos-browsers-a-web-precisa-de-voce/</guid>
      <description>Desenvolver apenas para um único browser não é legal. Isso já aconteceu conosco quando o Internet Explorer ganhou a batalha contra a Netscape. Era comum encontrar sites com o aviso &amp;#8220;Este site funciona apenas em Internet Explorer&amp;#8221;. Este é o motivo pelo qual muitos ainda estão presos ao IE com um legado difícil. Hoje você tem plena certeza de que é necessário manter a compatibilidade crossbrowser dos projetos.
A combinação da grande variação de browsers no mercado com as mais as novas features do CSS resultam em problemas de compatibilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ePub: Aprenda a criar um livro digital</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/epub-aprenda-a-criar-um-livro-digital/</guid>
      <description>Introdução Com a crescente popularização de tablets e leitores digitais não há dúvida de que os livros eletrônicos vieram para ficar. O formato ePub vem cada vez mais se consolidando como o padrão definitivo para eBooks. As editoras procuram profissionais especializados, mas, aqui no Brasil não existem muitos que de fato possuem o know-how necessário para desenvolver livros no padrão. Na verdade o que acontece é que as editoras estão alocando o tipo de profissional errado para a função.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiência cross-device</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-cross-device/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/experiencia-cross-device/</guid>
      <description>Eu vivo comentando aqui no Tableless sobre o desenvolvimento de sistemas e websites para os diversos meios de acesso. Eu falei sobre esse assunto em diversos artigos. Eu li um artigo chamado The Coming Zombie Apocalypse, escrito por Scott Jenson em abril deste ano. Este artigo me fez perceber que eu estava levando o assunto muito superficialmente, mas que tem muito a ver com o artigo publicado aqui chamado A Experiência deve ter começo, meio e fim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS 3D – Flip Card</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-3d-flip-card/</guid>
      <description>O CSS 3D é sem dúvida uma das features do CSS mais aguardadas por todas as crianças do Brasil. Fala a verdade! Fazer efeitozinhos com sombra, gradientes, transparências e etc já foi um dia na vida do desenvolvimento algo bacana. Hoje é muito fora de moda. Carne de vaca, sabe? Por isso o CSS 3D é tão esperado. Ele trará para a web efeitos visuais para layout que antes só viamos em sistemas que rodam em smartphones, tipo um iPhone ou nos sistemas operacionais mais populares como Linux e OSX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OOCSS ou CSS do jeito certo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-ou-css-do-jeito-certo/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/oocss-ou-css-do-jeito-certo/</guid>
      <description>O conceito Escrever CSS é fácil. Isto não deveria ser um problema, mas é. Por ser fácil os desenvolvedores acabam se esquecendo de princípios básicos, técnicas e metodologias que nos ajudam a manter o controle durante a produção. Entenda que algumas dessas metodologias não precisam ser aplicadas em sites pequenos. Por exemplo, aqui no Tableless eu não modularizo o CSS em vários arquivos por um ou dois motivos: 1) Somente eu tenho acesso ao código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS dinâmico com LESS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-dinamico-com-less/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-dinamico-com-less/</guid>
      <description>O desenvolvimento front-end nunca esteve tão dinâmico. Ferramentas como HAML, SASS e ZenCoding vêm revolucionando a maneira como trabalhamos. Em projetos onde qualquer coisa pode mudar a qualquer hora, flexibilidade é um ponto importantíssimo.
O [LESS][1] chega nesse barco, adicionando um alto nível de personalização e permitindo recursos de programação em folhas de estilo estáticas. Com a biblioteca, é possível utilizar recursos como variáveis, funções, operações e escopo dentro de simples regras CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biblioteca CSS ou Framework?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/biblioteca-css-ou-framework/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/biblioteca-css-ou-framework/</guid>
      <description>Primeiro você precisa entender a diferença entre os dois. A Talita Pagani em um dos seus artigos descreve o que é um framework assim:
 Framework é um conjunto de componentes que provêm uma estrutura básica de elementos reutilizáveis, tendo uma arquitetura consistente de funcionalidade genérica sob a qual a aplicação será construída.
 O uso de uma Biblioteca (CSS, Javascript, etc) é bastante parecido com a utilização de um framework.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando utilizar (ou não) frameworks CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-utilizar-ou-nao-frameworks-css/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-utilizar-ou-nao-frameworks-css/</guid>
      <description>Framework é um conjunto de componentes que provêm uma estrutura básica de elementos reutilizáveis, tendo uma arquitetura consistente de funcionalidade genérica sob a qual a aplicação será construída.
No caso de CSS, os frameworks constituem bibliotecas que visam permitir a codificação do CSS de modo mais fácil e compatível com padrões de estilos, agregando uma série de opções já prontas para projetar uma página web, como se fosse um esqueleto, reduzindo o tempo gasto com o desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nem só de client-side vive um site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nem-so-de-client-side-vive-um-site/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nem-so-de-client-side-vive-um-site/</guid>
      <description>Artigo publicado originalmente na revista Wide em Janeiro/Fevereiro de 2011.
Estou feliz porque o mercado de client-side tem amadurecido de forma inteligente no Brasil. Empresas mais espertas entenderam a importância do código HTML/CSS/ JavaScript bem escrito. O problema é que grande parte das empresas, clientes e desenvolvedores acham que o trio HTML/CSS/JavaScript faz milagres. É certo pensar que um código bem escrito traz grandes vantagens para o projeto, mas ele sozinho não faz milages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em tempo de transição, quais recursos utilizar?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</guid>
      <description>HTML 5, CSS3, IE9, Firefox 4&amp;#8230; enfim, siglas, nomes e versões que não param de pipocar nos tweets, posts, artigos, e em todos os lugares dentro do nosso universo do desenvolvimento web e automaticamente nos perguntamos &amp;#8211; como traçar nosso trabalho nesta época de transição? O que é certo? O que é errado?
Graciosamente retroceder ou progressivamente evoluir? A melhor análise antes de decidir qual caminho tomar e a qual evolução recorrer vem do planejamento de seu projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Animation e regra keyframe</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-animation-keyframe/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-animation-keyframe/</guid>
      <description>A propriedade trasition trabalha de forma muito simples e flexível. Você praticamente diz para o browser qual o valor inicial e o valor final para que ele aplique a transição automaticamente, controlamos praticamente apenas o tempo de execução. Para termos mais controle sobre a animação temos a propriedade animation que trabalha juntamente com a rule keyframe.
Basicamente você consegue controlar as características do objeto e suas diversas transformações definindo fases da animação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS 3 – O valor currentColor</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-o-valor-currentcolor/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-3-o-valor-currentcolor/</guid>
      <description>O valor currentColor é muito simples de se entender e pode ser muito útil para diminuirmos o retrabalho em alguns momentos da produção. Imagine que o currentColor é uma variável cujo seu valor é definido pelo valor da propriedade color do seletor. Veja o código abaixo:
p { background:red; padding:10px; font:13px verdana; color: green; border:1px solid green; }  Note que o valor da propriedade color é igual ao valor da cor da propriedade border.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pontuação de especificidade da CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pontuacao-especificidade-css/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pontuacao-especificidade-css/</guid>
      <description>Você pode ler algo sobre herança e especificadade do CSS aqui. O problema é que nesse artigo eu não explico muito sobre a pontuação da especificidade do CSS. Como que o browser calcula qual propriedade é mais especifica que outra?
Para que serve? A graça do CSS é que você pode manipular os estilos de diversos elementos com pouco esforço. Se você quer modificar a font de todos os parágrafos ou títulos do seu site é simples de se fazer mudando um parâmetro da linha onde é definida a propriedade font.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 5 – Responsabilidade Dev Front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-5-responsabilidade-dev-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops-5-responsabilidade-dev-front-end/</guid>
      <description>Qual a responsabilidade do desenvolvedor front-end? Ele precisa ser designer? Tem que aprender a programar?
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes. Feed direto dos Podcasts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance do seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-performance-css/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-performance-css/</guid>
      <description>Modular seu código CSS é uma boa prática para que o website carregue apenas o código necessário para montar a pagina que o visitante está. Por isso não precisamos carregar o código CSS que monta a página de contato uma vez que o usuário está na home, possibilitando um ganho de performance.
Podemos ainda melhorar um pouco mais nossa performance tendo atenção com a forma que escrevemos os seletores do CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Múltiplos backgrounds com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplos-backgrounds-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/multiplos-backgrounds-com-css/</guid>
      <description>Uma das features mais esperadas por mim é sem dúvida a possibilidade de podermos definir múltiplos backgrounds via CSS. Chega de elementos extras e gambiarras. No CSS3 a propriedade background ganha várias funções, dentro elas a possibilidade de definirmos várias imagens como background em um único elemento.
A sintaxe é muito simples. Na verdade, é idêntica a sintaxe existente. Segue abaixo:
[cc lang=&amp;#8221;css&amp;#8221;]
div {
width:600px;
height:500px;
border:1px solid black;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Abas com a pseudo-classe :target</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-abas-com-a-pseudo-classe-target/</guid>
      <description>O CSS está cada vez mais facilitando as coisas. Alguns problemas que eram resolvidos apenas via Javascript já podem ser resolvidos inteiramente com CSS. Obviamente que para alguns browsers temos que usar algum script para conseguir a compatibilidade. Mesmo assim, se for já possível utilizar as novas maravilhas do CSS 3 e outras compatibilidades que estão surgindo do CSS 2.1, faça-o já. Você com certeza vai se agradecer um tempo próximo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertidos do Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-tableless/</guid>
      <description>Quem acompanha o Tableless desde o começo conhece a história de como este humilde website nasceu. Eu estudava e aprendia CSS com HTML de uma única maneira: praticando. Eu convertia para tableless a home de alguns grandes sites just for fun. Só para provar que a técnica era real, possível e muito melhor que tabelas. O Tableless nasceu quando eu decidi compartilhar este material para outros desenvolvedores.
Este material não estava publicado porque uma das empresas que eu utilizei como estudo me mandou uma simpática carta extrajudicial dizendo que eu estava fazendo cópia indevida e todo aquele blá blá blá e que eu devia tirar o materia deles imediatamente do ar&amp;#8230; Eles com certeza não eram bem humorados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drops 3 – Duas formas de modular seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/drops3-modular-css/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/drops3-modular-css/</guid>
      <description>Existem várias formas de modular seu CSS, vou citar duas delas. A primeira delas é modulando seu código por página. A segunda é modulando por áreas do site.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA.  Veja todos os nossos drops no Soundcloud.
Se preferir faça o download do arquivo em Mp3 ou OGA. Ou inscreva no iTunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSSDoc – padrão para documentação de folhas de estilo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cssdoc-documentacao-css/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cssdoc-documentacao-css/</guid>
      <description>Cada designer ou desenvolvedor front-end tem o hábito de documentar o código CSS de uma forma diferente através dos comentários. Alguns colocam os nomes das seções, outros inserem uma descrição mais detalhada, alguns utilizam letras maiúsculas e uma sequência de caracteres para formar uma linha.
/* -----------------------------------*/ /* ----------&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; GLOBAL &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;-----------*/ /* -----------------------------------*/ /* STRUCTURE &amp;gt; HEADER &amp;gt; LOGO //////////////////////////////////////*/  Mas em nenhum destes formatos há uma padronização. Por isto, desde 2007 três desenvolvedores alemães têm desenvolvido a especificação do CSSDoc, que eu já havia mencionado em outro artigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem vindo a Xangri-lá – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-2/</guid>
      <description>Uma vez familiares com a premissa do Progressive Enhancement, vamos entender como aplicar a abordagem para criar suas páginas do zero, garantindo que elas funcionem na maior aplitude de navegadores e dispositivos. Antes de começar, é importante lembrar que para tudo funcionar bem, você precisa conhecer as funcionalidades e limitações da especificacao HTML, seus elementos, tags, e atributos aprovados, isso esta disponivel no site do w3c. É importante tambem se manter no bleeding edge, para que novas linguagens (como o HTML5) não fiquem de fora de suas análises e ponderações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem vindo a Xangri-lá – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-vindo-a-xangrila-parte-1/</guid>
      <description>Um dia desses eu estava no meio de muita gente boa em um treinamento em São Paulo – um dos melhores que já fiz – e no meio de uma discussão sobre abordagens de desenvolvimento de aplicações internet crossbrowser e a maravilha que era o HTML5, o Elcio &amp;#8211; ele mesmo &amp;#8211; da Visie disse que Progressive Enhancement e Graceful Degradation eram a &amp;#8220;mesma coisa&amp;#8221;. Eu discordava dele porém não continuei o assunto porque essa questão poderia ser abordada de maneira mais abrangente, e porque o momento era de HTML5, não de como temos que escrever código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegabilidade em Dispositivos Móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navegabilidade-em-dispositivos-moveis/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navegabilidade-em-dispositivos-moveis/</guid>
      <description>Um dos principais desafios ao projetar um site ou um sistema web para mobile é o tamanho em KB do conteúdo. Internet pelo celular ainda é cobrada por KB utilizados por muitas operadoras e o custo ainda é muito elevado no Brasil. Além disso, temos um espaço muito pequeno para mostrar o conteúdo. Mesmo os melhores smartphones touch-screen têm telas relativamente pequenas se compararmos com um monitor convencional ou notebook, o que cria um esforço de interação maior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vote no Especialista em Usabilidade para Presidente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</guid>
      <description>﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo)        ﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo) Usabilidade é um termo usado para definir a facilidade com que as pessoas podem empregar uma ferramenta ou objeto a fim de realizar uma tarefa específica e importante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade para desenvolvedores front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</guid>
      <description>A usabilidade é uma qualidade das interfaces que caracteriza a facilidade de uso. Várias diretrizes sobre usabilidade de interfaces web foram desenvolvidas ao longo dos últimos 15 anos e o interesse em proporcionar interfaces de fácil utilização tem crescido entre designers e desenvolvedores.
Entre as várias diretrizes de usabilidade, os princípios convergem para a seguinte tríade:
 Fácil de usar: o uso da interface deve ser intuitivo, com recursos de fácil reconhecimento e elementos que não dificultem a navegação, leitura, interpretação, clique, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sections: elemento nav – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-nav/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sections-elemento-nav/</guid>
      <description>Se você não leu o primeiro artigo da série, é interessante que o faça agora.
O elemento nav representa uma seção da página que contém link para outras páginas ou partes do mesmo website. Resumindo: nav é uma seção de links de navegação.
Essa definição é muito mais complexa do que se imagina. A tag nav pode agrupar uma série de elementos que anteriormente faríamos com div. Nem todos os grupos de links da página precisam ser um elemento nav, mas apenas as seções que consitem em blocos principais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas para evitar problemas de incompatibilidade entre browsers.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</guid>
      <description>Nas últimas semanas muito falou-se das novas versões de browsers que serão colocadas à disposição dos usuários nos próximos meses. Alguns esperam para ver se a gigante Microsoft recuperará o mercado e outros acompanham as novidades de Mozilla e Google com suas versões beta do Firefox 4 e do Chrome 6. É inevitável perceber a preocupação de todos em adaptar-se às necessidades dos usuários, padrões de desenvolvimento web e compatibilidade com o novo protagonista da web &amp;#8211; o HTML5 &amp;#8211; porém em meio à esses lançamentos, fica a pergunta: enquanto isso, como agir com os atuais browsers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gradientes em CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gradientes-em-css/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gradientes-em-css/</guid>
      <description>Uma das vantagens do CSS3 é a economia de imagem. É normal utilizar imagens para tratar partes do layout que são exclusivamente visuais. Um exemplo é o uso de gradientes. Até agora a única maneira de produzir gradientes era com imagens. E dá um trabalhão caso você queira modificá-la ou caso você esteja produzindo um site baseado em themes. Com CSS3 você consegue produzir gradientes diretamente pelo código CSS. Isso dá possibilidades para manipulação via Javascript e outros frameworks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 estratégias para melhorar a organização do seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/6-estrategias-para-melhorar-a-organizacao-do-seu-css-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/6-estrategias-para-melhorar-a-organizacao-do-seu-css-2/</guid>
      <description>Durante a codificação do CSS para um site, é interessante que o designer/programador utilize algumas convenções para que o código fique organizado e bem documentado.
Nos casos em que um projeto é compartilhado entre vários designers e programadores, a definição destas convenções é especialmente necessária para manter o código consistente e inteligível a todos que necessitam trabalhar ou dar manutenção no CSS.
Neste artigo compartilho algumas estratégias simples que aprendi ao longo dos anos e que auxiliam a melhor organizar folhas de estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processos e Adoção de Padrões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/processos-adocao-padroes/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/processos-adocao-padroes/</guid>
      <description>HTML 5 ou CSS 3 já podem ser usados? Quando o HTML 5 será lançado?
Estou ouvindo demais essas perguntas. A resposta que darei, vai servir para as duas perguntas e para perguntas futuras sobre outras recomendações do W3C.
Para termos uma visão melhor, você precisa entender como o W3C funciona.
Padrões e Recomendações O W3C é um órgão que regulamenta, cria e desenvolve linguagens para publicação de conteúdo na internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produtividade: editores e snippets</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-editores-e-snippets/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/produtividade-editores-e-snippets/</guid>
      <description>Não é muito difícil ser produtivo. Em muitas palestras e aulas, me perguntam como o desenvolvedor client-side (ou qualquer outro) pode melhorar sua performance e desenvolver melhor, mais rápido e com qualidade. Além de muito treino, existem outros pontos que se utilizados da maneira correta, podem agilizar seu trabalho. Um destes pontos é o seu editor de código.
Você já parou para conhecer seu editor? Muitos desenvolvedores simplesmente ignoram a existência das features que seu editor carrega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque é a web que comanda</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-e-a-web-que-comanda/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-e-a-web-que-comanda/</guid>
      <description>A AppStore fez sucesso. Bastante. Por vários motivos: um deles foi por conta da remuneração do desenvolvedor. Teve gente que ganhou milhares de dólares sozinho vendendo aplicações por 99 centavos. Obviamente isso chamou a atenção de muita gente, que começou a fazer aplicações enlouquecidamente para ganhar alguns trocados. Consequentemente um grande números de aplicações que não precisam ser instaláveis no aparelho, apareceram. Vários desenvolvedores não perceberam que dependendo do seu sistema, ele não precisa ser desenvolvido exclusivamente para ser instalado na plataforma do iPhone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionamento inteligente para mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/versionamento-inteligente-para-mobiles/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/versionamento-inteligente-para-mobiles/</guid>
      <description>O iPhone fez a festa dele. Todo mundo gostou do que viu e usou. Acontece que não só de iPhone vive o homem, e há pessoas por aí que não gostam do aparelho por motivos diversos. Há mercado para todos e por isso é natural que apareçam outros aparelhos com novos sistemas. Acontece que o lançamento do iPhone criou uma moda de criar versões dos sites específicas para ele. No começo isso foi ótimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colocar Rodapé fixo no fim da página</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/colocar-rodape-fixo-no-bottom/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/colocar-rodape-fixo-no-bottom/</guid>
      <description>Você já precisou ter o rodapé fixo no fim da página algum dia. Normalmente os clientes chatos acham feio aquele rodapé terminando no meio da página quando há pouco conteúdo. Há uma técnica no CSS que resolve isso. Não funciona no IE6, já aviso agora. Na verdade, tem um jeito de funcionar, mas não quero te acostumar mal. 🙂
Lembrando que você pode fazer isso facilmente com JQuery.
Suponha que você tenha o código HTML:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertido – Menu (Livraria Cultura)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertido-menu-livraria-cultura/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertido-menu-livraria-cultura/</guid>
      <description>Fazer menus com CSS é relativamente simples. Não precisamos de muitas linhas de código para fazer um menu totalmente personalizado. O Menu da Livraria Cultura é feito com Tabela. Na verdade, todo o site deles é feito com Tabelas, mas esse é outro assunto.
Você pode ver o menu deles aqui.
O Código HTML do menu deles é:
    Português Inglês Espanhol   Francês   Italiano   Alemão                         Eu não encontrei qual seria o pedaço do CSS referente ao menu, por isso eu não vou colar aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertidos de volta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-de-volta/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/convertidos-de-volta/</guid>
      <description>Quem conhece o começo do Tableless.com.br, lembra dos &amp;#8220;Convertidos do Tableless&amp;#8221;. Os convertidos era uma área no Tableless onde eu reimplementava as homes de grandes sites utilizando HTML e CSS. Era uma época onde ninguém fazia websites sem tabelas, ninguém usava CSS direito e o HTML era feito &amp;#8220;nas coxas&amp;#8221;. Era uma época também que os desenvolvedores duvidavam da possibilidade de fazer websites apenas com CSS, posicionando e diagramando os elementos sem tabela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camadas de desenvolvimento client-side</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/camadas-de-desenvolvimento-client-side/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/camadas-de-desenvolvimento-client-side/</guid>
      <description>Esse artigo foi publicado originalmente na Revista TIDigital de Abril de 2009.
A utilização de tabelas no desenvolvimento web foi um marco na história. Pode ser estranho falar isso, mas a verdade é que antes das tabelas os sites eram feios. As tabelas possibilitaram a criação de sites com 3 colunas. Você pode estar pensando que isso não é grande coisa. Mas em meados de 1996-97 isso era nirvana do design para web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, o maravilhoso mundo real</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ah-o-maravilhoso-mundo-real/</guid>
      <description>O Diego publicou, há mais de uma semana, um artigo sobre o impacto da mudança de estratégia do W3C em relação ao ciclo de vida de seus padrões. O artigo gerou algumas opiniões contrárias nos comentários, em relação ao fato de ele ter dito que bordas arredondadas são mais importantes que a web semântica e em relação à estratégia de especificações modulares do W3C. Vou compartilhar minha opinião sobre os dois pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prepare-se para a Revolução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-prepare-para-a-revolucao/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-prepare-para-a-revolucao/</guid>
      <description>O W3C mudou. O W3C foi criado exatamente para homologar, regularizar e criar novos padrões de publicação de informação na internet. O trabalho do W3C é exatamente criar caminhos para que os desenvolvedores e os fabricantes de browsers possam trilhar no futuro. Acontece que o W3C ficou tão grande, tão lerdo, tão aficcionado pelos problemas do futuro que acabou se perdendo nos seus próprios sonhos.
Um dos objetivos do W3C &amp;#8211; se não o maior objetivo &amp;#8211; é organizar toda a informação da internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efeito cascata, herança e especificidade do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/efeito-cascata-e-especificidade-do-css/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/efeito-cascata-e-especificidade-do-css/</guid>
      <description>Herança Existem algumas propriedades do CSS que quando aplicadas aos &amp;#8220;elementos pais&amp;#8221;, os &amp;#8220;elementos filhos&amp;#8221; herdam a característica aplicada no pai. Um exemplo disso é a propriedade color. Quando aplicamos a propriedade color em um elemento div, o texto dos elementos contidos no div são coloridos de acordo com a propriedade.
div { color: green; }  O texto que há dentro deste div irá ter a cor verde, independente se este texto está &amp;#8220;solto&amp;#8221; dentro do div ou se ele está dentro de um parágrafo, por exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest – Referências de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/referencias-online-css/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/referencias-online-css/</guid>
      <description> Lista de propriedades CSS mantida por Jens Meiert  Referência de CSS da SitePoint Referência de CSS da XHTML.com Tabela de Compatibilidade de CSS (do Tableless) Guia de Referência rápida do Tableless Referência mantida pelo W3Schools   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade do CSS: nth-child</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nth-child/</guid>
      <description>Se você é um cara muito técnico, que adora matemática e números, prefiro que você leia a documentação do W3C sobre nth-child. Ela é mais rica em detalhes sobre o cálculo que essa pseudo-classe faz. Este artigo é para os pobres mortais.
Você já precisou de criar uma tabela zebrada? Eu já, muitas vezes. Provavelmente se você não sabe programar, você precisa chamar um programador para escrever duas ou três linhas de código Javascript ou até mesmo usando JQuery, para fazer a mágica para você.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS 3 Columns</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-columns/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-columns/</guid>
      <description>Com o controle de colunas no CSS, podemos definir colunas de texto de forma automática. Até hoje não havia maneira de fazer isso de maneira inteligente com CSS e o grupo de propriedades columns pode fazer isso de maneira livre de gambiarras.
column-count A propriedade column-count define a quantidade de colunas terá o bloco de textos.
/* Define a quantidade de colunas, a largura é definida uniformimente. */ -moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2;  column-width Com a propriedade column-width definimos a largura destas colunas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 06/09: Técnicas de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0609-tecnicas-de-css/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0609-tecnicas-de-css/</guid>
      <description> Cool CSS Techniques for Links  Make your forms beautiful with CSS The Art of Crafting Beautiful Stylesheets &amp;#8220;Checkmark&amp;#8221; Your Visited Links with Pure CSS 10 Cross-Browser CSS Properties You&amp;#8217;ve Probably Forgotten CSS Typography: Contrast Techniques, Tutorials and Best Practices Poll Results: CSS3 Features ( with almost 7,000 people ! ) CSS Drop Caps, the @font-face tag, sIFR and Cufon List of Really Useful Tools for CSS Developers The Do&amp;#8217;s &amp;amp; Don&amp;#8217;ts of Modern Web Design Hiding with CSS: Problems &amp;amp; Solutions   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução sobre Media Queries</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-sobre-media-queries/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-sobre-media-queries/</guid>
      <description>Eu não posso explicar sobre Media Queries sem um pouco do contexto das Media Types, que foram a primeira versão de um esforço para direcionar a formatação CSS para determinados tipos de meios de acesso.
O HTML foi criado para ser portável, ou seja, ele deve ser lido e interpretado por qualquer tipo de dispositivo. Cada dispositivo exibe HTML de uma determinada maneira. Logo, a forma com que você formata o layout precisa ser diferente para cada dispositivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançado Firefox 3.5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/lancado-firefox-3-5/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/lancado-firefox-3-5/</guid>
      <description>A Mozilla acaba de lançar a versão 3.5 do Firefox. Esta versão traz uma série de atualizações interessantes tanto para usuários quanto para nós desenvolvedores. Fiz um resumo de algumas novas características logo abaixo. Irei fazer alguns posts posteriores explicando mais detalhadamente as propriedades e outras funcionalidades.
Elementos de Áudio e Vídeo do HTML5 A adoção de algumas características do HTML5 está se tornando cada vez mais frequente nos novos browsers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao CSS Animation</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-animation/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-css-animation/</guid>
      <description>Tudo o que eu falarei aqui sobre CSS Animation e CSS Transforms só podem ser testados no Safari ou em qualquer outro browser que utilize as últimas versões do Webkit. Há algumas aplicações que modificam muito o Webkit para usá-lo, pode ser que nestes, não funcione direito. Mesmo assim, infelizmente, o Webkit (por enquanto) é o único motor que suporta esse tipo de característica.
CSS Animation permite que modifiquemos propriedades do CSS e tenhamos o resultado ali, na hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 05/09: Javascript, JQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0509-javascript-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0509-javascript-jquery/</guid>
      <description> 18 JQuery Scripts and Tutorials to Improve your Portfolio  10+ jQuery photo gallery and slider plugins CSS Sprites 2: It&amp;#8217;s Javascript Time Sliding JQuery Menu JQuery Tabbed Interface JQuery File Tree Kwicks for JQuery   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 05/09: Técnicas de CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0509-tecnicas-de-css/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0509-tecnicas-de-css/</guid>
      <description> Navigation Menu  Navigation Matrix Collapsible Tables Checkbox Customization   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade Position do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-position-do-css/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-position-do-css/</guid>
      <description>Entendendo a propriedade Position O Position é uma propriedade perigosa para iniciantes. Normalmente o desenvolvedor que acaba de conhecer essa propriedade, acha que ela é a resposta para todos os problemas de posicionamento e diagramação de layout. Pelo contrário. O Position não serve para diagramar a estrutura de layouts. Para isso, você utiliza a propriedade float do css. O Position vai servir para fazer coisas mais simples.
Coordenadas Para posicionar seus elementos, você precisa inserir uma coordenada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 04/09: CSS, HTML e Layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-css-html-e-layout/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-css-html-e-layout/</guid>
      <description> Powerful CSS-Techniques For Effective Coding  53 CSS-Techniques You Couldn’t Live Without 101 CSS Techniques Of All Time- Part 1 25 Code Snippets for Web Designers (Part2) Most Used CSS Tricks [ * Powerful CSS-Techniques For Effective Coding 53 CSS-Techniques You Couldn’t Live Without 101 CSS Techniques Of All Time- Part 1 25 Code Snippets for Web Designers (Part2) Most Used CSS Tricks *]6 Create CSS Pin Balloons 30 Exceptional CSS Navigation Techniques The Road to HTML 5: Link Relations   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graceful degradation é tudo sobre Acessibilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/graceful-degradation-e-tudo-sobre-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/graceful-degradation-e-tudo-sobre-acessibilidade/</guid>
      <description>Não há uma tradução literal para Graceful Degradation. O mais próximo seria Degradação Harmoniosa. Não é um termo muito bonito de ficar dizendo por aí. Por isso, vamos utilizar o termo original inglês durante todo o artigo.
Graceful Degradation é algo que vemos todos os dias. Trata-se de um método comum em dias onde a Internet é muito mais que um simples computador ligado no telefone. Acho que resumidamente, podemos dizer o que exatamente é Graceful Degradation com a frase:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hierarquia de arquivos do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/hierarquia-de-arquivos-do-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/hierarquia-de-arquivos-do-wordpress/</guid>
      <description>Para criar um bom theme para WordPress, você precisa conhecer bem a estrutura de arquivos que são utilizados no construir estes themes. São usados vários arquivos que setorizam as várias funcionalidades do blog ou site. Veja abaixo arquivos que são normalmente utilizados:
 Página de Erro 404 &amp;#8211; 404.php Histórico e Arquivo &amp;#8211; archive.php Index de Histórico e Arquivo &amp;#8211; archives.php Página de uma Categoria &amp;#8211; category.php Comentários &amp;#8211; comments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulga na cueca e experimentando o HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pulga-na-cueca-html5/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pulga-na-cueca-html5/</guid>
      <description>Tenho pulga na cueca. Não no sentido literal. Claro. Eu não diria a você esse tipo de intimidade (nojenta). Tenho pulga na cueca no sentido didático da história. Sendo sincero contigo, eu não gostei do design antigo do Tableless. Sério. Não fiz planejamento nenhum, o design ficou de mal gosto. Eu não gostei do fundo colorido que nem porpurina e nem da diagramação do layout como um todo. Por isso, resolvi mudar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores do CSS: Pseudo-classes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pseudo-classes-css/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pseudo-classes-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Existem vários tipos de &lt;strong&gt;pseudo-classes&lt;/strong&gt;. Podemos separá-las em dois grandes grupos: &lt;strong&gt;Estruturais&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Dinâmicas&lt;/strong&gt;. Existem outras pseudo-classes que não se encaixam nestes dois grupos principais, que controlam a interface do usuário, elementos de URLs e etc. Não irei me alongar em todos os grupos, entenda melhor sobre todos os grupos e pseudo-classes diretamente da fonte:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores Complexos do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-complexos-do-css/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-complexos-do-css/</guid>
      <description>Os seletores complexos foram feitos para suprir necessidades muito específicas do layout. Por exemplo: Imagine uma página de cadastro, essa página há um formulário enorme, com campos de todos os tipos: radio, checkbox, text, submit etc&amp;#8230;
Um HTML de exemplo:
&amp;lt;form action=&#34;&#34;&amp;gt; &amp;lt;fieldset&amp;gt; &amp;lt;label&amp;gt;Nome: &amp;lt;input type=&#34;text&#34; class=&#34;input-text&#34; /&amp;gt;&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;label&amp;gt;&amp;lt;input type=&#34;checkbox&#34; class=&#34;input-checkbox&#34; /&amp;gt; Desejo receber newsletters&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;/fieldset&amp;gt; &amp;lt;/form&amp;gt;  Agora imagine que você tenha a necessidade de definir a largura somente dos campos de texto, você não poderá colocar a linha como a de baixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seletores Agrupados e Encadeados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-agrupados-e-encadeados/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seletores-agrupados-e-encadeados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O CSS é responsável por formatar e manipular toda informação exibida pelo HTML, de forma que o layout fique fiel ao que o designer desenhou. Essa é a explicação básica e resumida sobre a função do CSS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Propriedade Float do CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-float-do-css/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/propriedade-float-do-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se o Internet Explorer não soubesse como funciona a propriedade float do CSS, o advento dos Padrões Web não vingaria tão cedo. A propriedade float é a propriedade responsável por &amp;#8220;administrar&amp;#8221; a diagramação do site. É com ela que você irá organizar as caixas e deixá-las exatamente onde devem ficar. A propriedade float dá mais consistência ao Layout. Diferentemente da propriedade position, que pode trazer uma série de inflexibilidades, deixando o layout mais engessado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5 – Semântica e o que é importante na web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-semantica-e-o-que-e-importante-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-semantica-e-o-que-e-importante-na-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O HTML é a primeira camada do desenvolvimento client-side. Como você sabe, existem 3: a primeira que é a informação, que é o HTML que vai exibi-la na página. A segunda é o CSS, que vai formatar esse HTML de forma que fique legível, usável, bonito. E a terceira que vai definir o comportamento desses elementos, que é o Javascript e Ajax.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Client-side e sua importância</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/client-side-e-sua-importancia/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/client-side-e-sua-importancia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Não é de hoje que o mercado de desenvolvimento web subestima a importância de algumas áreas como acessibilidade, usabilidade, arquitetura de informação, etc. Normal em uma área que tem um mercado tão complexo e que não pára de crescer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementar XHTML/CSS é grátis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/implementar-xhtmlcss-e-gratis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/implementar-xhtmlcss-e-gratis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muita gente conhece a história do Tableless. Eu iniciei o Tableless quando estava aprendendo e me aprofundando nos Padrões Web. Meus estudos consistiam em dois momentos: ler e aplicar. Eu lia muito material de fora – quase não haviam fontes sobre Padrões Web aqui no Brasil &amp;#8211; e depois tentava colocar na prática tudo aquilo que eu havia estudado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque só para o iPhone?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-so-para-o-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-so-para-o-iphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Engraçado como desde o lançamento do iPhone, muitas empresas e desenvolvedores se mobilizaram para fazer versões de sites e sistemas para iPhone. Me chama a atenção porque antes disso nunca ninguém (ou quase ninguém) se interessava de verdade em fazer uma versão para dispositivos móveis, muito menos uma versão para um dispositivo específico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, ok&amp;#8230; Você deve estar falando que o iPhone virou hype, moda e etc. Mas isso não é o bastante. Muitos dispositivos já fizeram barulho antes. Acho que o buraco é mais embaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video tutorial – Implementando HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-implementando-html/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-implementando-html/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Utilizamos esse layout como exercício nos &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/&#34;&gt;cursos da Visie&lt;/a&gt;. Dependendo do nível do pessoal, utilizamos outros layouts. Mas esse é um que o pessoal normalmente costuma escolher. É um bom exercício porque utiliza as principais propriedades do CSS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modulando o CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/modulando-o-css/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/modulando-o-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando trabalhamos com Padrões Web, trabalhamos com três camadas principais: Informação, formatação e comportamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A informação seria controlada pelo &lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt;. Ele exibiria a informação na tela com significado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;CSS&lt;/strong&gt; manipularia a formatação desses elementos para que ficassem belos e controlaria suas posições na tela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E o &lt;strong&gt;Javascript / Ajax&lt;/strong&gt; cuidaria do comportamento destes elementos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não “otimize” seu código</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-otimize-seu-codigo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-otimize-seu-codigo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando fazíamos sites com tabelas, o grande problema era a quantidade de código que escrevíamos. Naquele tempo – 1996, 97, 98 – tínhamos outros pontos que precisavam de uma atenção maior. A conexão era lerda para todo mundo e isso dificultava um bocado as coisas. Por isso, fazer um site pesado era fora de cogitação. Ficávamos “mendigando” cada byte para que o site ficasse milésimos de segundo mais rápido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabelas semânticas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tabelas-semanticas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você já deve saber que o desenvolvimento utilizando Padrões Web preza pela Semântica no código. Todo código que você escrever deve dar algum significado ao conteúdo. E toda tag sem sua função específica e te ajuda a formar um código mais esperto e legível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns elementos por dependerem de várias tags para ter um funcionamento pleno, acabam sofrendo com o desinteresse dos desenvolvedores em entender melhor os diversos objetos que compoem um determinado elemento. Um caso bastante comum, &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/formulario-basico-em-8-minutos&#34;&gt;além dos Formulários&lt;/a&gt;, é a formação das TABLES.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercício Básico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/exercicio-basico/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/exercicio-basico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Costumo dar esse exercício para alguns dos alunos aqui da &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/treinamento/&#34;&gt;Visie&lt;/a&gt;. Ele é um exercício básico e utiliza as propriedades mais importantes para se construir um site. A idéia é mostrar para o desenvolvedor que está abrindo os olhos agora, como é fácil, em algumas horas de treinamento (tipo 3 horas), o desenvolvimento com CSS e XHTML é produtivo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Safari para iPhone – Desenvolvimento web para iPhone</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-safari-para-iphone/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-safari-para-iphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse texto e muitos outros fazem parte do &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/&#34; title=&#34;Vídeos tutoriais sobre Tableless&#34;&gt;Campus Online&lt;/a&gt;. Visite e &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/cadastrese&#34;&gt;cadastre-se grátis&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://visie.com.br/campus/iphone&#34; title=&#34;Desenvolvimento web para iPhone&#34;&gt;Sessão exclusiva sobre Desenvolvimento web para iPhone&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;um-pouco-de-história&#34;&gt;Um pouco de História&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Por volta de 1997, os computadores da Apple traziam por padrão o Netscape. Naquele tempo o mercado de browsers não era tão acirrado como hoje e os concorrentes eram poucos. O Internet Explorer estava em sua versão &lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt;. Mesmo assim, o Internet Explorer para Mac era também distribuído com o MacOS durante os 5 anos de acordo entre Apple e Microsoft. A Microsoft laçou 3 versões principais do seu navegador para o Mac, parando na versão 5 em março de 2000.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Chrome não quer dizer muita coisa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/chrome-nao-quer-dizer-muita-coisa/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/chrome-nao-quer-dizer-muita-coisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Google lançou &lt;a href=&#34;http://www.google.com/googlebooks/chrome/&#34;&gt;sua presença no mercado de browsers&lt;/a&gt;. Atitude interessante mas que para mim não quer dizer muita coisa. Ter um novo browser não muda muito (a minha) a vida dos desenvolvedores. Lembre-se que não importa quão bom seja o Firefox, Safari ou o &lt;a href=&#34;http://www.google.com/chrome/&#34;&gt;Google Chrome&lt;/a&gt;, nós, desenvolvedores temos sempre que nivelar tudo por baixo, pelo Internet Explorer 6. Se o Chrome ou qualquer outro novo navegador ajudar com que o IE6 seja definitivamente descontinuado, eles serão bem-vindos. Caso contrário, o lançamento de bons browsers só vai, por assim dizer, brochar a vontade dos profissionais que querem utilizar recursos mais avançados do CSS mas não podem por conta do IE6. O IE7 foi um avanço interessante. O IE8 está pretendendo ser. Mas até mesmo o IE8 não vai ser muito útil enquanto ele não tomar a o lugar do Internet Explorer 6. O mesmo vale para qualquer outro browser.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra: Implementação de Layout com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/palestra-implementacao-de-layout-com-css/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/palestra-implementacao-de-layout-com-css/</guid>
      <description>Essa semana, dia 23, quarta-feira, irei fazer uma palestra de 2 horas exclusivamente sobre Implementação de Layout com CSS. Irei implementar um layout, desde o HTML até o CSS, tudo explicado nos mínimos detalhes.
http://visie.com.br/eventos/
O valor da palestra é de R$29 e será em São Paulo.
Este post se auto-destruirá no dia 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo: Menu horizontal com CSS em 5 minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-menu-horizontal-em-5-minutos/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-menu-horizontal-em-5-minutos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Criar um menu horizontal com CSS é muito fácil e tráz algumas vantagens como a facilidade de fazer uma mudança no layout. Sem encostar no HTML, você pode modificar todo o visual do menu via CSS. Se quiser mudar o menu para a vertical, você pode fazê-lo também sem muitos problemas. Fiz um vídeo básico, mudo e rápido de 5 minutos mostrando como se faz um menu horizontal em CSS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress Include Tags</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-include-tags/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-include-tags/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://wordpress.org/&#34;&gt;WordPress&lt;/a&gt; tem 3 TemplatesTags para incluir elementos básicos de Cabeçalho, Coluna lateral (sidebar) e Rodapé, são eles: get_header(), get_sidebar() e get_footer(). Essas TemplateTags não aceitam qualquer tipo de parâmetro, portanto são simples de se aplicar. Em todos os themes do WordPress, essas 3 TemplateTags estão sempre presentes, mesmo assim, você pode modificar isso incluindo outro arquivo que não seja o padrão que o WP estabeleceu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layout Fixo / Fluido de 3 colunas em 8 Minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/layout-fixo-fluido-de-3-colunas-em-8-minutos/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/layout-fixo-fluido-de-3-colunas-em-8-minutos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na verdade a gravação foi feita em 7 minutos e 51 segundos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste vídeo mostro como faço para criar um layout básico de 3 colunas. Esta técnica tem um diferencial: retirando apenas uma linha do CSS, o layout passa de fixo, para fluido (como o layout do submarino ou americanas). Isso dá várias possibilidades de layout para o designer e poupa muito trabalho da equipe ao redesenhar e modificar o layout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quiser ver o exemplo com o código fonte, &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/uploads/2008/06/3colunas-oitominutos.html&#34;&gt;clique aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário HTML Básico em 8 minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-basico-em-8-minutos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-basico-em-8-minutos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;update:&lt;/strong&gt; Se você quiser mais vídeos e em alta-resolução, visite o &lt;a title=&#34;Vídeo tutoriais sobre Tableless e Ajax.&#34; href=&#34;http://visie.com.br/campus&#34;&#34;&gt;Campus Online&lt;/a&gt;. Lá você vai encontrar &lt;a href=&#34;http://campus.visie.com.br/&#34; title=&#34;Vídeos sobre Tableless e Ajax&#34;&gt;vídeos tutoriais de Tableless, Ajax, Javascript&lt;/a&gt; e boas práticas de desenvolvimento web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na verdade ele foi escrito em 7 minutos e 51 segundos e foram escritos apenas o XHTML e CSS. Infelizmente está sem áudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O formulário, depois do link, é o &amp;#8220;objeto&amp;#8221; mais utilizado pelos usuários para interagir com o site. É questão de vida e morte para muitos profissionais. Se não for bem escrito, pode virar um inferno. Com as tags certas, você consegue fazer uma estrutura enxuta e fácil de customizar. Siga a regra áurea do desenvolvimento web: Keep It Simple Stupid.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IE8 – O sonho não acabou</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ie8-o-sonho-nao-acabou/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para você se inteirar do assunto, leia &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/ie8-targeting-version&#34;&gt;Browser Targeting Version&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No artigo que recomendei acima, lá nos últimos parágrafos dei minha opinião sobre a antiga decisão da Microsoft:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, acho que tudo deveria ser nivelado por cima. Porque os desenvolvedores que se preocupam e utilizam os Padrões da maneira correta, são os que devem marcar o browser? Não seria mais fácil criar uma metatag para marcar os sites que não devem ser renderizados com o suporte avançado de Padrões? Quem deve se preocupar, são os desenvolvedores que não dão a mínima para os Padrões. Eles sim devem trabalhar para deixar seus sites atualizados.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF sobre Produtividade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-sobre-produtividade/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pdf-sobre-produtividade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JABÁ&lt;/strong&gt;: Há algum tempo trabalhando com treinamento, tive a oportunidade de conhecer desenvolvedores das mais diversas empresas, em vários estados. E percebi que há diferenças muito grandes no nível de conhecimento. De um lado, os twitters, bloggers, antenados leitores de feeds sempre ligados na última novidade. De outro, os programadores que migraram com dificuldade de Win32 para a Web, e estão usando praticamente a mesma tecnologia há seis ou sete anos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não é incomum encontrar, por exemplo, equipes inteiras de desenvolvedores que não trabalham com controle de versão. Ou gente que nunca ouviu falar em testes unitários. Ou quem ainda acredita que simplesmente aprender UML vai resolver todos os seus problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress – Uma pequena introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-uma-pequena-introducao/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-uma-pequena-introducao/</guid>
      <description>O WordPress não foi feito para ser um CMS. Ele foi criado primeiramente para suprir necessidades de criação de blogs. Por acaso, talvez como se fosse um acidente, começamos a utilizá-lo para criar websites, desde os mais simples até os mais complicados. O pessoal do WordPress curtiu a ideia e agora está melhorando cada vez mais o sistema para que ele se torne um CMS de verdade, mesmo assim mantendo toda a simplicidade do WordPress original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentários Condicionais – Não use</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comentarios-condicionais-nao-use/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comentarios-condicionais-nao-use/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A utilização de comentários condicionais não é uma excelente maneira de contornar bugs. Os comentários condicionais são comentários incluídos no código HTML escritos exclusivamente para fazer uma parte do código funcionar no Internet Explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente o uso dos &lt;a href=&#34;http://msdn2.microsoft.com/en-us/library/ms537512.aspx&#34;&gt;comentários condicionais&lt;/a&gt; servem para especificar uma parte do código para a interpretação exclusiva pelo Internet Explorer. Alguns desenvolvedores criam um CSS exclusivo para o IE e utilizam os comentários condicionais para que apenas o Internet Explorer entenda este CSS. Assim é possível corrigir bugs que acontecem apenas no Internet Explorer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centralizando um objeto na Horizontal e Vertical com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-um-objeto-na-horizontal-e-vertical-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/centralizando-um-objeto-na-horizontal-e-vertical-com-css/</guid>
      <description>[]1
Objeto no centro da tela Uma das dúvidas mais freqüentes é esta: Como fazer para que um objeto fique no centro da tela usando css?
A resposta está nos passos abaixo!
Colocando a imagem: Neste exemplo vamos usar uma imagem, mas você pode perfeitamente usar um div, o processo é o mesmo.
Coloque na imagem (ou no div) um nome de ID&amp;#8230; Colocamos neste exemplo o ID com nome &amp;#8220;centro&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um Menu Horizontal com CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-menu-horizontal-com-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-um-menu-horizontal-com-css/</guid>
      <description>Se você não quiser ler, mas ver como fazer, assista um vídeo. Neste vídeo é mostrado como fazer um menu horizontal com CSS. E se quiser aprender mais, visite o Campus Online e cadastre-se grátis para ver vídeos sobre desenvolvimento web.
Quer fazer um menu horizontal que seja fácil de personalizar e de fazer manutenção?
Siga os passos abaixo e descubra como é fácil.
Estrutura: Primeiramente faça um elemento NAV (antigamente usaríamos a tag DIV) e atribua um ID.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email bom é TXT</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/email-bom-e-txt/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/email-bom-e-txt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você é um sujeito antenado e sabe disso. Mas talvez seu chefe não saiba. Talvez seu cliente não saiba. (Talvez você mesmo não saiba.) Ou por qualquer outro motivo, você pode se ver obrigado a enviar uma newsletter em HTML. E agora, o que você faz? Chuta o pau da barraca, abre o Dreamwaver e prepara &amp;#8220;aquele&amp;#8221; layout?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você ainda pode, mesmo enviando emails em HTML, se preocupar em tornar melhor a experiência de seu usuário. Vejamos:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escrevendo um XHTML válido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/escrevendo-um-xhtml-valido/</guid>
      <description>Acho que todos já ouviram falar de Web Semântica, para quem não ouviu, em poucas palavras é: Um projeto para organizar e estruturar a informação da WEB.
Ter uma Web com as suas informações todas &amp;#8220;organizadas&amp;#8221; é extremamente importante, isso facilita uma busca pela Web por informações mais precisas.
Para que seu arquivo possa ser lido por máquinas além de humanos é muito importante que você escreva um XHTML válido, com isso você está fazendo com que as informações do seu site fique mais acessível para as buscas, contribuindo para o projeto e principalmente melhorando as visitas do seu site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML simples com XML e CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-simples-com-xml-e-css/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-simples-com-xml-e-css/</guid>
      <description>Qualquer um que codifique HTML, ou mesmo use um editor WYSIWYG, já esbarrou no problema. Se você trabalha com internet, já deve ter tido também esse problema. O código se tornou complexo, com várias tabelas, uma dentro da outra. Vários frames, com uma porção de scripts para manter o
conteúdo atualizado entre eles. Uma parte da aplicação rodando em um pop-up, com um script
que atualiza o conteúdo principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Image-Replacement x Imagens</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/image-replacement-x-imagens/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/image-replacement-x-imagens/</guid>
      <description>Este assunto é muito abrangente e divertido de ser debatido.
Portanto, se você discordar deste texto, quero que lembre que é minha opinião&amp;#8230; claro, sempre podemos mudar de idéia. 😀
Para não viajarmos muito, vamos pegar como pauta deste texto, o ponto que discutimos na &amp;#8220;Lições Sobre Semântica #3&amp;#8221;.
O ponto era fazer títulos com imagens ou image-replacement?
Bem, felizmente temos uma base para nos guiar&amp;#8230; O código deve ficar o mais semântico possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informação e Formatação; As duas camadas de desenvolvimento web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/informacao-e-formatacao-as-duas-camadas-de-desenvolvimento-web/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/informacao-e-formatacao-as-duas-camadas-de-desenvolvimento-web/</guid>
      <description>Se você já leu alguma coisa sobre Tableless, já deve ter percebido que nesse método nós separamos a informação da formatação.
Para fazer a formatação do site, ou seja, para literalmente aplicarmos o design do site, nós usamos o CSS (as famosas Folhas de Estilo), que eu julgo ser a principal ferramenta do desenvolvedor para criar sites tableless. Para a apresentação da informação, você pode usar HTML ou XHTML, o que você achar mais apropriado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Caminho Suave para o Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-caminho-suave-para-o-tableless/</guid>
      <description>A maior parte dos desenvolvedores web, designers ou programadores, começaram antes do surgimento dos movimentos em prol dos padrões web, usando tabelas para montar layouts em editores WYSIWYG, e ainda hoje este método é usado na maioria dos projetos de internet. Logo, é natural que muita gente, ao começar a entender o valor dos padrões, se pergunte como migrar do desenvolvimento &amp;#8220;tradicional&amp;#8221; para o desenvolvimento de código semanticamente coerente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sites para Dispositivos Móveis – MediaType</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-mediatype/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-mediatype/</guid>
      <description>Felizmente, com a ajuda dos Web Standards, o trabalho para criar um site ficou muito mais fácil, rápida e o mais importante, divertida.
Hoje, você troca de layout a hora que quiser, sem se preocupar em ter que refazer todo o código e programação. Eles já estão feitos, por que ter que recriá-los? Então, você troca apenas 1 arquivo CSS, e seu site muda completamente, sem dor de cabeça, apenas mudando a lente de formatação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Internet Explorer para Mobile – Breve impressão</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-explorer-para-mobile-breve-impressao/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-internet-explorer-para-mobile-breve-impressao/</guid>
      <description>Desde que adquiri um MotoQ (se lê MotoQUIU) eu venho usando o Opera Mobile como browser padrão. Ao contrário da versão pra desktops, o Opera Mobile é pago. Por este motivo, quando a data expirou, eu resolvi usar por um tempo o Internet Explorer.
Descobri que a forma com que o IE Mobile renderiza as páginas é tão boa quanto a do Opera Mobile. A velocidade de navegação também é ótima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Frameworks ou como desaprender CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-frameworks-ou-como-desaprender-css/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-frameworks-ou-como-desaprender-css/</guid>
      <description>O papo que agora está começando a rolar entre os desenvolvedores é sobre Frameworks para CSS.
Sou totalmente contra a qualquer coisa que impeça o contato do desenvolvedor com o código. Sou avesso a qualquer tipo de interface que prometa facilitar o desenvolvimento, pelo menos de XHTML e CSS. Lembra daquele papo sobre o desenvolvedor &amp;#8220;analbético&amp;#8221; de código?
Ainda acho que utilizar editores que suportam Snippets &amp;#8211; ou Macros, dependendo do editor &amp;#8211; são as melhores formas de se trabalhar se você quer agilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiat Uno e Peugeot 206</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/fiat-uno-e-peugeot-206/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/fiat-uno-e-peugeot-206/</guid>
      <description>Não preciso dizer que os dois carros são totalmente diferentes. Mas, qual dos dois você teria? Me diga&amp;#8230; Se você pudesse escolher, você ficaria com qual dos dois?
Acredito que 206 será a resposta mais dita para essa pergunta.
Queria então fazer outra pergunta: Porque você escolheria o 206? O Uno também não vai te levar para lá e para cá como o 206? O que te faz querer um 206 e não um Uno?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegação em mobiles</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navegacao-em-mobiles/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navegacao-em-mobiles/</guid>
      <description>Adquiri faz pouco tempo um MotoQ. Já estou passando da parte de adaptação e me acostumando melhor com as frescuras, limitações e vantagens do aparelho. Agora, consigo dar mais atenção a pontos mais interessantes e claro, que irão me ajudar no trabalho diário. Um deles é a navegação.
Se acostumar a navegar num aparelhinho desses é algo realmente interessante e dependendo dos casos quebra um galho absurdo.
Hoje eu uso o Opera Mobile para navegar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>font-face</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/font-face/</guid>
      <description>A propriedade @font-face permite que usemos famílias de fontes que não estão instaladas no computador do usuário. Estamos acostumados a usar (os designers que o digam) um pacote de fontes muito limitado de fonts.
O @font-face faz com que o browser baixe, instale e renderize uma font na página.
Nem preciso falar que isso pode deixar o site um pouco mais lerdo. Outro ponto é que nenhum dos browsers tem suporte para isso hoje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referência rápida de CSS em Português</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/referenciacss/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/referenciacss/</guid>
      <description>Principalmente quem está começando na área tem algumas dificuldades para lembrar e entender melhor quais são as propriedades do CSS e qual a sua utilidade. Pensando nisso, fiz um guia básico de referência do CSS em português, baseada na referência em inglês do GoSquared. Se você tiver qualquer tipo de sugestão, por favor, me diga!
Guia de Referência Rápida de CSS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobilidade na cabeça</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mobilidade-na-cabeca/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mobilidade-na-cabeca/</guid>
      <description>Ontem, depois do lançamento do iPhone e de ter visto suas funcionalidades (nem tão novas assim, mas reinvatadas de verdade), fiquei pensando em uma funcionalidade em particular: navegação na internet. Quem assistiu o Keynote viu o camarada navegando de verdade com um browser de verdade (Safari) e tendo uma experiência realmente boa. O browser carrega o site inteiro, lendo XHTML e CSS, nada de SSR ou qualquer coisa parecida e é renderizado como se fosse uma miniatura na tela, mas a formatação é integral, como se estivesse sendo visualizado de um desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #25 – Validação é importante?!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-25-validacao-e-importante/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-25-validacao-e-importante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Validar ou não validar, eis a questão. Será que validar é realmente importante? Para quem ela é importante? Qual o sentido da vida? Mas &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Answer_to_Life,_the_Universe,_and_Everything#The_search_for_the_Ultimate_Question&#34;&gt;porque 42 é a resposta&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Validação sempre foi um assunto muito interessante. Não temos como falar sobre validação sem tocar em assuntos como semântica, xhtml2, html5 e etc. Instigados pelo assunto (um tanto polêmico, confesso) e pelos comentários do &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/validar-e-importante&#34;&gt;post que escrevi anteriormente&lt;/a&gt;, decidimos fazer um podcast madrugada adentro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast Tableless #24 – Testemunho WCA</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-24-testemunho-wca/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-tableless-24-testemunho-wca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parecido com o &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/podcast-tableless-22-primeira-impressao-sobre-padroes-web&#34;&gt;podcast #22&lt;/a&gt; onde eu fiz com alguns alunos no final de um curso de &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/cursos/tableless2.php&#34;&gt;Tableless II&lt;/a&gt; lá na &lt;a href=&#34;http://visie.com.br/&#34;&gt;Visie&lt;/a&gt;, fiz agora uma versão um pouco diferente. Em vez de falar com várias pessoas de empresas diferentes, fizemos com um grupo especifico de uma empresa apenas, a &lt;a href=&#34;http://www.wcamentoring.com.br/&#34;&gt;WCA&lt;/a&gt;. A experiência é quase a mesma, mas como estamos falando de um grupo que trabalha junto, o foco muda um pouco do podcast anterior. Aproveitem.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #10 – Implementação  de layout</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-10-implementacao-de-layout/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-10-implementacao-de-layout/</guid>
      <description>Update: Assista mais video aulas de Tableless no Campus Online.
Tinha que implementar um layout, resolvi já fazer um video rápido. Sempre é bom mostrar do que só ficar falando e falando e falando&amp;#8230;
Tamanho: ~40Mb
Formato: SWF
Tempo: ~40m46s
Acessar Video
Você também pode ficar sabendo dos lançamentos de video tutoriais e outras novidades pelo nosso Feed&amp;#8230; Cadastre-o em seu leitor de feeds favoritos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogBits Podcast #5 – A internet mudando pessoas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-5-a-internet-mudando-pessoas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast-5-a-internet-mudando-pessoas/</guid>
      <description>Como a internet mudou seu modo de se relacionar? Como a internet mudou seu modo de resolver problemas? Ela te deu mais problemas? Como a internet mudou o seu comportamento diário?
Discutimos esses assuntos no BlogBits Podcast #5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breve introdução: XHTML Mobile Profile</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/breve-introducao-xhtml-mobile-profile/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/breve-introducao-xhtml-mobile-profile/</guid>
      <description>XHTML MP é um subset do já conhecido XHTML. Ele é baseado em um outro subset de XHTML chamada XHTML Basic. O XHTML Basic é uma versão simplificada do XHTML definido pelo W3C. Ele foi feito especificamente para dispositivos com baixo poder de processamento como celulares, PDAs, pagers etc&amp;#8230; O XHTML Basic não contém algumas características que esses dispositivos dificilmente suportam, como por exemplo: Frames, Folhas de Estilo em Cascata e scripts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #9 – Implementando a home de um site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-9-criando-a-home-da-visie-css/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-9-criando-a-home-da-visie-css/</guid>
      <description>Update: Você pode assistir mais video aulas como essa no Campus Online. Vídeos grátis de Tableless e Javascript.
Esse Video Tutorial mostra o processo de aplicação de CSS em cima da estrutura HTML criada no Video Tutorial #8.
UPDATE: Se alguém quiser baixar o vídeo, só clicar nesse link. O arquivo está em formato Rar (rarlab.com).
O vídeo tem uma hora de duração, portanto esteja preparado. Meus comentários não foram muito incisivos porque eu não fiz o audio durante gravação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que são Media Types do CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-sao-media-types/</guid>
      <description>O CSS foi feito para que pudéssemos dizer como o documento irá se apresentar ao usuário em diferentes meios de acesso. Seja ele na tela do seu monitor, na sua impressora, no seu PDA, no seu sintetizador de voz, celular, smartphone, microondas etc e etc&amp;#8230; Não importa com qual dispositivo o usuário esteja acessando seu site, ele deve ser bem apresentado.
O W3C criou uma forma para fazermos isso com a maior facilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #6 – Transformando layout fixo em fluido</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-6-transformando-layout-fixo-em-fluido/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-6-transformando-layout-fixo-em-fluido/</guid>
      <description>Muita gente vem me perguntando como se transforma um layout fixo em um layout fluido. Dependendo de como você criou sua estrutura HTML, isso pode se tornar uma dor de cabeça. Mas, você pode criar uma estrutura HTML que seja simples e ao mesmo tempo lhe de a flexibilidade de se transformar um layout fixo em fluido mudando apenas 1 linha de CSS. Nesse video tutorial, você vai conferir como isso é feito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #16</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-16/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-16/</guid>
      <description>Você se lembra quando o flash começou a abrir suas asinhas? Se lembra de como todos ficaram impressionados e boquiabertos com as possibilidades vindouras? Todos faziam sites &amp;#8220;fúteis&amp;#8221;, com pouco conteúdo mas com muitas firulas e coisas que faziam qualquer visitante ficar apaixonado pelos efeitos especiais.
Talvez o Ajax tenha o mesmo caminho&amp;#8230;
tempo: ~9m06
tamanho: 8,33mb
Cadastre nosso feed no seu agregador preferido, ou baixe o arquivo mp3.
 Web 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sites para Dispositivos Móveis – Breve introdução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-breve-introducao/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sites-para-dispositivos-moveis-breve-introducao/</guid>
      <description>Você tem celular? De acordo com a Teleco, em novembro de 2005, havia mais ou menos 82.351.644 de celulares. Ainda me lembro de quando eles eram artigos de luxo, mesmo sendo grandes e pesados.
Hoje, por um preço razoável, você consegue celulares que tiram fotos e fazem outras coisas que nem James Bond ousava imaginar. E quer saber da melhor? Esse é só o começo.
Aparelhos com essas e outras possibilidades aparecerão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google, por quê?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/google-porque/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/google-porque/</guid>
      <description>O Google é aquela empresa que sabe exatamente o que é útil para todo e qualquer (ou quase) tipo de usuário. Eles detém um certo número de aplicações que vão desde organização e tratamento (bem básico) de fotos, até análise detalhada de informações sobre o seu site. O Google é um ótimo criador de soluções. E convenhamos, soluções no mínimo interessantes.
Mas uma coisa me intriga. Depois de muito pensar sobre o Google e suas qualidades de fada madrinha, várias perguntas simples me vieram a cabeça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrumando a casa</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/arrumando-a-casa/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/arrumando-a-casa/</guid>
      <description>Estamos muito felizes com a mudança, ainda mais depois de tantos comentários de vocês. Obrigado pelo feedback, é muito gratificante escrever assim.
Como numa mudança real, algumas coisas ficam dentro das caixas até que alguém dê pela falta delas. Obrigado também por sua paciência. Aos poucos estamos colocando todo o conteúdo de volta.
Agora foi a vez do Tutorial Tableless Básico, um dos primeiros estudos que escrevi aqui para o Tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Tableless, agora WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mudancas-repentinas/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mudancas-repentinas/</guid>
      <description>Como podem ver, o Tableless passou por uma reformulação. Tradicionalmente, costumo fazer essas mudanças no dia 1º de Janeiro, mas desta vez será diferente.
Mudamos não só layout (gostou?) mas também nosso sistema de publicação. Nos anos passados, sofríamos um bocado para postar no site. Por isso, nessa reformulação, migramos para WordPress. Estamos gostando muito dessa ferramenta. Eu era um pouco avesso a aplicações prontas de publicação de blog. Por isso, ou fazíamos o nosso próprio ou editávamos direto o XML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Tableless</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso-tableless/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso-tableless/</guid>
      <description>A maneira que o código HTML é escrito pela grande maioria das empresas é uma das grandes causas dos problemas do desenvolvimento web. A perda de tempo, retrabalho, trabalho de manutenção, atrasos na entrega, problemas com designers e programadores, são alguns dos problemas que equipes sofrem ao desenvolver um projeto, seja ele grande ou pequeno.
Isso vem de muito antes. Estamos acostumados a desenvolver da maneira complicada. Usamos tabelas para a estruturação de sites, não nos preocupamos com a acessibilidade, tanto de deficientes visuais ou de usuários de mobiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Tableless?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-etableless/</guid>
      <description>A Web foi criada para ser um ambiente onde fosse possível trocar informações livremente, e que essas informações pudessem ser acessadas ao redor do planeta por qualquer pessoa. Em 1994, foi criado o W3C (World Wide Web Consortium): um consórcio internacional, onde são desenvolvidas os padrões para a web (Web Standards) tais como: HTML, CSS, XML, XSLT, entre outros.
Naquela época, no mercado de browsers, as opções ainda eram poucas: consistiam apenas em Lynx, Mozaic e Netscape Navigator, da Netscape Communications, então liderada por James Clark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Tableless e Ajax</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curso__webstandards/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curso__webstandards/</guid>
      <description>A Visie é pioneira em ministrar cursos presencias de Padrões Web, Tableless, AJAX e companhia&amp;#8230;
Você pode fazer cursos individuais ou empresariais treinando grandes equipes. Já treinamos equipes de empresas como Editora Abril, Petrobrás, Terra, Unisys e muitos outros!
Nós ensinamos pessoas que tenham interesse pela profissão e pela internet. Que gostem de informação e saibam que a internet é algo que muda o relacionamento das pessoas.
Ensinamos no curso de tableless a escrever código com significado semântico, organizado e fácil de ser indexado por buscadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Browsers dos Dispositivos Móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers_em_dispositivos_moveis/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/browsers_em_dispositivos_moveis/</guid>
      <description>Dispositivos Móveis. Este é um terreno muito estranho para os desenolvedores de sites.
Talvez você tenha ouvido falar em fazer sites para Dispositivos Móveis (Mobiles) depois que começou a estudar Web Standards. Confesso que comecei a dar mais atenção a essa área depois que estudei a fundo os Padrões.
Mas, para aquele usuário um pouco mais avançado, que quer fazer seus sites aparecerem melhores nestes dispositivos, nada melhor que conhecer os Browsers que estão disponíveis e que são usados pelos usuários de Mobiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tamanho do texto em diferentes browsers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tamanho_do_texto/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tamanho_do_texto/</guid>
      <description>Neste site mostra a diferença do tamanho dos textos em vários browsers.
E este vem de bonus.
Vale a pena dar uma olhada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentos do W3C em Português</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos_w3c_portugues/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos_w3c_portugues/</guid>
      <description>Traduções para o português de documentos W3C.
Alguns artigos do W3C traduzidos para o português. Vale a pena conferir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo Sites com Padrões WEB</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo_sites_com_padroes/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/construindo_sites_com_padroes/</guid>
      <description>Uma série de artigos sobre Sites com Padrões Web que o Ronaldo M. Ferraz, está escrevendo.
Estes artigos são ótimos para pessoas que estão começando a se interessar por Padrões da Web, e querem criar sites Tableless e responde a muitas questões freqüentes sobre o assunto. Já tem dois artigos prontos. É só conferir.
Artigo 1 &amp;#8211; Introdução
Artigo 2 &amp;#8211; Ferramentas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer estudar CSS?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quer_estudar/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quer_estudar/</guid>
      <description>É em inglês, mas mesmo assim dá para aprender um bocado.
Ótimos exemplos de layouts em css, bugs de browsers, dicas de sites, etc&amp;#8230; vale muito a pena ler os source (código fonte), e aprender um pouco sobre o que dá para fazer com CSS.
http://www.positioniseverything.net/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Tableless Básico em HTML5 – Layout de 3 colunas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-tableless/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-tableless/</guid>
      <description>Aqui está! Aprenda agora a construir sites acessíveis em qualquer navegador ou dispositivo, leves, que carregam extremamente rápido, e ganhe muito tempo de desenvolvimento e manutenção.
São dois vídeos que explicam a implementação HTML e o CSS de um layout básico. Aproveite!
Implementação HTML de um layout básico
Implementação CSS do layout
O arquivos para você tentar você mesmo estão aqui.
Quer ver mais vídeos sobre desenvolvimento web? Visite nosso Campus Online.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>