<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Html 5 on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/html-5/</link>
    <description>Recent content in Html 5 on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/html-5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Entendendo o Outline do HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-outline-html/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-outline-html/</guid>
      <description>O Outline do documento HTML é a estrutura do documento que é gerada pelos títulos, títulos de formulários, títulos das tabelas e qualquer outro elemento que marque alguma seção de conteúdo no documento. Essas marcações de Outline podem ser usadas para várias iniciativas, por exemplo, um browser ou alguma outra interface possa criar uma Tabela de Conteúdo. Outras tecnologias assistivas podem usar também estas seções para formar a navegação, como em um leitor de tela, mas ou menos como acontece no WAI-ARIA, mas de maneira mais natural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prepare-se para a Revolução</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/se-prepare-para-a-revolucao/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/se-prepare-para-a-revolucao/</guid>
      <description>O W3C mudou. O W3C foi criado exatamente para homologar, regularizar e criar novos padrões de publicação de informação na internet. O trabalho do W3C é exatamente criar caminhos para que os desenvolvedores e os fabricantes de browsers possam trilhar no futuro. Acontece que o W3C ficou tão grande, tão lerdo, tão aficcionado pelos problemas do futuro que acabou se perdendo nos seus próprios sonhos.
Um dos objetivos do W3C &amp;#8211; se não o maior objetivo &amp;#8211; é organizar toda a informação da internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aonde nos leva a morte do Internet Explorer 6?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aonde-nos-leva-a-morte-do-internet-explorer-6/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aonde-nos-leva-a-morte-do-internet-explorer-6/</guid>
      <description>Semana passada foi o Digg, essa semana o YouTube. E a comunidade de desenvolvedores os segue fazendo barulho, anunciando que vai fazer o mesmo. Nós estamos fazendo nossa parte na Visie, eliminando a preocupação com o IE6 de nossos sites e convencendo nossos clientes a fazê-lo também. Já vai tarde.
Mas não é tempo de comemorar, ainda há muito trabalho a fazer. Há oito anos o Zeldman publicou seu célebre artigo To Hell With Bad Browsers, em que nos explicava porque devíamos abandonar o suporte aos navegadores 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>