<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Paulo Rodrigues on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/paulo-rodrigues/</link>
    <description>Recent content in Paulo Rodrigues on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Apr 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/paulo-rodrigues/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cuidado com invasões no WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-com-invasoes-no-wordpress/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cuidado-com-invasoes-no-wordpress/</guid>
      <description>Um dos principais gerenciadores de conteúdo, o WordPress, possui ainda possui algumas falhas. É necessário ficar atento e tomar cuidado para qualquer situação.
Há duas semanas, passei sérios problemas com o WordPress, com o blog Papo de Buteco. Nunca tinha passado por uma situação parecida com essa, e por isso que tomar cuidado antes de agir.
Como verifiquei Por otimizar o site, sempre estou verificando como as páginas do blog estão se comportando no Google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Front-end concluído, como começar no WordPress? Parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/front-end-concluido-como-comecar-wordpress-parte-i/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/front-end-concluido-como-comecar-wordpress-parte-i/</guid>
      <description>Andando pelo fórum do Tableless, me deparei com esta postagem, e pelo que eu vi, essa é uma grande dúvida para todos que estão iniciando no desenvolvimento com WordPress.
O usuário Angelo Lucas do nosso fórum postou a seguinte resposta:
  Desenvolva o Front-End do tema (HTML, CSS e Javascript) Instale o PHP, Mysql na sua máquina. Baixe o WordPress e instale-o, ele vem com alguns temas incluso Duplique um tema do wordpress e começe a implementar seu HTML na programação já existente, não é difícil, não é chato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melhorando carregamento do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-carregamento-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-carregamento-wordpress/</guid>
      <description>(Imagem retirada de http://www.netpaths.net/blog/how-to-increase-site-speed-for-google-page-load-algorithm/, em 02/06/11 às 21:06) A web cresceu, e com isso várias tecnologias e ferramentas foram criadas ou melhoradas para suprir necessidades requisitadas pelos usuários. Ao longo do tempo clientes e usuários vão pedindo sites mais bonitos e atraentes, e também exigindo rapidez. Para quem usa WordPress, existe aperfeiçoamento e acertos para deixar ele mais rápido. Já para quem não usa, lamento, mas é bom prestar atenção algumas dicas, pois podem servir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posts Formats do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/posts-formats-do-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/posts-formats-do-wordpress/</guid>
      <description>O WordPress depois de sua atualização para versão 3.1, trouxe uma função de Formato nos Posts, que consiste em personalizar a visualização do post. É uma funcionalidade para temas, que oferece uma lista de formatos que estão disponíveis. São suportados os seguintes formatos:
 aside gallery link image quote status video audio chat  Esses formatos são padrões, até hoje não se tem maneiras para criar um novo tipo de formato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tags Condicionais do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags-condicionais-do-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tags-condicionais-do-wordpress/</guid>
      <description>As Tags Condicionais são funções próprias do WordPress capazes de manipular todo o conteúdo de sua página. Com elas, você ganha aquele tempo que iria perder criando aquelas condições para retornar seus valores de maneira personalizada. Geralmente retornam o valor em Booleano, ou seja, TRUE (verdadeiro) ou FALSE (falso).
Como usar? [cce lang=&amp;#8221;php&amp;#8221;]
&amp;lt;?php if(tag_condicional()){ //se verdadeiro, retorne isso }else{ //se falso, retorne isso } ?&amp;gt;
[/cce]
Tags que podem receber parâmetros dentro de sua função, ex:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Custom Post Types no WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/custom-post-types-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/custom-post-types-wordpress/</guid>
      <description>Custom Post Types é a função que manipula os tipos de conteúdo no WordPress, ou seja, pode-se criar conteúdos personalizados a partir da sua demanda. Isso é uma das provas mais concretas que temos hoje um CMS muito forte que não serve apenas para criar blog e/ou sites de pequeno porte.
Criando Custom Post Types Como o assunto é muito amplo, criarei com vocês um exemplo de Notícias.
Em functions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimizando seu site em WordPress para SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-site-wordpress-seo/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-site-wordpress-seo/</guid>
      <description>Uma característica que defina o WordPress é a customização. Em poucas linhas conseguimos soluções significantes. Seja trabalhando com suas funções ou com seus plugins, temos resultados objetivos para preparar um Blog e até mesmo um site de grande porte, como temos hoje, vários exemplos disso.
Elogiam muito o WordPress por ele ter uma facilidade para otimização de sites (SEO). Antes de começarem a ler as dicas que vou citar, faça a seguinte reflexão: O que é um site hoje, sem ser bem indexado pelos mecanismos de busca?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando Menus no WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-menus-no-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-menus-no-wordpress/</guid>
      <description>Depois da versão 3.0, a criação de menus no WordPress tornou-se muito importante, pois se utiliza um gerenciador para reproduzir as informações do menu. No menu, pode-se criar links, integrar páginas e páginas de arquivo.
Habilitando e registrando o menu Em functions.php do seu tema, adicione:
[cce lang=&amp;#8221;php&amp;#8221;]
if ( function_exists( &amp;#8216;register_nav_menu&amp;#8217; ) ) {
register_nav_menu( &amp;#8216;meu_menu&amp;#8217;, &amp;#8216;Este é meu primeiro menu&amp;#8217; );
register_nav_menu( &amp;#8216;segundo_menu&amp;#8217;, &amp;#8216;Este é meu segundo menu&amp;#8217; );</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando Sidebar Dinâmica no WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-sidebar-dinamica-no-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-sidebar-dinamica-no-wordpress/</guid>
      <description>O WordPress disponibiliza uma função para criar sidebars de forma dinâmica, onde no painel de administração podemos gerenciar todos os Widgets disponíveis ou Widgets instalados.
Essa função, mais uma vez, sai na frente e contribui para o WordPress ser esse CMS tão poderoso para os desenvolvedores e os usuários que o utilizam.
De início iremos registrar a sidebar. Para isso coloque esse código em functions.php:
[cc lang=&amp;#8221;php&amp;#8221;]
/* Registando a primeira sidebar*/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shortcodes</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/shortcodes/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/shortcodes/</guid>
      <description>Os shortcodes são abreviaturas no intuito de retornar o código desejado em uma única linha.
Exemplos de Shortcodes Um exemplo de shortcode:
[botao]Meu primeiro botão[/botao]
Um exemplo de shortcode com parâmetros:
[botao cor=”vermelho” url=”http://tableless.com.br”]Site do Tableless[/botao]
Essa é a melhor solução para quem desenvolve sites para terceiros e deseja criar elementos com rapidez.
Criando um Shortcode Para criar um shortcode, adicione o seguinte código em functions.php:
[cce lang=&amp;#8221;php&amp;#8221;]
&amp;lt;?php</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adicionando Post Thumbnail</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adicionando-post-thumbnail/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adicionando-post-thumbnail/</guid>
      <description>Ativando o suporte ao Post Thumbnails em seu tema Antes de qualquer coisa, volto a lembrar que essa característica é do tema. Pode ser que alguns autores não ativem esse suporte. Para iniciar, adicione este seguinte código no arquivo functions.php:
[cc lang=&amp;#8221;php&amp;#8221;]
[/cc]
Para ativar o suporte só é necessário este código. Bacana, né? O WordPress faz com que em poucas linhas de código possamos obter soluções significantes.
A condição verifica se a função &amp;#8216;add_theme_support&amp;#8217; existe, caso ela exista, adicionamos um suporte ao nosso tema, que é o Post Thumbnails.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>