<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Utilize ferramentas SEO para aumentar o tráfego do site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilize-ferramentas-seo-para-aumentar-o-trafego-do-site/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilize-ferramentas-seo-para-aumentar-o-trafego-do-site/</guid>
      <description>Três amigos criaram sites para apresentar suas marcas e negócios online e resolveram se aventurar nos caminhos do marketing digital para aumentar o tráfego de suas páginas e, consequentemente, atrair o maior número de clientes. Após pesquisas e consultas com especialistas neste ramo, foram orientados a conhecer o SEO.
Pensaram que poderia ser nome de alguém e fizeram buscas na internet seguindo essa referência. Diversos sites indicados pelo Google apareceram e indicaram essa sigla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvimento de temas para Tumblr</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvimento-de-temas-para-tumblr/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvimento-de-temas-para-tumblr/</guid>
      <description>Quando pensamos em sistemas de administração de conteúdo logo lembramos do WordPress, do Joomla ou do Drupal. E de fato estes CMS são super completos para lidar com sites, portais e, com algumas adaptações, até mesmo lojas virtuais. Mas se o que você precisa é um blog o Tumblr pode ser uma alternativa bem interessante. Primeiro por que a interface de adição de conteúdo é super simples e dividida por tipos de conteúdo: textos, imagens, vídeos, links, citações, áudio e diálogos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como se tornar um profissional Top em WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-se-tornar-um-profissional-top-em-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-se-tornar-um-profissional-top-em-wordpress/</guid>
      <description>Neste artigo, vou mostrar como você poderá se tornar um profissional Top em WordPress e isso pode valer não só para os desenvolvedores, mas também para blogueiros, designers e todos os outros.
Primeiro, vamos definir algumas coisas: Se tornar um profissional Top em WordPress é um trabalho duro &amp;#8211; muito duro. Você precisará de tempo, energia e determinação. Se você está procurando um artigo rápido sobre esse tema, irá perder seu tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogBits #9 – Espaço publicitário: incentivos, mimos e compra de opiniões</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-9-espaco-publicitario-incentivos-mimos-e-compra-de-opinioes/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-9-espaco-publicitario-incentivos-mimos-e-compra-de-opinioes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://blogbits.com.br&#34;&gt;BlogBits&lt;/a&gt; voltou. Se você não sabe o que é BlogBits, eu explico: BlogBits é um bando de nerds falando besteiras. Esse é o resumo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em miúdos BlogBits é um podcast sobre tecnologia e desenvolvimento web &amp;#8211; há outros assuntos, mas esses dois são os principais &amp;#8211; feito por alguns blogueiros como &lt;a href=&#34;http://brunotorres.net&#34;&gt;Bruno Torres&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://mobilelife.com.br/&#34;&gt;Thiago Rigonatti&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://guileite.com&#34;&gt;Gui Leite&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://digitalminds.com.br/&#34;&gt;Danilo Medeiros&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://tableless.com.br/&#34;&gt;Diego Eis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>