<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elw on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/elw/</link>
    <description>Recent content in Elw on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/elw/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Encontro Desenvolvedores Recife – 05/Maio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-desenvolvedores-recife-05maio/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-desenvolvedores-recife-05maio/</guid>
      <description>Estamos passando por diversas cidades como Porto Alegre, Curitiba, São Paulo. A nossa próxima parada é Recife, no dia 05 de Maio! Veja abaixo os palestrantes que estamos levando. Você pode se cadastrar direto no site da Locaweb, tanto para Recife, quanto para outras cidades!
No final do Post, você confere a data de todos os eventos. Quer desconto? 50% usando o cupom PRCTABLELESS.
     Renan Ranelli da Xerpa &amp;#8211; mais conhecido como Milhouse &amp;#8211; vai falar sobre como evitar que o sonho de adotar novas tecnologias se torne um pesadolo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableless e o 16 ELW no Rio de Janeiro e SP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-e-o-16-elw-rio-de-janeiro-e-sp/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-e-o-16-elw-rio-de-janeiro-e-sp/</guid>
      <description>Hey front-ends, designers e back-ends do Rio de Janeiro (dia 15&amp;frasl;05) e São Paulo (dia 20&amp;frasl;05): nós estaremos aí na cidade de vocês, no 16 Encontro Locaweb este ano. Escolhemos alguns palestrantes que falarão desde Responsive Web Design (Diego Eis) até segurança em serviços web (Fernando Vieira). Se você mora nessas cidades, vamos conversar e assistir algumas boas palestras, inéditas na comunidade, com conteúdo novo e importante!
Os palestrantes escalados são:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações da palestra do Silvio Meira</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-do-silvio-meira/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-da-palestra-do-silvio-meira/</guid>
      <description>Essas são as anotações que fiz na palestra do Silvio Meira no evento Encontro Locaweb de Profissionais de Internet em Curitiba. Ele falou muito, mas muito mais do que está aqui. Por isso que isso se chama anotações. 😉
 Experiência de uso: UX não é interface ou seu design. UX é processo, interação, satisfação. Problema classico de UX no Brasil: vide serviços públicos. Contrate os melhores, mas defina o que é o melhor para o seu negócio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>