<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rss on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/rss/</link>
    <description>Recent content in Rss on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/rss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Porque você deve sua vida a Dave Winer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-voce-deve-sua-vida-dave-winer/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/porque-voce-deve-sua-vida-dave-winer/</guid>
      <description>Talvez você não saiba, mas sua vida é muito influenciada por Dave Winer. Você deve usar as invenções desse developer norte-americano com mais frequência do que bebe água ou do que vai ao banheiro (se bem que, vai saber).
Winer criou o primeiro web CMS. O RSS. Os podcasts. Foi um dos desenvolvedores do XML-RPC protocol. Ou seja: esteve e, aos 59 anos, ainda está no centro da web syndication, provavelmente um dos fenômenos tecnológicos mais importantes do século 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BlogBits Podcast</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blogbits-podcast/</guid>
      <description>Lembra daquele podcast que a gente publicava aqui no Tableless, que juntava um bando de nerd sem o que fazer para poder falar sobre a vida, o universo e tudo mais? Pois é&amp;#8230; Virou o BlogBits Podcast.
Eu, Danilo Medeiros, Thiago Rigonatti, Bruno Torres, Leonardo Faoro e Gui Leite nos juntamos para falar sobre tecnologia, web, tendências, acessibilidade e etc&amp;#8230;
Iremos tentar fazer um programa por semana, tentando abordar os assuntos mais recentes, e fazer aquele bate-papo descontraído que vocês já conhecem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/rss-2/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/rss-2/</guid>
      <description>O Charles deu a idéia inicial. Tomei um tempinho pra pensar, e aqui vai: RSSficador, um jeito fácil de criar RSS com ASP, XML e Expressões Regulares. De quebra, o Tableless também ganhou um RSS.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>