<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Talita Pagani on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/talita-pagani/</link>
    <description>Recent content in Talita Pagani on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/talita-pagani/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cobertura Campus Party Brasil 2014 – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cobertura-campus-party-brasil-2014-parte-2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cobertura-campus-party-brasil-2014-parte-2/</guid>
      <description>Continuando com a cobertura da Campus Party Brasil 2014 (CPBr7), trago os destaques do segundo dia de palestras (29&amp;frasl;01). A experiência com a Campus Party é algo tão imersivo que sequer havia conseguido realizar a cobertura dos dias restantes, mas vamos lá!
A nova geração de smartphones com Firefox OS André Garzia, da Comunidade Mozilla Brasil, apresentou as vantagens e os primeiros passos para construir aplicativos para o Firefox OS, o sistema operacional da Mozilla para dispositivos móveis (por enquanto, apenas para smartphones) desenvolvido com tecnologias web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cobertura Campus Party Brasil 2014 – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/campus-party-brasil-2014-primeiro-dia/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/campus-party-brasil-2014-primeiro-dia/</guid>
      <description>Para quem não conhece a Campus Party, este é um dos maiores eventos de tecnologia do mundo, ocorrendo em diversos países anualmente. No Brasil, já está em sua sétima edição e somos os únicos a terem duas edições anuais da CPBr (sigla oficial do evento): uma em São Paulo, no início do ano e outra em Recife – PE, no meio do ano, denominada CPRecife.
Este ano, estou cobrindo a Campus Party Brasil pelo Tableless e trago um resumo das palestras que assisti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por dentro da Web.br 2013: Web’s Got Talent</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-dentro-da-web-br-2013-webs-got-talent/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-dentro-da-web-br-2013-webs-got-talent/</guid>
      <description>A quinta edição da Web.br, conferência do W3C Brasil, ocorre nos dias 18 e 19 de novembro de 2013, em São Paulo, trazendo uma grande novidade nesta edição: o concurso Web&amp;#8217;s Got Talent.
O concurso tem o propósito de reconhecer as melhores aplicações web que visam fornecer serviços aos usuários. Com isso, pretende-se evidenciar, por meio do reconhecimento público, websites ou aplicativos que tenham sido desenvolvidos com uso das tecnologias da Open Web para a prestação de serviços à população e estimular a troca de informações e experiências entre empreendedores e empresários do setor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participe do Open Web Challenges na WWW2013!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-do-open-web-challenges-no-www2013/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/participe-do-open-web-challenges-no-www2013/</guid>
      <description>Na próxima semana, de 13 a 17 de maio, ocorre no Rio a WWW2013 (22ª Conferência Internacional sobre a World Wide Web), uma das mais importantes conferências mundiais para discutir os rumos da Web. Será uma semana com apresentação de artigos acadêmicos, técnicos e industriais, além da presença de profissionais de gigantes como a Google, IBM e Microsoft. Além disso, Sir Tim Berners-Lee é o grande destaque do evento como um dos palestrantes notáveis (keynote speakers).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medindo performance e latência com a Navigation Timing API</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navigation-timing-api/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navigation-timing-api/</guid>
      <description>Performance e latência são alguns dos requisitos de qualidade e experiência do usuário mais desafiadores em desenvolvimento web, especialmente quanto à performance client-side.Sabemos como aplicar técnicas que melhoram muito a performance da página, mas medir o desempenho adequadamente já não é tão trivial à nossa rotina de desenvolvimento. Pensando nisso, o W3C tem uma nova recomendação chamada Navigation Timing API. Com isso, é possível obter métricas e estatísticas detalhadas de modo nativo sobre tempo de carregamento, navegação entre páginas e carregamento de eventos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventos Front-end que você não pode perder em 2012 – parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-front-end-que-voce-nao-pode-perder-em-2012-parte-2/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/eventos-front-end-que-voce-nao-pode-perder-em-2012-parte-2/</guid>
      <description>O ano de 2012 foi um dos mais &amp;#8220;recheados&amp;#8221; de eventos para desenvolvedores front-end e o destaque fica por conta das franquias regionais que vêm surgindo fora dos eixos das capitais como forma de atender a demandas locais. Quem mora nas cidades do interior, independente do estado, percebe que, muitas vezes, para comparecer a grandes eventos, é preciso se deslocar a cidades maiores, o que nem sempre é possível por questões de tempo e custo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentos poliglotas com XHTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos-poliglotas-com-xhtml5/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos-poliglotas-com-xhtml5/</guid>
      <description>Quando se começou a falar massivamente a respeito do HTML5, em 2009, muitos desenvolvedores (inclusive eu) torceram o nariz para o fato de poder voltar a utilizar a sintaxe tolerante do HTML, ou seja, tags em uppercase ou sem fechamento, valores de atributos sem aspas, fechar tags em ordem incorreta, entre outros. Inclusive, comentei especificamente sobre isso em um outro artigo.
Grande parte dos desenvolvedores aprenderam e se habituaram a utilizar a sintaxe do XHTML, que segue as diretrizes do XML para documentos bem formados e que apresentariam erros de renderização caso essas diretrizes são fossem seguidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo quais APIs (realmente) fazem parte do HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-quais-apis-realmente-fazem-parte-do-html5/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-quais-apis-realmente-fazem-parte-do-html5/</guid>
      <description>Com o HTML5 ganhando força no mercado de desenvolvimento web, maior tem sido o interesse dos desenvolvedores em compreender seus recursos, novas APIs e tecnologias adjacentes. E é aí que acontece uma grande confusão.
Sabemos que o HTML5 não se trata apenas de marcação, mas também de um conjunto de novas funcionalidades encapsuladas em APIs que podem ser acessadas via JavaScript.
Porém, há APIs em processo de padronização pelo W3C que não fazem parte da especificação do HTML5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A usabilidade deve ser pensada por todos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/a-usabilidade-deve-ser-pensada-por-todos/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/a-usabilidade-deve-ser-pensada-por-todos/</guid>
      <description>No final de 2010, fui contatada pela Revista WIDE para participar da seção “Opinião” respondendo à seguinte questão: Todos devem pensar em usabilidade? A proposta era opinar se a usabilidade era algo a ser pensado apenas pelo designer (ou especialista de usabilidade) ou se programadores, editores, entre outros membros da equipe, deveriam têm responsabilidade na facilidade de uso do projeto. Isto é um tema delicado, às vezes polêmico, mas importante para ser debatido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O dilema da sintaxe no HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-dilema-da-sintaxe-no-html5/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-dilema-da-sintaxe-no-html5/</guid>
      <description>Com o HTML5, a sintaxe volta a ser aquela do HTML, sem as restrições preconizadas pelo XHTML (todas as tags com fechamento, tags e propriedades em minúscula, valores de propriedades entre aspas, etc). E os desenvolvedores voltaram a se sentir livres para codificar o HTML da forma que lhes é mais conveniente.
Bom, não é bem assim. Embora o XHTML fosse frustrante com relação à semântica e não era tão revolucionário quanto propunha, as regras mais rígidas de sintaxe foram seu maior legado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é a “nova usabilidade”? – parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-nova-usabilidade-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-nova-usabilidade-parte2/</guid>
      <description>A nova usabilidade procura trazer abordagens para lidar com os novos desafios para o desenvolvimento de aplicações baseadas em tecnologias emergentes, como os dispositivos móveis.
A intenção dessa denominação é chamar a atenção para o fato de que a os métodos, técnicas e ferramentas de usabilidade que possuímos hoje precisam ser revistos para contemplar a evolução tecnológica e as especificidades dos interesses dos usuários.
O problema com os testes de usabilidade Os testes de usabilidade como conhecemos hoje (realizados em laboratório) passam a não ter o mesmo grau de eficiência nestes novos cenários de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é a “nova usabilidade”? – parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nova-usabilidade-parte1/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nova-usabilidade-parte1/</guid>
      <description>Vimos na parte I e parte II dos artigos sobre usabilidade em dispositivos móveis que as heurísticas permanecem praticamente as mesmas tanto para as aplicações móveis quanto convencionais, a diferença é o quão crítica ou severa elas se tornam para as aplicações móveis. Por este motivo, Thomas e Macredie propuseram em 2002 (sim, há 9 anos!) o paradigma da Nova Usabilidade.
 &amp;#8220;A usabilidade convencional e mais amplamente disseminada tem suas bases no paradigma do computador pessoal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade de interfaces para dispositivos móveis – parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-interfaces-dispositivos-moveis-parte2/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-interfaces-dispositivos-moveis-parte2/</guid>
      <description>Como vimos na primeira parte do artigo, as diretrizes existentes de usabilidade continuam valendo no contexto mobile, mas precisam ser revistas e interpretadas de outra forma. Podemos perceber que o gargalo é conseguir manter as informações e funcionalidades que fazem sentido neste cenário. Adequar aplicações ao contexto de dispositivos móveis apresenta determinados vieses de desenvolvimento.
 Variedade de Dispositivos  Variação de hardware (muito maior do que computadores convencionais) Dispositivos móveis têm uma grande variedade de displays (tamanhos, cores, resolução), de forma de entrada de dados (touchscreen, teclado físico &amp;#8211; QWERTY ou convencional -, microfone, câmera) e também de capacidade (processamento, armazenamento, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade de interfaces para dispositivos móveis – parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-de-interfaces-para-dispositivos-moveis-parte1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-de-interfaces-para-dispositivos-moveis-parte1/</guid>
      <description>Já escrevemos aqui no Tableless sobre melhores práticas de front-end / usabilidade para dispositivos móveis. Um questionamento comum a estas diretrizes é o quanto elas são específicas ao contexto mobile, pois muitas delas não se distinguem das diretrizes que vêm sendo difundidas há 20 anos.
É fato que grande parte das diretrizes são semelhantes, mas o que muda é a criticidade quando tratamos de mobile. Algumas recomendações tornam-se mais graves e imperdoáveis quando não são seguidas no projeto de interfaces para dispositivos móveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando utilizar (ou não) frameworks CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-utilizar-ou-nao-frameworks-css/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/quando-utilizar-ou-nao-frameworks-css/</guid>
      <description>Framework é um conjunto de componentes que provêm uma estrutura básica de elementos reutilizáveis, tendo uma arquitetura consistente de funcionalidade genérica sob a qual a aplicação será construída.
No caso de CSS, os frameworks constituem bibliotecas que visam permitir a codificação do CSS de modo mais fácil e compatível com padrões de estilos, agregando uma série de opções já prontas para projetar uma página web, como se fosse um esqueleto, reduzindo o tempo gasto com o desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qualidade em Uso: expandindo a Usabilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-em-uso-expandindo-a-usabilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-em-uso-expandindo-a-usabilidade/</guid>
      <description>A usabilidade, ainda é vista como um “diferencial” ou “vantagem estratégica” dentro das organizações durante o processo de desenvolvimento de websites. Sabemos que, na realidade, é um critério de qualidade que deve ser atendido pela aplicação, ainda que muitos percebam isto de forma implícita. Mas este conceito ainda não está maduro dentro das organizações. Diversas abordagens como a engenharia de usabilidade e o design de interação vêm sendo adotadas dentro dos processos de desenvolvimento para assegurar uma boa experiência de uso das aplicações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Usabilidade?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</guid>
      <description>Já vimos em um artigo anterior como a usabilidade beneficia o desenvolvimento web. Mas, o que de fato compreende a usabilidade? Nem tudo que se refere à experiência de uso está dentro do escopo dela. Sim, a usabilidade tem limitações e lacunas que são complementadas por outros paradigmas, como o design de interação. Porém, podemos considera-la a base da pirâmide que sustenta o projeto de uma aplicação com boa experiência de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentos acessíveis com WAI-ARIA em HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos-acessiveis-com-aria-em-html5/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/documentos-acessiveis-com-aria-em-html5/</guid>
      <description>A reestruturação do HTML para sua versão 5 propõem elementos mais semânticos. Porém, as novas tags do HTML5 não são suficientes para permitir que os documentos sejam corretamente acessíveis a softwares leitores de tela.
O comportamento dos novos elementos ainda não é reconhecido por estes programas e o conteúdo da página pode não ser interpretado de forma correta. Em alguns testes que fiz com o conhecido leitor de telas JAWS, ele para de interpretar o conteúdo da página logo após o título.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeos mais acessíveis com HTML5 – parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-ii/</guid>
      <description>Na primeira parte do artigo, vimos as principais características do DFXP, uma especificação do W3C para trabalhar com legendas em vídeos do HTML5. Agora iremos conhecer a estrutura de um arquivo DFXP e detalhar o conceito de regions.
Estrutura básica de um arquivo DFXP Um arquivo DFXP é um arquivo baseado em XML que utiliza a linguagem Timed Text Markup Language (TTML). A TTML estabelece tags e propriedades específicas para atribuir uma informação textual a um intervalo de tempo, posicionar esta informação em uma determinada região do vídeo e formatar a apresentação desta informação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeos mais acessíveis com HTML5 – parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-i/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/videos-mais-acessiveis-com-html5-parte-i/</guid>
      <description>Até o HTML 4 e XHTML 1.1, a acessibilidade de conteúdo era restrita a elementos basicamente textuais e imagens, mas os documentos de hipertexto são compostos de vários elementos de hipermídia, como áudio e vídeo que, na maioria dos casos, não possuíam seu conteúdo acessível a softwares leitores de tela.
Sabemos que o HTML5 tem potenciais recursos de acessibilidade através de elementos mais semânticos e o W3C tem trabalhado em estender a acessibilidade a recursos de áudio e vídeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estabelecendo uma metodologia ágil para avaliação de usabilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estabelecendo-uma-metodologia-agil-para-avaliacao-de-usabilidade/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estabelecendo-uma-metodologia-agil-para-avaliacao-de-usabilidade/</guid>
      <description>O conjunto de técnicas de usabilidade aplicado ao desenvolvimento da interfaces visa proporcionar: a facilidade de realização de tarefas; analise e otimização do processo de aprendizado do sistema; eficiência de uso; facilidade de memorização, evitando que o usuário necessite reaprender os processos de interação; e, por fim, a baixa ocorrência de erros, evitando transtornos na realização de tarefas e obtendo satisfação do usuário ao interagir com a aplicação.
Para que estes critérios sejam cumpridos, é necessário estabelecer uma abordagem para aplicar e garantir a efetividade da usabilidade através de padrões concisos de interfaces e rotinas de avaliação próprias para mensurar os diversos quesitos de interação do usuário com o website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSSDoc – padrão para documentação de folhas de estilo</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/cssdoc-documentacao-css/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/cssdoc-documentacao-css/</guid>
      <description>Cada designer ou desenvolvedor front-end tem o hábito de documentar o código CSS de uma forma diferente através dos comentários. Alguns colocam os nomes das seções, outros inserem uma descrição mais detalhada, alguns utilizam letras maiúsculas e uma sequência de caracteres para formar uma linha.
/* -----------------------------------*/ /* ----------&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; GLOBAL &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;-----------*/ /* -----------------------------------*/ /* STRUCTURE &amp;gt; HEADER &amp;gt; LOGO //////////////////////////////////////*/  Mas em nenhum destes formatos há uma padronização. Por isto, desde 2007 três desenvolvedores alemães têm desenvolvido a especificação do CSSDoc, que eu já havia mencionado em outro artigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução a Microdata no HTML5</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-microdata-no-html5/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-a-microdata-no-html5/</guid>
      <description>Provavelmente você já ouviu falar de microformats, um padrão que permite representar informações de modo mais semântico no XHTML, como, por exemplo, informações de contato (hCard) ou dados de um evento (hCalendar).
No HTML5, temos o microdata, conceito semelhante aos microformats e RDFa, um padrão de representação de informações que estende as potencialidades semânticas do HTML5.
As informações representadas através de microdata utilizam elementos pertencentes a um vocabulário específico que deve ser referenciado no documento HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegabilidade em Dispositivos Móveis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navegabilidade-em-dispositivos-moveis/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navegabilidade-em-dispositivos-moveis/</guid>
      <description>Um dos principais desafios ao projetar um site ou um sistema web para mobile é o tamanho em KB do conteúdo. Internet pelo celular ainda é cobrada por KB utilizados por muitas operadoras e o custo ainda é muito elevado no Brasil. Além disso, temos um espaço muito pequeno para mostrar o conteúdo. Mesmo os melhores smartphones touch-screen têm telas relativamente pequenas se compararmos com um monitor convencional ou notebook, o que cria um esforço de interação maior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usabilidade para desenvolvedores front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/usabilidade-para-desenvolvedores-front-end/</guid>
      <description>A usabilidade é uma qualidade das interfaces que caracteriza a facilidade de uso. Várias diretrizes sobre usabilidade de interfaces web foram desenvolvidas ao longo dos últimos 15 anos e o interesse em proporcionar interfaces de fácil utilização tem crescido entre designers e desenvolvedores.
Entre as várias diretrizes de usabilidade, os princípios convergem para a seguinte tríade:
 Fácil de usar: o uso da interface deve ser intuitivo, com recursos de fácil reconhecimento e elementos que não dificultem a navegação, leitura, interpretação, clique, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 estratégias para melhorar a organização do seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/6-estrategias-para-melhorar-a-organizacao-do-seu-css-2/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/6-estrategias-para-melhorar-a-organizacao-do-seu-css-2/</guid>
      <description>Durante a codificação do CSS para um site, é interessante que o designer/programador utilize algumas convenções para que o código fique organizado e bem documentado.
Nos casos em que um projeto é compartilhado entre vários designers e programadores, a definição destas convenções é especialmente necessária para manter o código consistente e inteligível a todos que necessitam trabalhar ou dar manutenção no CSS.
Neste artigo compartilho algumas estratégias simples que aprendi ao longo dos anos e que auxiliam a melhor organizar folhas de estilo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>