<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Adaptive Web Design on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/adaptive-web-design/</link>
    <description>Recent content in Adaptive Web Design on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/adaptive-web-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sobre desenvolvimento multi-device</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-desenvolvimento-multi-device/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-desenvolvimento-multi-device/</guid>
      <description>Hoje existem uma série de dispositivos misturados em pelo menos três categorias que conhecemos: smartphones, tablets e desktops. Mas onde começa um e termina outro? Um smartphone de seis ou sete polegadas é um tablet? Se você acha que não existem smartphones deste tamanho, pesquise sobre o Fonepad da Asus para ter um exemplo. Dividir os aparelhos pelo tamanho da tela ou por features já não é mais tão seguro como antes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fault Tolerance: a base do Progressive Enhancement</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faut-tolerant-base-progressive-enhancement/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faut-tolerant-base-progressive-enhancement/</guid>
      <description>Fault Tolerance é como as máquinas tratam um erro quando ele acontece. É a habilidade do sistema continuar em operação quando uma falha inesperada ocorre. Isso acontece a todo momento com seu cérebro. O sistema não pode parar até que esse erro seja resolvido, logo o sistema dá um jeito para que esse erro não afete todo o resto do sistema. A natureza inteira trabalha dessa forma. Os browsers trabalham dessa forma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não tenho versão mobile, faço ou não faço?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-tenho-versao-mobile-faco-ou-nao-faco/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-tenho-versao-mobile-faco-ou-nao-faco/</guid>
      <description>Estamos fazendo uma reestruturação no framework da firma. A primeira versão do projeto tinha como objetivo iniciar uma estruturação e uniformização de comportamento e design dos layouts de cada produto, melhorando o código front-end gerado, automatizando algumas tarefas e uniformizando o design e a expediência de uso. Não havíamos planejado nessa primeira versão qualquer tipo de compatibilidade com dispositivos móveis.
Nessa reestruturação, o objetivo principal é produzir um novo código mais legível e escalável possível, de forma que não apenas nossa equipe de front-end consiga usar componentes, mas também que os back-ends possam montar painéis inteiros, como um quebra-cabeças, sem a necessidade de um front-end para tarefas básicas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>