<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seo on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/seo/</link>
    <description>Recent content in Seo on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/seo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Utilize ferramentas SEO para aumentar o tráfego do site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/utilize-ferramentas-seo-para-aumentar-o-trafego-do-site/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/utilize-ferramentas-seo-para-aumentar-o-trafego-do-site/</guid>
      <description>Três amigos criaram sites para apresentar suas marcas e negócios online e resolveram se aventurar nos caminhos do marketing digital para aumentar o tráfego de suas páginas e, consequentemente, atrair o maior número de clientes. Após pesquisas e consultas com especialistas neste ramo, foram orientados a conhecer o SEO.
Pensaram que poderia ser nome de alguém e fizeram buscas na internet seguindo essa referência. Diversos sites indicados pelo Google apareceram e indicaram essa sigla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalho na área de SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalho-na-area-de-seo/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalho-na-area-de-seo/</guid>
      <description>Para quem ainda não conhece, SEO é uma abreviação para o termo Search Engine Optimization, que na língua portuguesa leva o nome de Otimização para Motores de Busca. Trabalhar com SEO consiste na otimização de páginas ou sites por completo, com o intuito de facilitar nas buscas através dos navegadores web, como o buscador Yahoo ou o próprio Google, entre dezenas de outros navegadores.
Dessa forma, o site ganha uma melhor reputação na lista de buscas e, através disso, fica muito mais evidente para o público alvo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como o Google vai tratar os gTLDs?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-o-google-vai-tratar-os-gtlds/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-o-google-vai-tratar-os-gtlds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Google lançou no Webmaster Central Blog uma sessão de perguntas e respostas sobre como será feita a manipulação dos &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Generic_top-level_domain&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;gTLDs&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;generic top level domains&lt;/em&gt;), em português, domínios de alto nível. Se ainda não entendeu o que são domínios de alto nível, são aquelas novas extensões que vão facilitar a vida de quem tem um segmento mas nunca encontrou um domínio legal em .com ou .com.br, como por exemplo, .CASA, .CAFE, .BAR, .GURU e assim por diante. Neste &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Internet_top-level_domains#ICANN-era_generic_top-level_domains&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;link&lt;/a&gt; você encontra a lista completa dos gTLDs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de SEO para Front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-seo-para-front-end/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-de-seo-para-front-end/</guid>
      <description>1 &amp;#8211; Webmaster Tools Webmaster Tools é uma ferramenta disponibilizada pelo Google e através dela você pode medir o desempenho de seu site, ter informações bem completas de erros e melhorias e muito mais para você que queira investir em otimização.
 Mas, como começo a utilizar esta ferramenta?  Simples! Você só precisa dar permissão ao Webmaster Tools a seu site, enviando um arquivo HTML para o FTP (é o método mais recomendado), ou utilizando uma meta tag ou outros tipos de verificação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é autoridade do domínio ou Domain Authority?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-autoridade-dominio-ou-domain-authority/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-autoridade-dominio-ou-domain-authority/</guid>
      <description>Autoridade do domínio ou Domain Authority (DA), é uma métrica criada pela empresa americana MOZ, que simula o algoritmo do Google. Seu número vai de 0 a 100 e você pode checá-lo através do Open Site Explorer.
Porque devo me preocupar com o Domain Authority? Em primeiro lugar, é um indicador de qualidade que analisa links, volumes de visitas e outros aspectos que demonstram a relevância do seu domínio. Geralmente, sites que possuem melhores rankings tem o DA mais alto do que o de seus concorrentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicação da Metatag de Autor no HTML</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicacao-das-tags-de-marcacao-de-autor-html/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/aplicacao-das-tags-de-marcacao-de-autor-html/</guid>
      <description>As tags do HTML tem uma função importante para a semântica de uma página. Algumas _meta tags_ são conhecidas e amplamente utilizadas em SEO há muitos anos, como a description (com a descrição curta do conteúdo) e as keywords (com as palavras-chave, hoje já ignorada pelos buscadores). Porém há algum tempo a marcação de autor começou a ganhar espaço nas otimizações de sites, por dois grandes motivos: Snippets (resultados de busca) mais ricos; E a credibilidade passada entre artigo e autor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duas dicas de como lidar com o Not Provided</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/duas-dicas-de-como-lidar-com-o-provided-comece-desbanca-lo/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/duas-dicas-de-como-lidar-com-o-provided-comece-desbanca-lo/</guid>
      <description>Aprenda a lidar com esse cara chato na hora de analisar relatórios no Analytics.
Todo mundo que trabalha com SEO, ou pelo menos boa parte da galera, possui o Google Analytics instalado em seus projetos para fazer análise dos dados de acesso e comportamento do usuário. Dessa forma, podemos compreender como o usuário se comporta em nosso site e traçar estratégias melhores.
Provavelmente, você deve ter visto no relatório de palavras chave o famoso (e chato) not provided.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como escrever bem para o SEO – Texto e Contexto, da palavra-chave à semântica.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-escrever-bem-para-o-seo-texto-e-contexto-da-palavra-chave-semantica/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-escrever-bem-para-o-seo-texto-e-contexto-da-palavra-chave-semantica/</guid>
      <description>Como escrever bem para o SEO não é um assunto bem explorado, mas muito mal conduzido. Vamos falar sobre a forma de escrever para se atingir bons resultados com SEO no Google.
Texto e Contexto: a contextualização dos buscadores Pois é, está aí uma coisa que deve ser entendida. O significado desse título é mais do que pensar em um texto coeso, com boa estruturação e voltado para um público alvo específico, até porque isso soa meio obvio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redesign e SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/redesign-seo/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/redesign-seo/</guid>
      <description>É muito bom quando damos uma cara nova a algum projeto. Trazemos novas ideias, conceitos diferentes e novidades. Muitas vezes isso é uma injeção de ânimo. Até porque, a ideia é que a mudança nos faça crescer.
Pois é! Falando do seu site, isso pode trazer problemas quando decidimos mudar e não prestamos atenção nos detalhes.
O que acontece é que, as vezes, deixamos erros bobos atrapalhar (e muito) a nossa campanha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efeito Parallax, o novo Flash?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/efeito-parallax-flash/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/efeito-parallax-flash/</guid>
      <description>O que é Parallax? O efeito paralaxe basicamente é uma abordagem de design do site que tem sido usado por vários anos e agora leva o seu nome a partir do conceito de movimento paralaxe é muito interessante quando bem utilizado e pode ser bastante explorado se você for criativo. Você pode ver um artigo sobre como fazer um efeito parallax em apenas 3 passos aqui.
Um dos principais benefícios do uso de projeto paralaxe é que ele permite que o site conte uma história para o visitante apenas por rolagem, não necessariamente uma história do tipo joão e maria com final feliz, mas uma linha de raciocínio lógico para informar o usuário ou até mesmo induzi-lo a alguma ação final seja ela curtir, compartilhar ou comprar algo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O SEO moderno e o foco no usuário</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-seo-moderno-e-o-foco-no-usuario/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-seo-moderno-e-o-foco-no-usuario/</guid>
      <description>Google força Analistas de SEO a se especializarem cada vez mais no intuito de aumentar o foco no usuário e melhorar a qualidade do conteúdo oferecido em suas buscas.
O mercado de SEO vem sofrendo algumas mudanças ao longo dos últimos anos e isso se deve à persistência do Google em oferecer buscas cada vez melhores aos usuários. Assim, fica fácil perceber qual deve ser o seu foco principal para atingir conversões e ter sucesso nas campanhas de SEO: O usuário!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breadcrumb Navigation – Facilite a vida do seu cliente e aumente sua linkagem interna</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/breadcrumb-navigation-facilite-a-vida-do-seu-cliente-e-aumente-sua-linkagem-interna/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/breadcrumb-navigation-facilite-a-vida-do-seu-cliente-e-aumente-sua-linkagem-interna/</guid>
      <description>O que é Breadcrumb? É uma estrutura de navegação que auxilia o usuário a se localizar entre as páginas (níveis) do website. Para cada nível da estrutura, é criado um link da sessão correspondente. Assim, caso o usuário queira ir direto para a sessão de Eletrônicos, bastaria clicar no nível “Eletrônico”. Veja na prática:

Porque eu devo utilizar breadcrumb? Primeiramente, é uma forma bem legal de demonstrar a organização do seu site, de mostrar ao usuário onde ele está e contextualizá-lo, melhorando a experiência desse visitante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como schema pode te ajudar em SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-schema-pode-te-ajudar-em-seo/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-schema-pode-te-ajudar-em-seo/</guid>
      <description>Já imaginou chegar em um corredor com 5 portas iguais, mas precisa decidir em qual delas é mais relevante. Qual critério usaria para decidir qual escolher ? Muitas vezes fazemos assim em nossos códigos quando colocamos no ar nossos sites. Por mais que os buscadores sejam capazes de identificar informações contidas no site, é possível deixar o trabalho deles ainda mais fácil usando schema.
Schema são tags padrões que foram adicionadas ao HTML afim de facilitar o entendimento de determinada informação pelos buscadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudo o que você precisa saber sobre Sitemaps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-sitemaps/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-sitemaps/</guid>
      <description>Sitemap é uma maneira fácil de informar aos motores de buscas sobre as páginas do seu site que estão disponíveis para indexação, esse tipo de arquivo é útil e válido para qualquer tipo de site seja institucional, e-commerce, blog, sites de pequeno médio ou grande porte.
Graças ao padrão definido pelas empresas Google, Microsoft e Yahoo, os motores de buscas podem encontrar as suas páginas muito mais rápido, reduzindo assim a quantidade de tempo que leva para o seu site ou uma nova página aparecer nos resultados de busca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nem só de client-side vive um site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nem-so-de-client-side-vive-um-site/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nem-so-de-client-side-vive-um-site/</guid>
      <description>Artigo publicado originalmente na revista Wide em Janeiro/Fevereiro de 2011.
Estou feliz porque o mercado de client-side tem amadurecido de forma inteligente no Brasil. Empresas mais espertas entenderam a importância do código HTML/CSS/ JavaScript bem escrito. O problema é que grande parte das empresas, clientes e desenvolvedores acham que o trio HTML/CSS/JavaScript faz milagres. É certo pensar que um código bem escrito traz grandes vantagens para o projeto, mas ele sozinho não faz milages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melhorando carregamento do WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-carregamento-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-carregamento-wordpress/</guid>
      <description>(Imagem retirada de http://www.netpaths.net/blog/how-to-increase-site-speed-for-google-page-load-algorithm/, em 02/06/11 às 21:06) A web cresceu, e com isso várias tecnologias e ferramentas foram criadas ou melhoradas para suprir necessidades requisitadas pelos usuários. Ao longo do tempo clientes e usuários vão pedindo sites mais bonitos e atraentes, e também exigindo rapidez. Para quem usa WordPress, existe aperfeiçoamento e acertos para deixar ele mais rápido. Já para quem não usa, lamento, mas é bom prestar atenção algumas dicas, pois podem servir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimizando seu site em WordPress para SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-site-wordpress-seo/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-site-wordpress-seo/</guid>
      <description>Uma característica que defina o WordPress é a customização. Em poucas linhas conseguimos soluções significantes. Seja trabalhando com suas funções ou com seus plugins, temos resultados objetivos para preparar um Blog e até mesmo um site de grande porte, como temos hoje, vários exemplos disso.
Elogiam muito o WordPress por ele ter uma facilidade para otimização de sites (SEO). Antes de começarem a ler as dicas que vou citar, faça a seguinte reflexão: O que é um site hoje, sem ser bem indexado pelos mecanismos de busca?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO para iniciantes – O básico</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-iniciantes-basico/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-iniciantes-basico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você não sabe por onde começar o &lt;strong&gt;trabalho de SEO&lt;/strong&gt;, há alguns passos por onde você pode se aventurar até entender melhor todo o sistema. Os pontos à seguir são muito superficiais e nenhum garante que seu site ficará na primeira página. Mas a combinação de todos eles te garante uma base sólida para os pontos mais profundos do tratamento SEO.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações sobre SEO</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-seo/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anotacoes-seo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;SEO é um assunto bastante interessante porque gira em torno de boatos, mitos e suposições. Na verdade, sabemos pouca coisa sobre o que ajuda ou não na boa colocação dos sites nos sistemas de busca. O engraçado é que esse mistério todo é levantado pelos próprios buscadores. Isso é necessário, sem dúvida. Imagine se qualquer pessoa pudessem fazer dinheiro. A situação é a mesma. Por isso, os buscadores, principalmente o Google, tem seus segredos e divulga apenas o necessário para que possamos fazer um bom trabalho.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>White, Gray e Black Hats</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/gray-e-black-hats/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/gray-e-black-hats/</guid>
      <description>Existem várias técnicas para colocar seu site em primeiro nos buscadores. As técnicas de SEO se encaixam em três grandes árvores: White Hat (chapéu branco) que são as legais e recomendadas pelos buscadores. Gray Hat, que se utilizadas de forma abusiva são consideradas anti-éticas, embora os buscadores não tenham controle sobre sua prática. Há outras técnicas totalmente ilegais, utilizadas para ter alguma vantagem rápida ou burlar os resultados das buscas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO – Sitemaps</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-sitemaps/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/seo-sitemaps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://www.sitemaps.org/pt_BR/index.php&#34;&gt;Sitemaps é um formato simples de XML&lt;/a&gt; que serve para informar aos sistemas de buscas sobre seus endereços disponíveis para indexação. Esse XML relaciona as URLs existentes do seu site, com algumas informações como data da última atualização, prioridade da página em relação às outras páginas e freqüencia de atualização.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O sitemap.xml é um arquivo que pode ser &lt;a href=&#34;http://code.google.com/sm_thirdparty.html&#34;&gt;gerado automaticamente por um plugin&lt;/a&gt; ou até mesmo escrito à mão pelo desenvolvedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisar no Google</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pesquisar_no_google/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pesquisar_no_google/</guid>
      <description>O Bruno Torres fez um sisteminha muito legal. Funciona assim: Você quer saber em que posição seu site se encontra no google se procurando por alguns termos, você escreve os termos e ele te dá o ranking do seu site. Muito útil para quem está querendo acompanhar a evolução do site no google.
Ranking do Google
O Elcio fez um também, que pode ser acessado aqui.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>