<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comportamento on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/comportamento/</link>
    <description>Recent content in Comportamento on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/comportamento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Desenvolvedores não são máquinas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedores-nao-sao-maquinas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedores-nao-sao-maquinas/</guid>
      <description>O setor de desenvolvimento de uma empresa muitas vezes é visto como o setor operacional, onde pessoas passam seu tempo construindo sites, sistemas, apps etc. Os prazos e as especificações são previamente debatidos por um grupo X de pessoas, e quando isso é decidido, essas informações são entregues aos programadores, que por fim apenas digitam sem parar regras de negócio em uma linguagem X ou Y, como máquinas programadas apenas para vomitar códigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhe ao lado de gente boa (e seja a gente boa)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhe-ao-lado-de-gente-boa-e-seja-a-gente-boa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhe-ao-lado-de-gente-boa-e-seja-a-gente-boa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comecei na área de Desenvolvimento um pouco atrasado comparado aos meus companheiros de serviço. Claro que já estou envolvido com informática há muito mais tempo do que desenvolvo para a Web, porém, trabalhava com a área de infraestrutura. Hoje, depois de algum tempo de experiência em grandes empresas, &lt;em&gt;startups&lt;/em&gt; e equipes de &lt;em&gt;freelancers&lt;/em&gt;, posso contar um pouco do que aprendi e deixar uma dica para quem quer crescer profissionalmente: &lt;strong&gt;Trabalhe ao lado de gente boa!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas para se dar bem em freelas e trabalhos remotos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/6-dicas-freelas-remoto/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/6-dicas-freelas-remoto/</guid>
      <description>Ao contrário do que muitos acham, trabalho remoto (ou até um projeto freelancer) não é algo fácil. Eu sei que é o sonho de todo mundo ficar em casa, organizar o seu próprio horário para ir ao parque (cinema, praia, sítio, bar, prostíbulo etc etc etc) enquanto todo mundo se mata em um escritório.
Para ter esse privilégio, você não precisa ser só bom no que faz, você precisa ser responsável e ter disciplinas extras que vão além das suas responsabilidades técnicas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>