<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tailo Mateus Gonsalves on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/tailo-mateus-gonsalves/</link>
    <description>Recent content in Tailo Mateus Gonsalves on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/tailo-mateus-gonsalves/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mas afinal, o que está acontecendo com a automação?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-esta-acontecendo-com-a-automacao/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-esta-acontecendo-com-a-automacao/</guid>
      <description>Mas afinal, o que está acontecendo com a automação? Segundo um estudo de 2013, quase metade dos empregos nos EUA pode potencialmente ser automatizada nas próximas duas décadas. Mas espera! A automação já não existe há décadas? O que mudou dessa vez?
Enquanto novas indústrias da Era da Informação estão prosperando, elas estão criando menos e menos empregos. Indústrias antigas estão perdendo fôlego. Veja os carros, por exemplo. Quando eles se tornaram novidade, cem anos atrás, eles criaram indústrias enormes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando projeto com laravel – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-projeto-com-laravel-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/iniciando-projeto-com-laravel-parte-1/</guid>
      <description>Seja bem vindo a série Iniciando projeto com laravel, na primeira parte veremos como criar um projeto, as principais pastas da estrutura e configuração do banco de dados.
CONFIGURAÇÕES GERAIS Para iniciarmos precisamos configurar algumas coisas.
Como o foco não é banco de dados, utilizaremos o xampp. Você pode baixá-lo aqui: https://www.apachefriends.org/pt_br/download.html
Para configurar o laravel:
Windows: https://gist.github.com/Turini/4949f23350ae2297c933 Linux: https://gist.github.com/Turini/843fa49af3ada5599c69 Mac: https://gist.github.com/Turini/94ed27b4f169c66349d2
CRIANDO O PROJETO Muito bem, agora que tudo esta configurado, abra seu terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conselhos de um simples programador</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conselhos-de-um-simples-programador/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conselhos-de-um-simples-programador/</guid>
      <description>Aqui estão conselhos de um simples programador ou apenas algumas situações que vivenciei na minha vida.
Você também vai passar por várias fases como programador, momentos de fazer gambiaras, pois tem etapas que vai querer fugir daquele projeto chato. Mas também vai viver momentos em que o código importará mais que qualquer resultado. Com certeza você também vai passar por várias situações difíceis, e possivelmente vai pensar em desistir da carreira.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>