<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinião on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/opini%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Opinião on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/opini%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O fim da profissão front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/carreira-de-front-end-vai-morrer/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/carreira-de-front-end-vai-morrer/</guid>
      <description>O processo de desenvolvimento web pode se dividir em três categorias: design, front-end e back-end. Na minha opinião, a categoria que tem mais processos manuais e repetitivos é sem duvida o front-end.
Pare pra pensar: o core do trabalho do front-end se resume em duas partes:
 implementação do layout: produção da primeira camada de código, onde replicamos o layout criado em algum programa gráfico, para código estático em HTML, CSS e JS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que Desenvolvedores/Programadores usam Twitter?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-desenvolvedoresprogramadores-usam-twitter/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-desenvolvedoresprogramadores-usam-twitter/</guid>
      <description>{.graf.graf&amp;ndash;h3} Nos últimos 4 meses a comunidade Java Bahia me fez andar por varias universidades/faculdades e em todas elas perguntamos (não andei sozinho por aí) durante as palestras quem tinha costume de usar o Twitter. Infelizmente não tive o insight de fazer uma estatística disso, mas deu para notar que poucos desenvolvedores/programadores possuem o costume de frequentar a rede social. Muito provavelmente essa galera passou pela mesma experiência que eu tive nas minhas duas primeiras tentativas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando de enterprise dev para startup dev</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/migrando-de-enterprise-dev-para-startup-dev/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/migrando-de-enterprise-dev-para-startup-dev/</guid>
      <description>Comecei minha carreira na área de desenvolvimento de software razoavelmente cedo, aos 16 anos estudava no ensino médio pela manhã, estagiava à tarde e estudava no curso técnico à noite. Ao contrário de muitos desenvolvedores, meu primeiro contato com código não foi dos melhores, foram horas e horas de estudo pra conseguir entender 1&amp;frasl;3 do que o professor estava tentando ensinar, na época ASP — sim, o ‘clássico’.
Agora, com 26 anos, posso fazer uma análise interessante do que aconteceu nos últimos 10 anos de software e talvez essa reflexão sirva como norte pra quem está começando ou pra quem está afim de fazer uma troca de ares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Aaron Swartz</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-aaron-swartz/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-aaron-swartz/</guid>
      <description>Você conhece Aaron Swartz? Não? Ele está mais presente na sua vida do que você imagina. Duvida? Talvez você conheça RSS. RSS é um subset do XML e sua principal função é facilitar a agregação e distribuição de conteúdo. A especificação 1.0 do RSS foi lançada em 06/12/2000. Aaron Swartz foi um dos co-autores do RSS. Ele só tinha 14 anos. Eu sei que você se sente orgulhoso quando consegue implementar algum framework JS nos seus projetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faz uma animação legal aí!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/faz-uma-animacao-legal-ai/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/faz-uma-animacao-legal-ai/</guid>
      <description>Sempre que um projeto começa, eu me questiono se a agência entende a importância da animação para o design de interface e como o trabalho do motion designer pode contribuir para o sucesso da experiência interativa, reforçando tudo o que foi pensado desde o nascimento do projeto, lá na arquitetura de informação.
Muitas vezes, ouvi que o motion designer coloca a mão no projeto para refinar e fazer firulas no site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I de Inteligente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/i-de-inteligente/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/i-de-inteligente/</guid>
      <description>A famosa letra i que remete a nossa era &amp;#8211; a da informação &amp;#8211; na maioria das vezes significa i de invenção. A mesma letra i daquela marca famosa da fruta mordida, que diz que seu “_i_” (eu, em inglês) é como algo pessoal mas acho que de pessoal não tem nada, pois eles colocaram i em tudo, até no OS&amp;#8230;
 Há alguns poucos anos não tínhamos praticamente nenhuma tecnologia popular pois vivíamos em outra velocidade inventiva, mas da última década para cá houve uma considerável mudança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que Python? (parte 2)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-python-parte-2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/por-que-python-parte-2/</guid>
      <description>Continuando meu artigo anterior, vou tentar mostrar alguns motivos porque, em minha opinião, é tão bom escrever código Python. E dessa vez vamos falar da sintaxe da linguagem e seus tipos de dados. As características e recursos da sintaxe tornam Python uma linguagem tão poderosa e produtiva. Veja os exemplos:
Packing e Unpacking # encoding: utf-8 # Atribuindo três valores de uma vez a, b, c = 2, 3, 5 # Trocando o valor de duas variáveis: a, b = b, a # Uma função que retorna mais de um valor: def vizinhos(n): return n-1, n+1 # Executando a função acima e guardando os valores em duas variáveis: x, y = vizinhos(42) Sem sobrecarga de métodos Você pode escrever uma função que pode receber parâmetros opcionais assim:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso acessível: O cumprimento das premissas na web contemporânea</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/uso-acessivel-o-cumprimento-das-premissas-na-web-contemporanea/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/uso-acessivel-o-cumprimento-das-premissas-na-web-contemporanea/</guid>
      <description>Há muito tempo venho pensado sobre acessibilidade nos dias de hoje. Notei que muitos dos sites, atualmente, sejam de comércio eletrônico ou não, são, em parte, inacessíveis a usuários com necessidades especiais.
A parte mais intrigante é que, se pararmos pra pensar, todos temos alguma necessidade. Seja algo relacionado ao tempo que podemos gastar em uma conexão a um site, ou ao design de uma página que nos prejudica por não ser adaptável, ou ainda, ao tráfego de dados por uma conexão ruim e até mesmo, como disse uma vez nosso conhecido Diego Eis: &amp;#8220;Acessibilidade é tudo sobre a necessidade das pessoas&amp;#8220;, e realmente é.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestras = 99% inspiração e 1% novidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/palestras-99-inspiracao-e-1-novidade/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/palestras-99-inspiracao-e-1-novidade/</guid>
      <description>&amp;#8220;Não vá assistir a uma palestra esperando aprender alguma coisa nova. Vá esperando se sentir inspirado&amp;#8221;. Esse foi um dos melhores conselhos que recebi de um professor do MIT.
O real motivo para você parar o que está fazendo e ir assistir a uma palestra não deve ser impressionar os seus colegas ou tentar dar uma &amp;#8220;escapada do escritório&amp;#8221;. Deve ser para manter a sua inspiração ativa para trabalhar e estudar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre comunidade e respeito</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-comunidade-e-respeito/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sobre-comunidade-e-respeito/</guid>
      <description>Acho que eu consegui palestrar no lugar mais longe em toda minha carreira. O nome da cidade é Ji-Paraná, fica em Rondônia, a 367km de Porto Velho. Eu não sabia muito bem o que iria encontrar, mas aceitei o convite do André para falar no Dia do Bit.
Chegando em Ji-Paraná, encontrei cerca de 80 jovens desenvolvedores, com uma média de menos de 25 anos. As palestras eram sobre diversos assuntos ligados à desenvolvimento web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcance orgânico morreu e você precisa parar de chorar!</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/alcance-organico-morreu-e-voce-precisa-parar-de-chorar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/alcance-organico-morreu-e-voce-precisa-parar-de-chorar/</guid>
      <description>Virou rotina reclamar da constante queda no alcance orgânico do Facebook. É um tal de “mídias sociais estão mortas” para todo lado, um tom de revolta e velório toma conta do social media que não consegue entregar relatórios brilhantes recheado de números fantásticos, ao menos para ele, que não agregam em nada ao órgão mais vital do negócio: o caixa! Se você faz parte deste time, é bom parar de ler por aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvedores não são máquinas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedores-nao-sao-maquinas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desenvolvedores-nao-sao-maquinas/</guid>
      <description>O setor de desenvolvimento de uma empresa muitas vezes é visto como o setor operacional, onde pessoas passam seu tempo construindo sites, sistemas, apps etc. Os prazos e as especificações são previamente debatidos por um grupo X de pessoas, e quando isso é decidido, essas informações são entregues aos programadores, que por fim apenas digitam sem parar regras de negócio em uma linguagem X ou Y, como máquinas programadas apenas para vomitar códigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhe ao lado de gente boa (e seja a gente boa)</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhe-ao-lado-de-gente-boa-e-seja-a-gente-boa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/trabalhe-ao-lado-de-gente-boa-e-seja-a-gente-boa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comecei na área de Desenvolvimento um pouco atrasado comparado aos meus companheiros de serviço. Claro que já estou envolvido com informática há muito mais tempo do que desenvolvo para a Web, porém, trabalhava com a área de infraestrutura. Hoje, depois de algum tempo de experiência em grandes empresas, &lt;em&gt;startups&lt;/em&gt; e equipes de &lt;em&gt;freelancers&lt;/em&gt;, posso contar um pouco do que aprendi e deixar uma dica para quem quer crescer profissionalmente: &lt;strong&gt;Trabalhe ao lado de gente boa!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O nome UX está errado</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-nome-ux-esta-errado/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-nome-ux-esta-errado/</guid>
      <description>O que é um profissional de UX? Se você for responder rápido, você vai dizer: “É o mano (ou a mana) que faz o Wireframe do projeto.” Essa resposta é no mínimo incompleta. O profissional de UX é responsável por muito mais que isso. O Wireframe é na verdade uma resposta representativa de todo um trabalho prévio de pesquisa, organização e garimpo de informação junto com usuários e clientes. Há uma preocupação muito forte com fluxo de conteúdo e principalmente fluxo de navegação, além de juntar especificar a função e comportamento do sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nós quebramos a web</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nos-quebramos-web/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nos-quebramos-web/</guid>
      <description>Depois das grandes evoluções que tivemos na web (HTML5, CSS3 e novas APIs JavaScript), junto vieram alguns problemas, aquela história de &amp;#8220;Com grandes poderes vem grandes responsabilidades&amp;#8221;. As novas features da Open Web são fantásticas. Lembro-me bem quando nós eramos cautelosos no usar certos recursos com medo de não conseguir entregar o conteúdo ao usuário. No fim, surgiram (e surgem) polyfills e n maneiras de darmos fallback ao usuário com menos recursos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não venda tecnologia. Venda produtos e pense no business.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-venda-tecnologia-venda-produtos-e-pense-no-business/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-venda-tecnologia-venda-produtos-e-pense-no-business/</guid>
      <description>Don Draper, em algum episódio de Mad Man, deixa bem claro durante uma reunião: “Eu não vendo propaganda. Vendo produtos”. Desta frase podemos tirar muitas lições que podem ajudar em nosso trabalho. A principal delas é que precisamos parar de focar somente na tecnologia e pensar no cenário por completo, pensar no business.
Ao invés de propaganda, pense em sites, sistemas, games, ou qualquer outro produto/serviço que você pode realizar. Ao invés de produtos, pense no retorno que estes serviços geram para quem está pagando por ele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>W3C e WHATWG: amor e ódio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/w3c-e-whatwg-amor-e-odio/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/w3c-e-whatwg-amor-e-odio/</guid>
      <description>Se você é novo na área deve entender que o desenvolvimento para internet passou por várias revoluções. O Tableless nasceu de uma delas. Uma das revoluções mais recentes e que você deve ter acompanhado de perto foi o nascimento do HTML5. Na verdade, pouca gente sabe como tudo aconteceu, mas é bem simples.
O WHATWG (The Web Hipertext Application Technology Working Group) é um grupo de desenvolvedores que não se conformavam com a velocidade que as coisas aconteciam no W3C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não seja o próximo Zeno Rocha</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-seja-o-proximo-zeno-rocha/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-seja-o-proximo-zeno-rocha/</guid>
      <description>Artigo originalmente publicado no meu blog no Medium.
Quando montei esse título eu sabia que ia ser polêmico e sabia que haveria um burburinho nos corredores das interwebs. E sabe de uma coisa? To me lixando para que os outros falam por aí.
Quando conversei com o Zeno horas depois de ter tido a ideia, expliquei os motivos para ele e comentamos sobre coisas que acontecem conosco por causa dessa “popularidade” na área.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O mercado de desenvolvimento front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pensamentos-sobre-o-mercado-de-desenvolvimento-front-end/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pensamentos-sobre-o-mercado-de-desenvolvimento-front-end/</guid>
      <description>Você já deve ter notado que o mercado cresceu demais nos últimos anos. De repente, codificar HTML virou a coisa mais importante do mundo e saber JavaScript transforma você automaticamente em um rockstar.
O interesse das empresas também aumentou bastante. Empresas gringas tem buscado desesperadamente profissionais no mundo todo, inclusive no Brasil. Hoje não é muito difícil ir trabalhar em Amsterdam ou em Bangkok. A mão de obra nestes países está bem escassa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>