<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Implementacao on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/implementacao/</link>
    <description>Recent content in Implementacao on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/implementacao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Email bom é TXT</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/email-bom-e-txt/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/email-bom-e-txt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você é um sujeito antenado e sabe disso. Mas talvez seu chefe não saiba. Talvez seu cliente não saiba. (Talvez você mesmo não saiba.) Ou por qualquer outro motivo, você pode se ver obrigado a enviar uma newsletter em HTML. E agora, o que você faz? Chuta o pau da barraca, abre o Dreamwaver e prepara &amp;#8220;aquele&amp;#8221; layout?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você ainda pode, mesmo enviando emails em HTML, se preocupar em tornar melhor a experiência de seu usuário. Vejamos:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Tutorial #9 – Implementando a home de um site</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-9-criando-a-home-da-visie-css/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/video-tutorial-9-criando-a-home-da-visie-css/</guid>
      <description>Update: Você pode assistir mais video aulas como essa no Campus Online. Vídeos grátis de Tableless e Javascript.
Esse Video Tutorial mostra o processo de aplicação de CSS em cima da estrutura HTML criada no Video Tutorial #8.
UPDATE: Se alguém quiser baixar o vídeo, só clicar nesse link. O arquivo está em formato Rar (rarlab.com).
O vídeo tem uma hora de duração, portanto esteja preparado. Meus comentários não foram muito incisivos porque eu não fiz o audio durante gravação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial Tableless Básico em HTML5 – Layout de 3 colunas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-tableless/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tutorial-tableless/</guid>
      <description>Aqui está! Aprenda agora a construir sites acessíveis em qualquer navegador ou dispositivo, leves, que carregam extremamente rápido, e ganhe muito tempo de desenvolvimento e manutenção.
São dois vídeos que explicam a implementação HTML e o CSS de um layout básico. Aproveite!
Implementação HTML de um layout básico
Implementação CSS do layout
O arquivos para você tentar você mesmo estão aqui.
Quer ver mais vídeos sobre desenvolvimento web? Visite nosso Campus Online.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>