<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pedro Polisenso on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/pedro-polisenso/</link>
    <description>Recent content in Pedro Polisenso on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/pedro-polisenso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</guid>
      <description>O início O objetivo desse post não é para fazer com que os desenvolvedores só usem esta ferramenta, e sim para apresentar opções de desenvolvimentos ágeis que podem ser úteis no seu dia a dia. É uma ferramenta a qual lhe oferece um stack completo de estrutura de projeto, basta você saber como usar e para que vai usar.
O Yeoman O Yeoman é considerado uma ferramenta web de andaimes para criação de webapp modernos, nele você consegue montar um esquema de trabalho facilitando seu desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-1/</guid>
      <description>Conceitos e visão geral Generators front-end tem o seguinte conceito no geral: É uma ferramenta web de andaimes para criar webapp modernos.
Baseado nesse conceito, entendemos que o uso dessa ferramenta permite que você crie suas aplicações de forma automatizada, gerenciável e com o tempo muito mais aproveitado.
Ultimamente os devs front-end buscam melhorar seu workflow. Cada um tem seu jeito de trabalhar, porém temos algo em comum: detestamos ter retrabalho, queremos praticidade e sempre queremos automatizar tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Plugins do sublime text que você deveria conhecer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</guid>
      <description>O Package Control Antes de tentar instalar qualquer pacote e começar a brincadeira, é importante que você já tenha instalado em seu Sublime o “package control&amp;#8221; de acordo com sua versão: Sublime Text 2 ou Sublime Text 3.
O Package Control é um plugin para Sublime que vai gerenciar todos os outros plugins. Com ele você vai instalar, desinstalar e configurar todos os plugins do seu Sublime.
Saiba mais aqui!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>