<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angularjs on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/angularjs/</link>
    <description>Recent content in Angularjs on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/angularjs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação móvel com Ionic 2 e Angular 2 em dez passos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-movel-com-ionic-2-e-angular-2-em-dez-passos/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-movel-com-ionic-2-e-angular-2-em-dez-passos/</guid>
      <description>Introdução À esta altura do campeonato é provável que você já tenha ouvido falar da nova versão deste famoso framework para criação de aplicações móveis híbridas. O Ionic 2 acaba de chegar em seu Release Candidate e, com ele, trás uma série de recursos e otimizações de código, além de um considerável ganho de performance! Muito desse mérito se deve ao Angular (como é chamada a nova versão do framework, que deixa para trás o &amp;#8220;JS&amp;#8221; ao final do nome) que chega &amp;#8211; finalmente &amp;#8211; na sua versão estável, provando que não está para brincadeiras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começando com o Angular Material  – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-com-o-angular-material-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/comecando-com-o-angular-material-parte-1/</guid>
      <description>Decidi começar essa série de posts sobre Angular pois ultimamente é o que mais estou estudando, e pirando também rs, estou viciado no angular confesso, e não podia deixar de escrever sobre o angular material pois ele realmente me surpreendeu com sua facilidade que junto a sua beleza o torna bem interessante.
Vou escrever uma série com alguns posts baseados no que eu aprendi do angular material nesses tempos estudando na internet, espero que possa ajudar uma galera que queria muito conhecer porém não sabia por onde começar ou tem dificuldade de achar algo em português.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angular JS – Service x Factory</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/angular-js-service-x-factory/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/angular-js-service-x-factory/</guid>
      <description>Angular JS – Service x Factory Qual a diferença entre service e factory no AngularJS? Esta é uma pergunta muito comum entre os desenvolvedores que estão usando o AngularJS.
Mas antes de entrar neste assunto, vamos revisar como definir e usar .service e .factory.
Um .service é um método no nosso módulo principal (app), que recebe um nome e uma função que o definem.
Podemos definir um .service assim:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo as diretivas e fazendo abas com AngularJS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/diretivas-angularjs-abas/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/diretivas-angularjs-abas/</guid>
      <description>O AngularJS é um framework em JavaScript para a criação de web apps. Uma das suas principais características é levar parte da lógica das funcionalidades dos componentes direto para o HTML a partir das diretivas.
O Rodrigo Branas define as diretivas assim:
 Diretivas são extensões da linguagem HTML que permitem a implementação de novos comportamentos de forma declarativa.  Isso quer dizer que você não vai precisar escrever um monte de JavaScripts para executar funções que deveriam ser simples, como abas, por exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação Single Page com AngularJS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-single-page-com-angularjs/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-single-page-com-angularjs/</guid>
      <description>Um dos melhores conceitos que o AngularJS oferece é o de &amp;#8220;Single Page&amp;#8221;, onde os recursos apropriados são dinamicamente carregados e adicionados à página, conforme necessário, geralmente em resposta a ações do usuário.
Para isto acontecer o framework oferece módulos que te possibilitam ter apenas uma página index, com outras páginas de conteúdo (views) sendo carregadas de acordo com uma específica rota (route).
Deste modo, você consegue separar bem as responsabilidades do seu projeto, e ficando de fácil manutenção e codificação dos elementos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma aplicação simples com AngularJS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-simples-com-angularjs/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-uma-aplicacao-simples-com-angularjs/</guid>
      <description>AngularJS é o mais novo lançamento do time de desenvolvedores do Google. Diferentemente de outros frameworks JavaScript, ele adota uma abordagem mais ligada à sintaxe HTML, funcionando como uma espécie de extensão da linguagem.
Neste artigo, vamos criar uma aplicação simples de lista de compras e aprender os conceitos básicos do framework no que diz respeito à associação, manipulação e exibição de dados.
Estrutura inicial Assim como qualquer aplicação web, nosso ponta-pé inicial acontece com a criação de um página básica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>