<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blending Modes on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/blending-modes/</link>
    <description>Recent content in Blending Modes on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/blending-modes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>#BlendingCSS – Modos de mesclagem em CSS: Teoria da Cor e Aplicação Prática</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blendingcss-modos-de-mesclagem-em-css-teoria-da-cor-e-aplicacao-pratica/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blendingcss-modos-de-mesclagem-em-css-teoria-da-cor-e-aplicacao-pratica/</guid>
      <description>OBS:. o método abordado sobre Blending (mesclagem de cores e camadas) não é igual, mas não diferente do método abordado pela nossa colega Dani Guerrato no post Modos de Mesclagem em CSS – Blend Mode CSS
Diga-se de passagem nós abordaremos visões abrangentes e características técnicas do método de aplicação de Blending no CSS, mas se você quer dar uma previa nos conceitos de background css antes de ler esse post seria legal: [OBS:.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modos de Mesclagem em CSS – Blend Mode CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/modos-de-mesclagem-em-css/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/modos-de-mesclagem-em-css/</guid>
      <description>Uma das funções mais interessantes do Photoshop é a capacidade de alterar imagens em camadas através de diversos modos de mesclagens (blending modes). Utilizando este recurso é possível criar composições de cores sobrepondo imagens em camadas diferentes.
Infelizmente, ao converter o layout para HTML e CSS, não possuíamos classes ou ferramentas para chegar no mesmo resultado de softwares de edição de imagens. A única saída era achatar as camadas e exportar a imagem no modo padrão.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>