<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Layo Azevedo on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/layo-azevedo/</link>
    <description>Recent content in Layo Azevedo on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/layo-azevedo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Conferência W3C Web.br 2013</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-web-br-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conferencia-w3c-web-br-2013/</guid>
      <description>A Conferência W3C Web.br deste ano foi realizada no centro de convenções Rebouças em São Paulo e contou com diversos profissionais, sorteios, palestras, debates, networking, brindes e muita códificação. O evento foi dividido em trilhas: canvas, input, header e section. Logo quando cheguei minha cabeça deu um nó, muitas coisas acontendo ao mesmo tempo, era difícil escolher qual trilha deveria participar, pois queria assistir todas.
Debate caloroso sobre a internet no Brasil Um dos pontos altos na conferência foi o segundo dia onde ocorreu um debate com o tema: Como progredir a Web?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otimizando e organizando seu front-end com PHP</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-e-organizando-seu-front-end-com-php/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/otimizando-e-organizando-seu-front-end-com-php/</guid>
      <description>Não é de hoje que se fala em otimização e organização de scripts. Não há dor de cabeça maior para um desenvolvedor back-end receber uma marcação HTML bagunçada e sem padronização. Isso é mais comum do que imaginamos e nem sempre é por falta de conhecimento ou preguiça. O maior fator é o curto tempo para finalizar os projetos.
A ideia desse post é justamente auxiliar os desenvolvedores a criarem um núcleo de código no PHP para reaproveitá-lo diversas vezes, como se fosse um módulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prepared Statements no MySQL</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/prepared-statements-no-mysql/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/prepared-statements-no-mysql/</guid>
      <description>Para quem adora padronização e organização, no MySQL existe o recurso chamado Prepared Statements.
Imagine a seguinte situação: você precisa criar uma procedure que faça todas as consultas em todas as entidades do seu banco e outra que apenas inserções e assim por diante&amp;#8230; Uma para cada DML (data manipulation language) tudo passando por parametros, esse é o statement prepare.
Resumidamente você prepara a query antes de executa-lá no banco de dados, então vamos colocar a mão na massa e mostrar esse recurso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>