<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Metodologia De Desenvolvimento on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/metodologia-de-desenvolvimento/</link>
    <description>Recent content in Metodologia De Desenvolvimento on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/metodologia-de-desenvolvimento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O Product Owner deve estar na Sprint Retrospective?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-product-owner-deve-estar-na-sprint-retrospective/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-product-owner-deve-estar-na-sprint-retrospective/</guid>
      <description>Existe uma polêmica entre os usuários da metodologia e na comunidade agilista quanto a não participação deste membro na retrospectiva. Pense um momento nesta hipótese:
 “Scrum Master em conjunto com o time de desenvolvedores, decidem que testers não farão mais parte das retrospectivas. Eles não são necessários, pois eles não são parte do time, suas atividades são diferentes das de desenvolvimento e seus feedback’s são irrelevantes.”
 Pensou? É tão estranho de criar a hipótese quanto de praticá-la, certo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Usabilidade?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-usabilidade/</guid>
      <description>Já vimos em um artigo anterior como a usabilidade beneficia o desenvolvimento web. Mas, o que de fato compreende a usabilidade? Nem tudo que se refere à experiência de uso está dentro do escopo dela. Sim, a usabilidade tem limitações e lacunas que são complementadas por outros paradigmas, como o design de interação. Porém, podemos considera-la a base da pirâmide que sustenta o projeto de uma aplicação com boa experiência de uso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>