<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Workshop on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/workshop/</link>
    <description>Recent content in Workshop on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/workshop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Implementação PSD para HTML &#43; SASS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/implementacao-psd-para-html-sass/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/implementacao-psd-para-html-sass/</guid>
      <description>Dia 12 de Fevereiro, uma Quinta-feira, iremos fazer um Webinar na Eventials mostrando a implementação de um PSD direto para HTML + SASS.
Eu mesmo farei essa apresentação e tentarei abordar o máximo possível em até 3 horas de Live Coding. Todo o código e também o layout será compartilhado durante e após a aula via GIT.
Irei implementar o layout abaixo:
Vamos escrever muito HTML e CSS, além de um monte de dicas sobre como montar códigos bem estruturados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live Coding Online sobre Responsive Web Design</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-online-sobre-responsive-web-design/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-online-sobre-responsive-web-design/</guid>
      <description>O Tableless tem feito uma série de micro workshops sobre diversos assuntos. O próximo assunto é sobre Responsive Web Design onde vamos ensinar umas dicas sobre como fazer um website responsivo.
Cadastre-se lá! Será dia 29 de Maio, uma quinta-feira, às 20 horas, Online!
O valor? Uma mamata para você: só R$45.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Live Coding] Implementando um site com WordPress</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-implementando-um-site-com-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-implementando-um-site-com-wordpress/</guid>
      <description>Se você não viu nosso primeiro Live Coding, corre! No primeiro Live Coding, nós fizemos a implementação front-end de uma home de website, partindo de um PSD direto do Photoshop.
Neste segundo Live Coding, iremos implementar o WordPress em um pequeno website, com o HTML e CSS já feito. Se você sempre teve curiosidade em como fazer desde o início a implementação de um tema de WordPress, nesse micro workshop você vai aprender bastante coisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assista: [Live Coding] Codificando um Layout com HTML/CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/assista-live-coding-codificando-um-layout-com-htmlcss/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/assista-live-coding-codificando-um-layout-com-htmlcss/</guid>
      <description>Fizemos um Micro Workshop Online onde eu codifiquei um layout em PSD para HTML e CSS.
Se você não viu ao vivo, você pode ver agora, quando quiser, comprando o acesso direto nesse link.
Assista agora{.btn}
Comprando o acesso, você terá 30 dias para assistir o vídeo 5 vezes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live Coding com Diego Eis</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-ao-vivo-com-diego-eis/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/live-coding-ao-vivo-com-diego-eis/</guid>
      <description>O Tableless iniciará uma série de Micro Workshops sobre diversos assuntos em desenvolvimento web. Serão Workshops bem pequenos, de no mínimo 1 hora e no máximo 2 horas, onde iremos mostrar técnicas, métodos e novas tecnologias em Live Coding ou em formato de palestras, ao vivo.
O primeiro O primeiro Micro Workshop vai ser um live coding com o Diego Eis (eu mesmo :-), onde ele implementará um layout direto do PSD para HTML e CSS.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>