<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Publieditorial on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/publieditorial/</link>
    <description>Recent content in Publieditorial on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/publieditorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>E-mail marketing: descubra os 4 piores erros</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-marketing-descubra-os-4-piores-erros/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/e-mail-marketing-descubra-os-4-piores-erros/</guid>
      <description>A estratégia de comunicação online utilizada pelas empresas pode ser crucial para o futuro do próprio negócio. Compradores do mundo digital buscam preço, qualidade e confiabilidade ao adquirir seus produtos ou serviços. Mas não é só isso: eles querem, como qualquer consumidor, atenção e respeito. Por isso que, para comunicar com este público, o e-mail marketing é uma solução indispensável, embora seja preciso adotar muitos cuidados.
No fim de ano, quando o mercado está aquecido e as vendas em alta, o uso da ferramenta errada pode significar não apenas perdas financeiras como também manchas na imagem da marca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas para transformar leads em vendas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-para-transformar-leads-em-vendas/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/dicas-para-transformar-leads-em-vendas/</guid>
      <description>Melhorar o relacionamento com seu público-alvo e consequentemente alavancar as vendas são os objetivos dos e-commerces que investem em marketing digital. Para isso, é preciso não só apostar em um design responsivo (adaptado para internet móvel), mas também em uma eficaz gestão de leads. Dessa forma, as chances de conversão irão aumentar bastante. Confira algumas dicas para transformar leads em vendas.
Crie sua própria lista de leads Quando o assunto é conversão, de nada adianta ter uma extensa lista de leads se ela está recheada de pessoas que não se interessam por seus produtos ou serviços.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PagueVeloz: facilidade de integração e acesso rápido aos pagamentos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/pagueveloz-facilidade-de-integracao-e-acesso-rapido-aos-pagamentos/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/pagueveloz-facilidade-de-integracao-e-acesso-rapido-aos-pagamentos/</guid>
      <description>Emitir boletos com rapidez e segurança é um dos serviços oferecidos pela Startup PagueVeloz. O
gateway de pagamentos é bastante flexível e aposta em facilidades tanto para usuários finais como para empresas que resolvem contratar os serviços.
Além da emissão online de boletos, o sistema também permite pagamento via cartão de crédito e envio de SMS. Para utilizar os serviços não é necessária a realização de implantação ou consultoria por parte da empesa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopify – Uma ótima opção de e-commerce</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/shopify-uma-otima-opcao-de-e-commerce/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/shopify-uma-otima-opcao-de-e-commerce/</guid>
      <description>Como desenvolvedores, nós temos a tendência de fazer nossos próprios produtos, serviços e sites. Muito dificilmente usamos algo já totalmente pronto, mas há momentos onde simplesmente indicar um serviço pronto é o melhor negócio, tanto para você, quanto para seu cliente. Talvez, um criador de sites seja um tanto inútil para você, desenvolver. Esse é seu arroz com feijão. Mas um e-commerce, por exemplo, a história é totalmente diferente. Um e-commerce tem uma série de processos, telas, fluxos e todas essas coisas que levam tempo para desenvolver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista Front-end Magazine</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/revista-front-end-magazine/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/revista-front-end-magazine/</guid>
      <description>No último dia 28 de Julho a DevMedia lançou mais uma revista: a Front-end Magazine, com foco em desenvolvimento para tecnologias front-end. Esta já é a décima revista lançada pela empresa que terá uma publicação mensal e nada mais que 110 mil caracteres distribuídos em, pelo menos, três artigos com muito conteúdo de qualidade, atualizado e totalmente focado para o público web.
A revista terá como editor geral o consultor Diogo Souza, que trabalha há mais de 5 anos com desenvolvimento front-end, back-end, web, mobile, bem como tecnologias afins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conheça o maior treinamento de HTML5 do Brasil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-o-maior-treinamento-de-html5-do-brasil/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conheca-o-maior-treinamento-de-html5-do-brasil/</guid>
      <description>Depois de lançar com sucesso a maior formação de programação de aplicativos para iOS (iPhone e iPad), a Quaddro anuncia agora o maior curso de HTML5 do Brasil.
A Formação HTML5 Mobile Expert é composta por 144 horas de treinamento e projetos práticos de desenvolvimento de conteúdos para a Internet e dispositivos móveis.
O treinamento foi criado para aqueles que desejam dominar a tecnologia que mais cresce no desenvolvimento Web e que está se tornando cada vez mais importante também na produção para tablets e smartphones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>