<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nova Usabilidade on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/nova-usabilidade/</link>
    <description>Recent content in Nova Usabilidade on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/nova-usabilidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é a “nova usabilidade”? – parte II</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-nova-usabilidade-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-e-nova-usabilidade-parte2/</guid>
      <description>A nova usabilidade procura trazer abordagens para lidar com os novos desafios para o desenvolvimento de aplicações baseadas em tecnologias emergentes, como os dispositivos móveis.
A intenção dessa denominação é chamar a atenção para o fato de que a os métodos, técnicas e ferramentas de usabilidade que possuímos hoje precisam ser revistos para contemplar a evolução tecnológica e as especificidades dos interesses dos usuários.
O problema com os testes de usabilidade Os testes de usabilidade como conhecemos hoje (realizados em laboratório) passam a não ter o mesmo grau de eficiência nestes novos cenários de uso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é a “nova usabilidade”? – parte I</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nova-usabilidade-parte1/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nova-usabilidade-parte1/</guid>
      <description>Vimos na parte I e parte II dos artigos sobre usabilidade em dispositivos móveis que as heurísticas permanecem praticamente as mesmas tanto para as aplicações móveis quanto convencionais, a diferença é o quão crítica ou severa elas se tornam para as aplicações móveis. Por este motivo, Thomas e Macredie propuseram em 2002 (sim, há 9 anos!) o paradigma da Nova Usabilidade.
 &amp;#8220;A usabilidade convencional e mais amplamente disseminada tem suas bases no paradigma do computador pessoal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>