<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jquery on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/categories/jquery/</link>
    <description>Recent content in Jquery on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/categories/jquery/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Paginação com JavaScript e jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/paginacao-com-javascript-e-jquery/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/paginacao-com-javascript-e-jquery/</guid>
      <description>Algumas vezes, vamos deparar com uma situação onde é preciso fazer uma paginação sem a ajuda de uma linguagem de backend. É exatamente isso que vou ensinar aqui: fazer um sistema de paginação utilizando JavaScript , jQuery e Bootstrap.
Vamos primeiramente criar a nossa estrutura HTML e chamar as bibliotecas:
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;script src=&#34;http://localhost/jhonny-roger/public/jquery/1.11.3/jquery.min.js&#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;link rel=&#34;stylesheet&#34;href=&#34;/css/bootstrap.min.css&#34;&amp;gt; // somente para ficar mais &#34;bonito o layout&#34; vamos dar um padding-bottom no select &amp;lt;style type=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando efeitos de páginas de livro no seu front-end</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-efeitos-de-paginas-de-livro-no-seu-front-end/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-efeitos-de-paginas-de-livro-no-seu-front-end/</guid>
      <description>O Turn.js é uma biblioteca JavaScript que faz o conteúdo parecer um livro ou revista de verdade, usando as vantagens do HTML5.
É uma biblioteca baseada no jQuery, versão 1.7 ou superior, então é um requerimento básico.
Temos o suporte para os navegadores:
 Chrome 12+ Safari 5+ Firefox 10+ Internet Explorer 9+  Na prática Como exemplo, vamos usar como base a história criada por Rodrigo Martins, que tranformou em quadrinhos o meme da internet &amp;#8220;Já acabou, Jéssica&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desempenho e eventos jQuery: event delegation</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/desempenho-e-eventos-jquery-event-delegation/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/desempenho-e-eventos-jquery-event-delegation/</guid>
      <description>Todo mundo que leva a experiência de uso da sua página um pouco a sério já se pegou pensando &amp;#8220;uso um plugin pronto ou faço eu mesmo?&amp;#8221; e caso cogite usar algo já pronto, acaba em dúvida sobre quais das várias opções usar.
Esses dias eu resolvi estudar o código de algumas opções disponíveis. Fiquei com medo.
Existem algumas falhas que nós desenvolvedores cometemos no desenvolvimento usando jQuery que são críticas e comuns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulário responsivo com MailChimp</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formulario-responsivo-com-mailchimp/</guid>
      <description>Há cada dia mais utilizamos serviços disponíveis na web que tem um plano básico e gratuito que permite integrações. Nos últimos meses tenho feito formulários com frequência usando uma abordagem bem simples. Vou mostrar agora como criar um formulário responsivo, integrando com MailChimp e usando jQuery Validate.
O HTML Vamos criar o formulário da seguinte maneira:
&amp;lt;section&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;CREATE RESPONSIVE FORM WITH INTEGRATE MAILCHIMP&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;form id=&#34;form-contact&#34; method=&#34;POST&#34; action=&#34;mailchimp-contact.php&#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&#34;input&#34;&amp;gt; &amp;lt;label for=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo o Event Delegation da função on() no jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-event-delegation-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-o-event-delegation-jquery/</guid>
      <description>Geralmente uma &amp;#8220;delegação&amp;#8221;, que seria a uma tradução livre para delegation, significa definir um evento para um elemento pai, que será disparado para todos os seus filhos. O evento vai funcionar para qualquer elemento filho que já existir e também para os que forem adicionados posteriormente na árvore do DOM.
Para exemplificar, entenda o código abaixo. Ele apenas muda o texto do parágrafo quando clicamos em alguma opção do menu. É um uso simples da função on(&#39;click&#39;) do jQuery:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em um relacionamento sério com generators front-end – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-um-relacionamento-serio-com-generators-front-end-parte-2/</guid>
      <description>O início O objetivo desse post não é para fazer com que os desenvolvedores só usem esta ferramenta, e sim para apresentar opções de desenvolvimentos ágeis que podem ser úteis no seu dia a dia. É uma ferramenta a qual lhe oferece um stack completo de estrutura de projeto, basta você saber como usar e para que vai usar.
O Yeoman O Yeoman é considerado uma ferramenta web de andaimes para criação de webapp modernos, nele você consegue montar um esquema de trabalho facilitando seu desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>All Animation CSS3 – Criar animações CSS3 nunca foi tão fácil</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/animation-css3-criar-animacoes-css3-nunca-foi-tao-facil/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/animation-css3-criar-animacoes-css3-nunca-foi-tao-facil/</guid>
      <description>Criar animações para nossos websites era algo &amp;#8220;impensável&amp;#8221; no passado. Com o surgimento do CSS3 e a morte do flash, a criação de websites dinâmicos, animados e leves, foi ficando cada vez mais fácil. Quem diria que há 7 anos atrás poderíamos alterar nossas animações para web sem precisar ter o flash instalado na nossa máquina ou até mesmo criar sites com efeitos paralax? Os devs antigos sabem bem o que estou querendo dizer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O futuro do jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-jquery/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-futuro-jquery/</guid>
      <description>Desde quando o jQuery foi lançado em 2006, ele se tornou extremamente indispensável no dia-a-dia do desenvolvimento web. Ele é usado em pelo menos 60% dos websites mais visitados e sem dúvida é uma das bibliotecas client-side mais usadas hoje em dia.
O jQuery se tornou tão popular por uma razão: ele é limpo e sua API é fácil de usar porque abstrai a complexidade de scripts cross-browser, principalmente nos browsers antigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Considere não usar JQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/considere-nao-usar-jquery/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/considere-nao-usar-jquery/</guid>
      <description>Como todo novo começo, você aproveita para tentar fazer melhor e diferente. Com o novo design do Tableless, decidi tentar melhorar duas coisas: 1) a montagem do WordPress. 2) Fazer as funções JS sem o JQuery.
Na primeira opção (que também merece um post separado) comecei a usar melhor algumas features do WordPress. Isso me ajudou a melhorar a performance e a organizar mais o código:
 Loops feitos com WP_Query() e get_posts().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menu Retrátil com CSS e jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/menu-retratil-com-css-e-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/menu-retratil-com-css-e-jquery/</guid>
      <description>Neste artigo vamos criar passo-a-passo um menu retrátil super versátil que, com apenas algumas linhas de modificação, poderá ser utilizado na horizontal, vertical, sobrepondo ou empurrando o conteúdo de um site. Veja ainda como evitar os malditos bugs problemas mais comuns deste tipo de navegação.
Mini bibliotecas Uma das principais vantagens de escrever um HTML semântico e bem organizado é a versatilidade. Com um mesmo código é possível criar diversas variações de estilo utilizando apenas CSS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>jQuery 2.0</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-2-0/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-2-0/</guid>
      <description>Há cerca de um mês o jQuery 2.0 foi oficialmente lançado. Neste meio tempo pudemos analisar a nova versão da biblioteca e conhecer de perto as novidades. Mas será que vale a pena fazer o upgrade? Ou já é hora de abandonar o barco? Conheça os novos recursos da biblioteca, diga adeus para alguns antigos e decida por si mesmo.
Builds Customizáveis O jQuery funciona como uma biblioteca real. Você pode escolher quais livros entram e quais vão embora da sua prateleira pessoal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zepto.js: JavaScript peso-leve</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/zepto-js-biblioteca-javascript-peso-leve/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/zepto-js-biblioteca-javascript-peso-leve/</guid>
      <description>Em tempos em que performance é muito valorizada, a escolha de bibliotecas e plugins extras influencia diretamente no peso do seu site ou aplicativo.
Com aproximadamente 10kb em sua versão minificada (jQuery, por exemplo, tem 94kb), o framework Zepto.js pode ser o mais indicado para quem deseja melhorar a performance e manter a compatibilidade com a API do jQuery.
Se você sabe jQuery, você já sabe Zepto Além de ser leve, o Zepto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plugins jQuery e bibliotecas JavaScript para e-commerces</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/plugins-jquery-e-bibliotecas-javascript-para-e-commerces/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/plugins-jquery-e-bibliotecas-javascript-para-e-commerces/</guid>
      <description>jQuery.payment https://stripe.com/blog/jquery-payment
O plugin jQuery.payment valida o número dos principais cartões do mercado. Desenvolvido pelo pessoal da Stripe, empresa especializada em uma solução de pagamento para desenvolvedores de e-commerces, o plugin conta com validadores para números de cartão de crédito, data de validade e código de segurança.
Exemplos de uso:
$(&#39;.numero-cartao&#39;).payment(&#39;formatCardNumber&#39;); $(&#39;.expiracao-cartao&#39;).payment(&#39;formatCardExpiry&#39;); $(&#39;.codigo-cartao&#39;).payment(&#39;formatCardCVC&#39;); $(&#39;.numerico&#39;).payment(&#39;restrictNumeric&#39;); É possível também tirar proveito de alguns utilitários que acompanham o plugin e executar tarefas de validação, além de retornar informações do cartão baseado no número e a data de validade como um objeto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locaweb Style – Como iniciamos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/locaweb-style-como-iniciamos/</guid>
      <description>Se você ainda não conhece o Locaweb Style, vá lá conhecer e continue lendo esse texto. Vai ser interessante se você está querendo usar um framework pronto se quer criar um novo para seus projetos.
Uma das minhas missões aqui na Locaweb em 2012 foi iniciar uma reestruturação na área de front-end. Embora todas as equipes aqui tenham programadores super talentosos em back-end, por incrível que possa parecer, a Locaweb não tinha uma equipe focada para tratar do código front-end de seus produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parallax simples com JQuery e CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parallax-simples-com-jquery-e-css/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parallax-simples-com-jquery-e-css/</guid>
      <description>Parallax é a diferença na posição de objetos vistos em diferentes faixas de visão, medido pelo ângulo de inclinação entre as faixas. Com isso, objetos próximos têm uma maior Parallax que objetos mais distantes, quando observado de posições diferentes. Dessa forma, podemos dizer que o Parallax é o que nos dá a noção de profundidade em nosso campo de visão &amp;#8211; UX Design
 Parallax é algo que virou moda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parallax Scrolling</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/parallax-scrolling/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/parallax-scrolling/</guid>
      <description>Parallax Scrolling foi uma das grandes tendências do webdesign em 2012. Mesmo que você não conheça o termo é capaz de já ter visto o efeito por aí&amp;#8230; Ele serve para dar a ilusão de profundidade de campo e pode ser utilizado para criar uma experiência de navegação bem diferentes do convencional. Neste artigo vamos entender da onde surgiu este termo, quais cuidados devemos tomar e é claro, como implementar o efeito de parallax scrolling através de javascript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudo que você gostaria de saber sobre plugins jQuery e ninguém teve paciência de explicar</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-gostaria-de-saber-sobre-plugins-jquery-e-ninguem-teve-paciencia-de-explicar/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tudo-que-voce-gostaria-de-saber-sobre-plugins-jquery-e-ninguem-teve-paciencia-de-explicar/</guid>
      <description>Então quer dizer que você anda brincando com jQuery. Volta e meia utiliza uns plugins que mais parecem mágica e se duvidar até se aventurou em criar o seu próprio, acertei?
Acontece que, caso você já saiba desenvolver os seus, talvez possam existir melhores formas de escrevê-lo. Será que você está seguindo as melhores práticas? Será que realmente entende o que está acontecendo por trás de cada linha?
Hoje vou tentar responder as dúvidas mais frequentes, explorando as melhores práticas para se construir um plugin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe Edge</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/adobe-edge/</guid>
      <description>A Adobe tem ajudado demais o mercado de desenvolvimento web nos últimos tempos. Ela entendeu que a perda do mercado do Flash não foi uma derrota, pelo contrário. Com esse cenário ela criou o Edge, uma suite de desenvolvimento que reúne diversas soluções que ajudam o desenvolvedor web a produzir serviços e websites utilizando as últimas novidades dos padrões web. Como diz parte da Missão descrito no site deles:
 Adobe makes tools that enable designers and developers to share their creativity with the world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificando os IEs</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/identificando-os-ies/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/identificando-os-ies/</guid>
      <description>Os browsers caminham para um status interessantes. Os usuários estão cada vez mais utilizando browsers mais atuais e espertos. Considere um vencedor se você não precisa mais desenvolver para IE8 e só foca seu esforço para desenvolver acima do IE9. Acontece que uma hora ou outra você vai precisar fixar alguns erros em browsers antigos. Seu cliente vai pedir, seu chefe vai chorar ou qualquer outro motivo vai te fazer resolver um bugzinho no IE7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assegurando a qualidade do seu código JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-codigo-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/qualidade-codigo-javascript/</guid>
      <description>Enquanto testes automatizados asseguram o funcionamento de suas aplicações e, portanto, também a qualidade, algumas ferramentas atuam em outra área importante do seu código: a sintaxe.
Ferramentas de lint são scripts que interpretam seus arquivos javascript e buscam erros como varáveis não utilizadas, espaços em branco no final de linha, ausência de ponto-e-vírgula (um ponto polêmico) entre outros.
Abaixo você encontra alguns utilitários que buscam garantir melhor qualidade e padrão para seus códigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novos plugins jQuery e bibliotecas JavaScript</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/novos-plugins-jquery-e-bibliotecas-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/novos-plugins-jquery-e-bibliotecas-javascript/</guid>
      <description>Confira uma lista de plugins e bibliotecas JavaScript que foram destaque nesta primeira metade do ano.
jQuery Transit http://ricostacruz.com/jquery.transit
Este plugin jQuery é uma espécie de wrapper para animações e transições CSS3. Possui a mesma sintaxe do método animate e permite transformar diferentes propriedades de um elemento: eixos X e Y, perspectiva, girar simulando 3D etc.
Curtain.js http://curtain.victorcoulon.fr
O plugin Curtain.js permite a criação de sites e aplicativos com múltiplas camadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estruturação de front-end – Parte 1: Preprocessadores, Framewoks e Bibliotecas</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/estruturacao-de-client-side-preprocessadores-framewoks-e-bibliotecas-parte-1/</guid>
      <description>Existem três categorias de &amp;#8220;ferramentas&amp;#8221; que nos ajudam a desenvolver um projeto client-side: Preprocessadores, Frameworks e Bibliotecas.
Preprocessadores Preprocessadores são ferramentas onde você escreve CSS de uma determinada forma, modificando sua sintaxe, fazendo com que na hora de sua utilização o código CSS precise ser préprocessado para que o código escrito seja transformado em código CSS puro e assim então os browsers consigam entender.
Existem muitos preprocessadores no mercado como Less, Sass, Turbine, Switch CSS e outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>jQuery: conheça os métodos on() e off()</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-conheca-os-metodos-on-e-off/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-conheca-os-metodos-on-e-off/</guid>
      <description>Em outubro de 2010 escrevi um artigo aqui mesmo no Tableless sobre a associação dinâmica de eventos. Na época, reinava uma confusão sobre quais métodos utilizar e quando utilizá-los. Eram três as opções: bind(), live() e delegate().
Com o lançamento da versão 1.7 do jQuery, dois métodos definitivos (assim espero) devem acabar com a confusão em torno da associação de eventos: os métodos on() e off().
Eventos diretos A associação direta de eventos ocorre quando o seletor (ou escopo) é omitido nos parâmetros do on().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulação de classes com JQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulacao-de-classes-com-jquery/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulacao-de-classes-com-jquery/</guid>
      <description>Você já deve saber que o JQuery é coisa linda de Deus. Existe uma linha muito tênue entre as features que o CSS pode fazer e o que o JQuery pode nos ajudar. A manipulação de classes é uma das facilidades que o JQuery proporciona e facilita infinitamente nossa vida. Essas funções nos ajudam muito quando iremos definir um comportamento dinâmico para os elementos.
Formas de manipulação de classes Você pode manipular as classes de elementos do HTML de quatro formas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>jQuery: métodos desconhecidos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-metodos-desconhecidos/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-metodos-desconhecidos/</guid>
      <description>No meu [último artigo][1] falei sobre dicas de otimização e performance de códigos jQuery. Na versão inicial do texto eu havia planejado um tópico sobre os métodos não muito conhecidos, já que alguns, como o ajaxSetup, podem também atuar na performance da sua aplicação.
Acabei descobrindo que este tópico ficaria enorme e, por isso, preferi escrever sobre o assunto em um artigo próprio.
Com vocês, alguns dos métodos menos populares do jQuery!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>jQuery: dicas de otimização e performance</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-dicas-de-otimizacao-e-performance/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-dicas-de-otimizacao-e-performance/</guid>
      <description>A grande maioria dos desenvolvedores jQuery não se preocupa muito com performance e otimização. Afinal, o mantra do framework, &amp;#8220;write less, do more&amp;#8221;, envolve esconder a parte feia do Javascript e, muitas vezes, acrescentar camadas desnecessárias.
Neste artigo apresento algumas dicas de como melhorar a performance de sua aplicação jQuery. No entanto, vale lembrar que não é necessário otimizar nenhum código escrito previamente, já que a otimização dificilmente compensará o trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 plugins jQuery que marcaram 2011</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/20-plugins-jquery-que-marcaram-2011/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/20-plugins-jquery-que-marcaram-2011/</guid>
      <description>jQuery Mobile http://jquerymobile.com
Apesar de não ser um plugin, o jQuery Mobile encabeça nossa lista por ter sido uma das ferramentas mais importantes do ano. O objetivo do framework é disponibilizar uma API simples e compatível com todos os dispositivos móveis. Seu código é quase todo baseado em HTML e sua interface oferece suporte total a operações com toque.
Quicksand http://razorjack.net/quicksand/
Quem utiliza sistemas e dispositivos da Apple conhece bem a interface simulada pelo plugin Quick Sand, que permite ordenar e filtrar ítens de uma lista, sejam eles ícones, texto ou imagens, utilizando animações e transições.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulários e o Metawebdesign – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-e-o-metawebdesign-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/formularios-e-o-metawebdesign-parte-1/</guid>
      <description>O front-end é uma profissão de uma amplitude imensa. Temos profissionais montando mockups/PSDs, especialistas em acessibilidade, usabilidade, arquitetura da informação, integração com aplicações, designers de interface, application developers. Tem até SEO.
O background do profissional neste momento não importa muito, apenas a afirmação que ele está trabalhando na camada de front-end. Só isso basta para confirmar os papéis acima.
Em muitas empresas o front-end é trabalhado de maneira criteriosa, com separação de tarefas em maior ou menor intensidade, de modo que o processo esteja sempre azeitado e atento aos prazos dos outros times que dependem da interface.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testando seu código jQuery com Jasmine – Parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/testando-seu-codigo-jquery-com-jasmine-parte-2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/testando-seu-codigo-jquery-com-jasmine-parte-2/</guid>
      <description>Jasmine é um framework para testes focado em BDD (Behavior Driven Development). Na primeira parte deste artigo aprendemos seus métodos básicos e realizamos alguns testes simples. Agora chegou a hora de ir um pouco além e conhecer técnicas mais avançadas.
Vale lembrar que, em nossos exemplos, utilizamos uma versão modificada da biblioteca, adaptada para jQuery: jasmine-jquery.
Utilizaremos os dados de um outro artigo, Conteúdo sob demanda com jQuery. O objetivo é testar as solicitações AJAX do carregamento da lista de tweets do Tableless.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testando seu código jQuery com Jasmine – Parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/testando-seu-codigo-jquery-com-jasmine-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/testando-seu-codigo-jquery-com-jasmine-parte-1/</guid>
      <description>Durante muito tempo testar/debugar JavaScript era uma tarefa árdua (infelizmente, em alguns navegadores, ainda é). Quem aí se lembra do tempo em que não existia Firebug, por exemplo? E o tamanho dos scripts? Um simples menu drop-drown possuía umas 1.500 linhas de código. Não existia jQuery ou qualquer outro tipo de framework. Tempos difíceis.
Hoje a tarefa do desenvolvedor é muito mais fácil. Para debug temos o já citado Firebug e o Developer Tools do Chrome, entre outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternativas ao jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/alternativas-ao-jquery/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/alternativas-ao-jquery/</guid>
      <description>Apesar de toda a sua popularidade, não são poucas as alternativas para quem procura bibliotecas mais específicas, mais eficientes em certos aspectos e mais enxutas do que o jQuery.
Algumas foram a raiz do novo estilo de desenvolvimento JavaScript, visando uma maior legibilidade e facilidade de aprendizado e acabaram sendo responsáveis pelo atual estado das bibliotecas e frameworks JavaScript.
A curta curva de aprendizado e o leque de plugins fazem do jQuery um concorrente imbatível (com atualmente 50% do &amp;#8220;mercado&amp;#8221;), no entanto, bibliotecas como ExtJS, MooTools e Prototype possuem uma base fiel de usuários e mostram-se alternativas altamente viáveis para a implementação de JavaScript em suas aplicações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo os Reflows</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-reflows-2/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/entendendo-os-reflows-2/</guid>
      <description>Reflow é um assunto extenso e necessário. Ele sempre vai existir nos navegadores, então temos que entendê-lo para saber como utilizá-lo de maneira racional. O mais legal é entender todo o contexto sobre o que são e como funcionam, para a partir daí repensar o código que renderizamos no navegador para obtermos maior performance.
Reflow é o resultado de um evento que desencadeia mudanças no jeito que a pagina deve ser renderizada, tomando tempo para cálculo e reposicionamento de elementos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habilitando tags em fotos com jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/habilitando-tags-em-fotos-com-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/habilitando-tags-em-fotos-com-jquery/</guid>
      <description>Marcar seus amigos nas fotos publicadas é um dos recursos mais populares do Facebook. Neste artigo você confere como implementar uma interface semelhante utilizando o plugin imgAreaSelect. Veremos apenas a parte client-side, sem armazenar as informações das tags, portanto, sem nenhuma programação server-side.
Nosso HTML/CSS O primeiro passo é criar um HTML com a foto de exemplo. Começamos adicionando ao head chamadas para os scripts e as folhas de estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 sliders de conteúdo para jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/5-sliders-de-conteudo-para-jquery/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/5-sliders-de-conteudo-para-jquery/</guid>
      <description>Nivo Slider Site oficial | Exemplos
O forte do Nivo Slider é um HTML limpo para a estrutura inicial do slider. Apenas um elemento div com imagens e links é necessário. O foco principal desse slider são imagens, mas o recurso de legenda em HTML acaba possibilitando a exibição de qualquer conteúdo.
Entre as opções oferecidas estão a velocidade e direção da transição e callbakcs para executar ações após o início e o carregamento dos slides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conteúdo sob demanda com jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/conteudo-sob-demanda-com-jquery/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/conteudo-sob-demanda-com-jquery/</guid>
      <description>Nem sempre uma paginação é a melhor maneira de limitar o conteúdo exibido em um site. Às vezes pode ser bem chato ficar indo de página em página procurando alguma coisa, você acaba se perdendo. O Twitter é um bom exemplo. Na interface do aplicativo, o botão &amp;#8220;load more&amp;#8221; faz as vezes de uma paginação e carrega a próxima sequência de tweets em sua timeline.
Neste artigo, além do link para carregar os próximos conteúdos, veremos também uma abordagem mais dinâmica onde o conteúdo é carregado assim que o scroll atinge o final da página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>jQuery: seletores personalizados</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-seletores-personalizados/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-seletores-personalizados/</guid>
      <description>Um seletor pode ser composto de uma ou mais classes, atributos ou expressões e sua chamada retorna um conjunto de objetos que atendem suas regras.
[cce lang=&amp;#8221;javascript&amp;#8221;]
// seleciona todos os elementos 
$(&amp;#8216;a&amp;#8217;)
// seleciona todas as células com a classe projeto
$(&amp;#8216;td.projeto&amp;#8217;)
// seleciona todas as imagens com o source &amp;#8220;default.jpg&amp;#8221;
$(&amp;#8216;img[src=&amp;#8221;default.jpg&amp;#8221;]&amp;#8217;)
// seleciona todas as linhas diretamente filhas de uma table/tbody
$(&amp;#8216;table &amp;gt; tbody &amp;gt; tr&amp;#8217;)
// seleciona o primeiro parágrafo da página</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melhorando a exibição de tabelas com jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-exibicao-tabelas-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/melhorando-exibicao-tabelas-jquery/</guid>
      <description>Tabelas (aquelas com dados tabulares) são elementos importantes, principalmente em sistemas web. É muito comum a presença de tabelas na listagem dos registros em um aplicativo CRUD. Abaixo temos um exemplo de uma dessas tabelas:
Clique aqui para fazer o download do exemplo ou aqui para visualizar o exemplo no navegador.
Utilizando algumas ferramentas jQuery vamos dar uma vida nova para tabelas e seus dados. Efeitos como uma cor diferente no mouseover, filtros, ordenação dos registros e paginação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um raio-x do seu website</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-raio-x-do-seu-website/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-raio-x-do-seu-website/</guid>
      <description>A criacão de aplicações web evolui ao longo dos anos. A interação front-end/aplicação também segue esta evolução e é previsivel que a complexidade e a integração de funcionalidades com a interface web deva evoluir tambem. Só que para devs front-end, essa complexidade não está em novas linguagens ou tecnologias, e sim em como embarcar todas elas em um HTML semântico, limpo e de acordo com os requisitos. Tudo isso no menor tempo possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 plugins jQuery para começar bem o ano</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/12-plugins-jquery-para-comecar-bem-o-ano/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/12-plugins-jquery-para-comecar-bem-o-ano/</guid>
      <description>O grande diferencial do jQuery é sua enorme biblioteca de plugins. Na lista abaixo, veremos plugins que cobrem desde upload de arquivos, passando por uma galeria de imagens diferente e indo até um emulador de livro/revista (aquele esquema de folhear, bastante famoso em aplicativos flash).
Procurei escolher plugins mais novos, desenvolvidos recentemente, mas nem todos seguem este padrão. Meu sonho é poder fazer, um dia, uma lista desse tipo apenas com plugins brasileiros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carrinho de compras com drag and drop</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/carrinho-de-compras-com-drag-and-drop/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/carrinho-de-compras-com-drag-and-drop/</guid>
      <description>Se você comprou alguma coisa recentemente no Submarino deve ter notado uma nova opção na interface do site: agora é possível arrastar os produtos exibidos na página para o seu carrinho, que fica exibido de forma permanente no topo do site.
De uma forma simples, vou tentar mostrar pra vocês como implementar uma solução parecida utilizando jQuery e sua biblioteca para interfaces, a jQuery UI &amp;#8211; é nela que encontramos os plugins draggable() e droppable(), responsáveis, como os nomes sugerem, por toda nossa operação de arrastar e soltar produtos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JQuery para produção de Layouts</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-para-layouts/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-para-layouts/</guid>
      <description>O JQuery tem me dado um importante suporte para aqueles problemas que o CSS não consegue resolver por falta de compatibilidade em alguns browsers e também para evitar sujar o código HTML com elementos dispensáveis, em ocasiões comuns como no caso da criação de bordas arredondadas.
Nestes cenários, invarialmente temos que criar alguns elementos agregados que servirão para dar exclusivamente suporte visual para o layout.
Não é bom que sujemos nosso HTML com código que não carregue significado semântico nenhum, mas em alguns casos, como ao fazer bordas arredondadas, a criação destes elementos é necessária.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templates e jQuery – parte 2</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-jquery-parte2/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-jquery-parte2/</guid>
      <description>Na primeira parte deste artigo você conferiu uma introdução ao novo plugin .tmpl() que possibilita a utilização de templates para retornos e saídas de suas aplicações jQuery. O plugin certamente é um avanço considerável na organização de código &amp;#8211; é o JavaScript ficando cada vez mais profissional e robusto, abandonando a fama de ser uma simples linguagem de script, sem padrões.
A forma mais básica de utilização do plugin .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Templates e jQuery – parte 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-e-jquery-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/templates-e-jquery-parte-1/</guid>
      <description>Na dieta diária do desenvolvedor front-end sempre esteve presente uma saladinha de HTML com JavaScript. Principalmente quando precisamos implementar um código com funcionalidades AJAX. Por exemplo, imagine que o bloco abaixo representa o retorno de um getJSON() da vida:
for( i in noticias ) { html = &#39;&amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;h3&amp;gt;&#39; + noticias[i][&#39;titulo&#39;] + &#39;&amp;lt;/h3&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;span class=&#34;data&#34;&amp;gt;&#39; + noticias[i][&#39;data_publicacao&#39;] + &#39;&amp;lt;/span&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;span&amp;gt;&#39; + noticias[i][&#39;chamada&#39;] + &#39;&amp;lt;/span&amp;gt;&#39;; html += &#39;&amp;lt;span&amp;gt;&amp;lt;a href=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript e acessibilidade</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-e-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/javascript-e-acessibilidade/</guid>
      <description>É muito comum o desenvolvedor ficar empolgado ao descobrir recursos, plugins, animações e efeitos JavaScript e acabar exagerando no produto final. Também é muito comum, como disse a Thaiana, que acessiblidade esteja ligado exclusivamente a sites governamentais. Aos poucos este cenário está mudando.
Além de tornar o seu site acessível à pessoas com necessidades especiais, as técnicas abaixo serão úteis também quando o navegador do usuário estiver com JavaScript desabilitado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vote no Especialista em Usabilidade para Presidente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/vote-no-especialista-em-usabilidade-para-presidente/</guid>
      <description>﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo)        ﻿(A discussão deste post vale para aplicações de grande porte, o que não significa que a mesma abordagem possa ser aplicada com sucesso em ambientes menores como blogs, por exemplo) Usabilidade é um termo usado para definir a facilidade com que as pessoas podem empregar uma ferramenta ou objeto a fim de realizar uma tarefa específica e importante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Associando eventos dinamicamente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/associando-eventos-dinamicamente/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/associando-eventos-dinamicamente/</guid>
      <description>No JavaScript, eventos correspondem à qualquer interação do usuário com o navegador. O clássico addEventListener ganhou sua versão no jQuery através do método .bind() ou com seus respectivos métodos (.click(), .focus(), .keyup() etc. ). Da mesma forma, é possível remover/desassociar um evento através do método .unbind(). O assunto eventos é tão rico que merece um outro artigo.
Neste, vou falar dos métodos .live() e .die() e dos novos .delegate() e .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomia de um plugin jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/anatomia-de-um-plugin-jquery/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/anatomia-de-um-plugin-jquery/</guid>
      <description>Um dos grandes trunfos do jQuery é a sua vasta gama de plugins. Praticamente qualquer efeito, ação ou manipulação que você consiga imaginar já deve possuir um plugin. Caso contrário, quem sabe você mesmo não desenvolve um?
Neste artigo, você confere técnicas de como criar o seu próprio plugin. Vamos ver dois exemplos. O primeiro plugin adiciona classes ao primeiro e último ítem de uma lista, tabela, div etc. e o segundo simula a busca por textos do navegador Safari (aquele highlight bacana, como um marcador de textos, no termo procurado).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 06/09: Javascript, JQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0609-javascript-jquery/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0609-javascript-jquery/</guid>
      <description> Create Vime-like top navigation  JQuery (mb)menu JQuery idTabs Create a Slick Tabbed Content Area using CSS &amp;amp; jQuery Create a Cool Animated Navigation with CSS and jQuery Lavalamp for jQuery lovers How to Make a Smooth Animated Menu With jQuery   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 05/09: Javascript, JQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0509-javascript-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0509-javascript-jquery/</guid>
      <description> 18 JQuery Scripts and Tutorials to Improve your Portfolio  10+ jQuery photo gallery and slider plugins CSS Sprites 2: It&amp;#8217;s Javascript Time Sliding JQuery Menu JQuery Tabbed Interface JQuery File Tree Kwicks for JQuery   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digest 04/09: Javascript, JQuery e Ajax</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-javascript-jquery-e-ajax/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/digest-0409-javascript-jquery-e-ajax/</guid>
      <description> Useful Javascript, jQuery, and AJAX Tutorials and Resources &amp;#8211; Massive Link Collection Part #1  jQuery Tips and Tricks II 10 Best jQuery Datepickers Plugins 20 Useful PHP + jQuery Components &amp;amp; Tuts for Everyday Project Best of JQuery Tutorials 10 JQuery and Non JQuery Javascript Rich Text Editors 25+ jQuery Plugins that enhance and beautify HTML form elements Roundup of Javascript Cheat Sheets   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animando com jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/animando-com-jquery/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/animando-com-jquery/</guid>
      <description>Um dos recursos mais procurados pelos designers (e programadores) em bibliotecas é animação. Existem bibliotecas e mais bibliotecas que fazem animações de diversas formas. Em prototype por exemplo, deve-se anexar a biblioteca scriptaculous para que seja possivel realizar animações. Já em mootools existem várias formas de resolver o mesmo problema, sendo assim um pouco mais complicado de lembrar de tudo isso. Por jQuery ser uma biblioteca simples com somente o funcional, o trabalho se torna mais simples, logo mais rápido de desenvolver as soluções.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeo Tutorial – Manipulando atributos com JQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-atributos-jquery/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/manipulando-atributos-jquery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depois de encontrar os objetos do HTML, é preciso alterá-los. Aprenda como ler, alterar e remover atributos HTML. Conheça também as facilidades da jQuery para trabalhar com classes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegando com a jQuery</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/navegando-com-a-jquery/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/navegando-com-a-jquery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para os designers, familiarizar-se com a jQuery é um ato muito sutil. Isso se deve ao fato da mesma basear-se em um comando ( jQuery ou o seu atalho $ ) que referencia elementos e assim atribuir valores ou aplicar ações a eles. O mais interessante é que usamos as mesmas chamadas que usamos para referenciar elementos quando trabalhamos com CSS. Logo:
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>jQuery é bom para designers</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-e-bom-para-designers/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/jquery-e-bom-para-designers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No começo da web JavaScript era considerado uma linguagem de programação completamente difícil e inútil. Afinal, depois de uma semana estudando a linguagem, o sujeito só conseguia escrever um script que validasse um formulário de contato que muitas vezes dava erro em outros browsers que não o Internet Explorer. Isso acontecia porque tanto o Netscape quanto o Browser azul tinha seus prórpios padrões de implementações de solução para o Javascript que era ainda estava engatinhando como linguagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>