<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reactjs on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/reactjs/</link>
    <description>Recent content in Reactjs on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/reactjs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hello World com React, do rascunho até o primeiro componente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/hello-world-com-react-do-rascunho-ate-o-primeiro-componente/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/hello-world-com-react-do-rascunho-ate-o-primeiro-componente/</guid>
      <description>Há muito tempo eu queria fazer um Hello World com React, mas nunca tinha tempo por que eu mudei de área há uns 3 anos, ficando mais na parte de gestão de produtos e times, deixando quase que totalmente o desenvolvimento e a escrita de código. Por isso, senti na pele o que os iniciantes sentem quando precisam fazer um simples Hello World de uma tecnologia nova. São tantos artigos falando coisas diferentes, usando setups diferentes, na sua maioria complexos e que não explicam as coisas com simplicidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando sua aplicação React em 2 minutos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-sua-aplicacao-react-em-2-minutos/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/criando-sua-aplicacao-react-em-2-minutos/</guid>
      <description>Para facilitar a criação de aplicações utilizando React, o Facebook lançou uma ferramenta que promete reduzir toda complexidade envolvida em configurar um novo projeto que utilize a tecnologia.
O projeto chamado de “ Create React App”, divulgado por Dan Abramov no blog oficial do React, permite que os desenvolvedores criem suas aplicações React com apenas um comando. Não é criado somente a estrutura básica de pastas, mas também toda a configuração de build e dependências necessárias, ou seja, comandos complexos do Babel e Webpack, usado na maior parte dos projetos, são abstraídos, permitindo ao desenvolvedor se concentrar no que realmente interessa: a sua aplicação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ReactJS 101</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/reactjs-101/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/reactjs-101/</guid>
      <description>TL;DR ReactJS é a biblioteca criada pelo Facebook para criação de interfaces. Pensando no mundo MV* qual vivenciamos hoje, este seria o V (view).
Através de uma api simples qual previlegia o uso do javascript e com uma performance acima da apresentada pelos seus concorrentes, o ReactJS vem ganhando cada dia mais adeptos.
Building Blocks Fortemente inspirado pelo conceito de componentes, trazendo duas grandes características que o desenvolvedor deve se concentrar: Components eElements.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>