<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Encontro Locaweb on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/encontro-locaweb/</link>
    <description>Recent content in Encontro Locaweb on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/encontro-locaweb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Encontro Desenvolvedores Recife – 05/Maio</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-desenvolvedores-recife-05maio/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/encontro-desenvolvedores-recife-05maio/</guid>
      <description>Estamos passando por diversas cidades como Porto Alegre, Curitiba, São Paulo. A nossa próxima parada é Recife, no dia 05 de Maio! Veja abaixo os palestrantes que estamos levando. Você pode se cadastrar direto no site da Locaweb, tanto para Recife, quanto para outras cidades!
No final do Post, você confere a data de todos os eventos. Quer desconto? 50% usando o cupom PRCTABLELESS.
     Renan Ranelli da Xerpa &amp;#8211; mais conhecido como Milhouse &amp;#8211; vai falar sobre como evitar que o sonho de adotar novas tecnologias se torne um pesadolo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curadoria do Tableless no Encontro Locaweb 2015</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/curadoria-tableless-no-encontro-locaweb-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/curadoria-tableless-no-encontro-locaweb-2015/</guid>
      <description>Desde o ano passado o Encontro Locaweb tem dedicado uma sala exclusiva para os desenvolvedores e o Tableless tem feito a curadoria da sala, escolhendo os palestrantes.
Este ano iremos passar pelas seguintes cidades: Belo Horizonte (06 de Março), Recife (18 de Março), Curitiba (11 de Abril), Porto Alegre (07 de Maio), Rio de Janeiro (19 de Maio) e São Paulo (18 de Junho).
Os palestrantes abaixo falarão em todas as cidades:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Tableless escolheu os palestrantes do 16º Encontro Locaweb</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-16-encontro-locaweb/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/tableless-16-encontro-locaweb/</guid>
      <description>O Tableless foi convidado pela Locaweb para fazer a curadoria da sala sobre desenvolvimento web nos eventos do Encontro Locaweb deste ano. Yay!
Irão palestrar na sala sobre desenvolvimento o Jaydson Gomes, Jean Carlo Emer, Nando Vieira, Diego Eis.
Os assuntos circularão sobre Ruby, Javascript, CSS e HTML. Não falaremos sobre coisas básicas, queremos tentar elevar um pouco o nível técnico dos assuntos. Será interessante para que os iniciantes conheçam assuntos avançados e também para que os desenvolvedores mais exigentes atualizem seus conhecimentos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>