<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tooling on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/tooling/</link>
    <description>Recent content in Tooling on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/tooling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>7 Plugins do sublime text que você deveria conhecer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/7-plugins-sublime-text-que-voce-deveria-conhecer/</guid>
      <description>O Package Control Antes de tentar instalar qualquer pacote e começar a brincadeira, é importante que você já tenha instalado em seu Sublime o “package control&amp;#8221; de acordo com sua versão: Sublime Text 2 ou Sublime Text 3.
O Package Control é um plugin para Sublime que vai gerenciar todos os outros plugins. Com ele você vai instalar, desinstalar e configurar todos os plugins do seu Sublime.
Saiba mais aqui!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando Bower e Polymer</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/configurando-bower-e-polymer-2/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/configurando-bower-e-polymer-2/</guid>
      <description>Bower é um gerenciador de pacotes e dependências muito utilizado hoje em dia. O Polymer é um novo polyfill do Google para Web Components. Neste artigo veremos algumas configurações do Bower e criaremos nosso primeiro web component com Polymer.
[youtube http://www.youtube.com/watch?v=owT5n9jlzVI?rel=0]
Bower Criado pelo Twitter, o Bower promete melhorar o gerenciamento de suas dependências no client-side. Via terminal, você controla tudo, desde instalar uma Dependência até atualizar a Dependência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debug Remoto com Chrome no Android</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/debug-remoto-com-chrome-android/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/debug-remoto-com-chrome-android/</guid>
      <description>Vasculhando a web me deparei com uma coisa muito interessante: a Google criou uma forma de nós, desenvolvedores, usarmos nossas máquinas e o Google Chrome DevTools para inspecionar, debugar e analizar páginas em nossos dispositivos móveis.
Como isso funciona? O &amp;#8220;RemoteDebugging&amp;#8221; ocorre pela porta USB, a partir do momento que você conecta seu celular no computador, você pode inspecionar páginas html, css, javascript, rodar scripts no console, visualizar o comportamento de uma página nem precisar realizar deploy, testar web apps, outra coisa interessante é que você pode até inspecionar Webviews.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>