<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Webpack on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/webpack/</link>
    <description>Recent content in Webpack on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/webpack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Proteja seu código usando o Webpack</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/proteja-seu-codigo-usando-o-webpack/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/proteja-seu-codigo-usando-o-webpack/</guid>
      <description>Não é um eufemismo dizer que que as ferramentas de front-end avançam rapidamente. Por um tempo, Grunt foi o principal automatizador. E desde então a comunidade adotou o Gulp, uma alternativa de streaming. Embora essas ferramentas sejam ótimas, você ainda precisará trabalhar dura para manter o seu sistema. E é aí que entram os empacotadores como o Browserify e Webpack.
Como usar um empacotador Os empacotadores resolvem o problema fundamental no desenvolvimento front-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao webpack</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-webpack/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/introducao-ao-webpack/</guid>
      <description>O que é? (Onde vivem? O que comem?) webpack (com &amp;#8220;w&amp;#8221; minúsculo, respeitando a grafia do site oficial) é um empacotador de código para projetos web, como o browserify. O que ele se propõe a fazer de diferente é focar em módulos da sua aplicação. Nem sempre ter todo e qualquer JavaScript/CSS do seu projeto num único arquivo é bom, por isso o webpack tem a ideia de code splitting, onde você modulariza partes reaproveitáveis do seu projeto, facilitando o desenvolvimento independente, por exemplo, ter uma equipe trabalhando em um módulo X e outra num módulo Y, mas ambos de um mesmo projeto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>