<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Browser on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/tags/browser/</link>
    <description>Recent content in Browser on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/tags/browser/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mozilla anuncia Firefox 48 para desktop com multi-processamento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-anuncia-firefox-48-para-desktop-com-multi-processamento/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/mozilla-anuncia-firefox-48-para-desktop-com-multi-processamento/</guid>
      <description>Mozilla anunciou em 02 de Agosto, o lançamento do Firefox 48, a introdução de um recurso de multi-processo é muito aguardada para o navegador, juntamente com um punhado de ajustes na interface.
Firefox 48 é a primeira versão do navegador que inclui Electrólise (ou e10s), um recurso de multi-processo de desenvolvedores do Mozilla que têm sido muito trabalhada nesses últimos sete anos.
O Multi-processo do Firefox separa os processos de conteúdo da web e interface do usuário, de modo que quando uma página web consume uma grande quantidade de processamento, outras abas abertas, botões e menus não ficam sem resposta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blisk é o navegador que todo desenvolvedor sente falta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/blisk-e-o-navegador-que-todo-desenvolvedor-tem-saudades/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/blisk-e-o-navegador-que-todo-desenvolvedor-tem-saudades/</guid>
      <description>Projetado especificamente para os desenvolvedores e atualmente disponível para o Windows (mas já já tem para Mac e Linux), Blisk é um navegador baseado no Chromium gratuito que visa melhorar a produtividade e qualidade do código, fornecendo uma ampla gama de ferramentas para desenvolvimento Web e testar tanto para desktop e móvel.
Blisk vem com um conjunto bem bacana de emuladores pré-instalados de dispositivos populares, tornando mais fácil o teste dos projetos em vários dispositivos e navegadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não se preocupe tanto com o Time To First Byte</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-se-preocupe-tanto-com-o-time-to-first-byte/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/nao-se-preocupe-tanto-com-o-time-to-first-byte/</guid>
      <description>O pessoal da CloudFlare fez um teste muito interessante, provando que a medida TTFB (Time To First Byte) não é tão precisa para provarmos que a resposta do servidor de um site é rápida.
O que eles fizeram: em um servidor de teste eles criaram um delay de resposta HTTP para entender o que realmente é medido. A resposta foi que o TTFB não é uma medida tão útil assim. Quando um browser faz o request de uma página no servidor, ele envia alguns headers para especificar algumas coisas como os formatos de respostas aceitos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novas features no Safari</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/novas-features-no-safari/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/novas-features-no-safari/</guid>
      <description>Na última semana, uma nova versão do Safari foi publicada com o release do iOS 9.3 e o El Capitan 10.11. As versões iOS 9.3 e Safari 9.1 para o OS X são atualizações importantes que imcorporam várias novas funcionalidades do WebKit. Estas são as features consideradas prontas para serem usadas pelos Devs.
Elemento Picture O elemento &amp;lt;picture&amp;gt; é um container usado para agrupar diferentes versões de uma mesma imagem usando o elemento &amp;lt;source&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bye bye Camino</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bye-bye-camino/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bye-bye-camino/</guid>
      <description>O Camino, browser open-source não será mais desenvolvido.
Os desenvolvedores do browser para Mac resolveram cancelar oficialmente o desenvolvimento do Camino por causa da lentidão da sua produção. Muito por causa de browsers modernos como Chrome e Firefox que tem uma ritmo de atualização frequente. Hoje em dia um browser não pode ficar um segundo sem alguma novidade. Nem que essa novidade demore para ser lançada, mas serve pra mostrar aos seus usuários que o seu desenvolvimento está a todo vapor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Favicons</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/favicons/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/favicons/</guid>
      <description>Favicons Se você ainda não sabe, Favicons são aqueles pequenos ícones que ficam ao lado da barra de endereços de um navegador e servem, entre outras funções, para identificar rapidamente um site. Os Favicons são um velhos conhecidos dos designers e desenvolvedores. Já são 14 anos de história. E neste meio tempo muita coisa evoluiu. Surgiram smartphones, tablets, televisores, sistemas operacionais modernos, telas de alta resolução e o favicon foi mudando de tamanho, posição e formato, conquistando um espaço muito além da barra de ferramentas do navegador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Explorer dos anos 90</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-dos-anos-90/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/internet-explorer-dos-anos-90/</guid>
      <description>A Microsoft liberou mais um comercial muito, mas muito bom do Internet Explorer.
Dessa vez ela resolveu fazer uma homenagem a todos que viveram nos anos 90, mostrando todas as &amp;#8220;coisinhas&amp;#8221; que viraram moda naquela época, tipo ioiô, tamagochi e até o tazo.
 You grew up. So did we. Reconnect with the new Internet Explorer.
 Eu estou gostando muito dessa abordagem que a MS tem levado com o IE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maxthon</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/maxthon/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/maxthon/</guid>
      <description>Você conhece um browser chamado Maxthon? Suponho que não.
O Maxthon é o browser que mais suporta os padrões web atuais. Nem o Chrome Canary &amp;#8211; que é o Chrome ultra power, feito para testarmos novidades que ainda nem foram publicadas &amp;#8211; ganha da versão atual do Maxthon. Pois é&amp;#8230; Ele é um browser que usa dois engines: o Webkit que você já deve conhecer e o Trident, do IE. O design dele lembra o Chrome, mas é um pouco menos rebuscado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um novo número 1</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/um-novo-numero-1/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/um-novo-numero-1/</guid>
      <description>Imagine um mundo onde o Internet Explorer não é o browser dominante&amp;#8230; Imaginou? Pois é&amp;#8230; você vive nesse mundo.
Em Junho (2012) o Chrome passou o Internet Explorer nas estatísticas, de acordo com o StatCounter.
 Source: StatCounter Global Stats &amp;#8211; Browser Market Share
O Chrome não é o principal browser em vários países, por exemplo na América do Norte, mas é muito popular em países como Índia e até o Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Devs decidem deixar o SVG e adotar o Flash</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/devs-decidem-deixar-svg-e-adotar-o-flash/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/devs-decidem-deixar-svg-e-adotar-o-flash/</guid>
      <description>Depois de muita discussão e debate entre a comunidade e alguns grupos, os desenvolvedores de todo o mundo decidem adotar o Flash como padrão em detrimento ao SVG.
Como praticamente 100% dos browsers existentes tem suporte ao Flash &amp;#8211; inclusive browsers antigos como o IE6 &amp;#8211; nada mais inteligente do que adotar essa tecnologia como um novo padrão. O Flash também já conta com seu IDE feito pela Adobe, possibilitando a criação de animações e games facilmente por uma interface intuitiva e livre de código, enquanto para fazer animações no SVG ou outras tarefas, o desenvolvedor precisa saber Javascript e pasme, HTML também!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safari 4 Beta</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-4-beta/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/safari-4-beta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Safari é o &lt;a href=&#34;http://www.thecounter.com/stats/2008/December/browser.php&#34;&gt;quarto browser mais utilizado&lt;/a&gt; segundo o &lt;a href=&#34;http://www.thecounter.com/&#34;&gt;The Counter&lt;/a&gt;, com 4%, logo atrás do Firefox com 17%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O beta da sua versão 4 acabou de ser lançado e tem uma série de modificações visuais e outras novidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na sua versão beta, foram adicionados algumas características interessantes para a utilização da navegação do usuário. A Apple diz que são 150 novidades na versão 4 beta. &lt;a href=&#34;http://www.apple.com/safari/features.html&#34;&gt;Dê uma olhada aqui na lista completa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast #17 – IE7 Beta 2 e Mercado de trabalho</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-17-ie7-beta-2-e-mercado-de-trabalho/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/podcast-17-ie7-beta-2-e-mercado-de-trabalho/</guid>
      <description>Podcast um pouco mais animado. Muita gente deu uma reclamada básica, resolvi mudar algumas coisas no podcast. Vamos mudando aos poucos, afinando aqui e ali até que chegue no ponto. Não só o podcast em si, mas também a minha forma de narrar&amp;#8230; Vou tentar relaxar mais daqui para frente para deixar de ser muito formal. Juro que vou tentar&amp;#8230; :-@
Nesse podcast foram apenas dois assuntos ( vou tentar aumentar o numero de assuntos e novidades com o tempo), o primeiro fo IE7 e o segundo sobre o mercado de trabalho.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>