<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thaiana Poplade on Jhonny Roger</title>
    <link>http://localhost/jhonny-roger/public/author/thaiana-poplade/</link>
    <description>Recent content in Thaiana Poplade on Jhonny Roger</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jul 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/jhonny-roger/public/author/thaiana-poplade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Você conhece AMP?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-conhece-amp/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/voce-conhece-amp/</guid>
      <description>O projeto AMP &amp;#8211; Accelerated Mobile Pages, é uma iniciativa Google em conjunto com alguns publishers como Chartbeat, Vox, WordPress.com, Twitter, The Washington Post, UOL, etc; de trabalhar uma estrutura de rápido carregamento de conteúdos em Smartphones. Afinal, apesar da navegação mobile crescer dia-a-dia as soluções para uma entrega com mais velocidade ainda andam a passos lentos. Nossa conexão de internet em celulares ainda não tem a devida capacidade e nos obriga a, em alguns casos, buscar tamanha versatilidade em nosso desenvolvimento web a ponto de, em um site responsivo, ter que oferecer uma &amp;#8220;cidade completa e bem elaborada&amp;#8221; em sua versão desktop e uma &amp;#8220;ilha&amp;#8221; em sua versão mobile para não correr o risco de prejudicar nosso usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessibilidade na web: Como tornar seu site acessível.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-na-web-atualizando-como-tornar-seu-site-acessivel/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/acessibilidade-na-web-atualizando-como-tornar-seu-site-acessivel/</guid>
      <description>Você talvez esteja lendo essas primeiras linhas e pensando: por que tornar um site acessível? E por que me preocupar com isso quando meu prazo de entrega é tão curto?
Eu explico: acessibilidade na web é uma questão de boa prática. Além de você colaborar para que mais pessoas sejam impactadas pelo conteúdo disseminado em seu site, você ainda estará fazendo parte dos profissionais que conhecem e querem implementar cuidados básicos que geram imensos resultados à navegação diferenciada à que estamos habituados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Shapes e Text Wrap</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-shapes-e-text-wrap/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-shapes-e-text-wrap/</guid>
      <description>Manipular textos apenas com o uso de CSS nunca foi tarefa fácil ou em alguns caso, sequer possível. Pensando nisso, a Adobe esta propondo mais uma propriedade para folhas de estilo, que pode salvar vidas :).
Além de criar formatos (retângulos, círculos, triângulos, etc) com CSS, em breve você talvez possa fazer seu texto respeitar o limite do formato e se organizar em volta do elemento. Com isso, fazer aquela capitular, pode ser mais fácil do que parece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BEM, um novo método para seu CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-um-novo-metodo-para-seu-css/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/bem-um-novo-metodo-para-seu-css/</guid>
      <description>O que é BEM? A sigla BEM significa block, element, modifier e segue essas propriedades para definir uma nova metodologia de criação de nomes para classes de folhas de estilo.
A estrutura é simples:
.elementopai, .elementopai__filho, .elementopai__filho- -primeiro
Como assim? As marcas registradas da estruturação BEM são o uso do &amp;#8220;__&amp;#8221; e do &amp;#8220;- -&amp;#8220;: sendo que o primeiro define um elemento (filho do elemento pai), e o segundo define um modificador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que falamos em 2013?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-falamos-em-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/o-que-falamos-em-2013/</guid>
      <description>Web Design Responsivo ou Adaptativo Falou-se muito sobre a adaptação de websites em diferentes devices.
O acesso mobile ainda é o mais comentado, mas as vertentes também já estão de olho nos diferentes tamanhos de telas existentes de forma geral.
Aqui no Tableless, em 2013, artigos bem legais e bem voltados ao desenvolvimento de ambos os conceitos foram publicados: http://tableless.com.br/?s=web+design+responsivo &amp;nbsp;
Acessibilidade e SEO Ainda que não sejam considerados como itens obrigatório em todos os projetos web publicados por aí, a preocupação com websites acessíveis e estruturados para robôs de pesquisa, está finalmente ganhando espaço e 2013 foi mais um ano importante para isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS puro e simples (só que não).</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css-puro-e-simples-sqn/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css-puro-e-simples-sqn/</guid>
      <description>Você lembra quando falávamos muito em Web Standards? Então, os padrões não acabaram e continuam existindo: usabilidade, acessibilidade, manutenção, modularidade, redundância mínima, independência de device, internacionalidade, extensão de projeto, leitura e transparência de syntax, eficiência, implementação, simplicidade, etc; são apenas algumas das “palavras-chave” que ainda definem os padrões discutidos pela W3C.
E o que, efetivamente, desses padrões temos visto por aí? Pouco? Mais ou menos? As vezes eu começo, mas aí não consigo continuar porque tenho que entregar para “amanhã” ou nunca pensei nisso porque eu nem sei como fazer&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas e sites para tornar mais ágil o seu desenvolvimento</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/ferramentas-e-sites-prontos-para-tornar-seu-processo-de-desenvolvimento-mais-agil/</guid>
      <description>Planejamento Na grande maioria dos projetos web, tudo se inicia pela Arquitetura de Informação (UX) e mesmo que talvez esta não seja a sua área, eventualmente organizar e entender um website por inteiro, também possa ser uma necessidade.
Sem considerar todos os argumentos aplicados às melhores metodologias, criar um sitemap* pode ser algo bastante útil então, a dica é, uma das ferramentas online que trabalha bem com esse tipo de documento é o Coggle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é Sass? Entenda esse outro método de escrever CSS</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-um-outro-metodo-de-escrever-css/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/sass-um-outro-metodo-de-escrever-css/</guid>
      <description>Se você é um desenvolvedor front-end que está atualmente no mercado, já ouviu/leu palavrinhas como LESS, Foundation e Sass. Alguns sabem do que estou falando, outros não, mas o fato que é que esses nomes foram dados à pré-processadores e frameworks de folhas de estilo para auxiliar na produtividade de códigos, principalmente no que diz respeito a repetição de uma mesma ação, diversas vezes.
Quantas vezes você se pegou copiando e colando aquele monte de classes identadas com mais de 15 linhas repetidamente e pensou: podia existir uma maneira mais rápida de fazer isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress para front-end, iniciando um projeto.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-para-front-end-iniciando-um-projeto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/wordpress-para-front-end-iniciando-um-projeto/</guid>
      <description>Após um sumiço (justificável) aqui do Tableless, garanto: continuo, por aí, na ativa “codando“, testando e opinando da perspectiva front-end/UX a respeito da evolução do desenvolvimento web.
No último ano tive a chance de trabalhar incansavelmente com o opensource CMS Worpdress e se você não sabe do que estou falando, te aconselho a parar por aqui e clicar nos links abaixo:
http://tableless.com.br/front-end-concluido-como-comecar-wordpress-parte-i/#.UVh-Aqt36So
http://br.wordpress.org/
http://www.youtube.com/watch?v=1skFgAcgZik
Esta experiência, me fez adquirir alguns processos para iniciar novos projetos com o uso da plataforma e agora vou dividir com vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – Texturizando textos</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-texturizando-textos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-texturizando-textos/</guid>
      <description>Com o uso da versão 3, já podemos tornar possível a criação de sombra em textos e boxes, arredondamento de bordas, múltiplos backgrounds, etc; objetivando reduzir o tempo de carregamento da página e estimulando o cuidado na utilização de códigos e textos limpos que servirão de comunicação para robôs de busca ou favorecerão a acessibilidade do website.
A exemplo de mais uma das vantagens do CSS3, vamos conhecer melhor como aplicar uma imagem de textura ao preenchimento de um texto, utilizando apenas declarações &amp;#8220;fonts&amp;#8221; na folha de estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em tempo de transição, quais recursos utilizar?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/em-tempo-de-transicao-quais-recursos-utilizar/</guid>
      <description>HTML 5, CSS3, IE9, Firefox 4&amp;#8230; enfim, siglas, nomes e versões que não param de pipocar nos tweets, posts, artigos, e em todos os lugares dentro do nosso universo do desenvolvimento web e automaticamente nos perguntamos &amp;#8211; como traçar nosso trabalho nesta época de transição? O que é certo? O que é errado?
Graciosamente retroceder ou progressivamente evoluir? A melhor análise antes de decidir qual caminho tomar e a qual evolução recorrer vem do planejamento de seu projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 com PIE – bordas, sombras e gradiente</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-bordas-arredondadas-sombras-e-gradiente/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-bordas-arredondadas-sombras-e-gradiente/</guid>
      <description>Apesar das incompatibilidades entre browsers, utilizar as novas ou modificadas propriedades em folhas de estilo na versão 3 virou motivo de testes e de implementação das modificações que tanto almejamos no desenvolvimento web. Junto como HTML 5, o uso de CSS3 resultará em facilidades na criação de estruturas semânticas e válidas bem como melhor planejadas visualmente e com velocidade de carregamento reduzida, mas enquanto ainda não o colocamos em prática com HTML5, neste processo de transição em que nos encontramos já podemos utilizar algumas propriedades de CSS3 com os navegadores de mercado, ainda que com o uso de scripts externos para tanto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML 5, novos elementos e atributos.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-novos-elementos-e-atributos/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/html-5-novos-elementos-e-atributos/</guid>
      <description>Tags, mídia, interação usuário x website, relevância nos resultados de busca, usabilidade e acessibilidade são as grandes definições do poder de transformação que o HTML 5 promete estabelecer quando desenvolvedores web puderem utilizá-lo e como já mencionado em outro artigo, especializações na área devem surgir com esta nova versão, ou seja, você terá a possibilidade de escolher em qual das vertentes citadas acima vai deter maior conhecimento. Ainda assim, é fato que a construção de códigos para interfaces continuará sendo tarefa geral do desenvolvedor Front-End e saber quais tags utilizar e de que forma as utilizar continuará sendo conhecimento básico no desenvolvimento de códigos de marcação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas na estruturação de interfaces.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/boas-praticas-na-estruturacao-de-interfaces/</guid>
      <description>Ao iniciar um novo projeto, precisamos estabelecer um planejamento de tempo de trabalho X modelo de trabalho. Em geral, não há uma regra estabelecida, pois muitos desenvolvedores Front-End acabam por utilizar suas próprias lógicas de estruturação de códigos levando em consideração qualidade em menor tempo.
Conforme vamos adquirido experiência na área, acabamos assimilando e adotando os métodos utilizados na empresa ou agência em que trabalhamos somados à troca de experiência com os outros profissionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3 – O que vem por aí…</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-o-que-vem-por-ai/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/css3-o-que-vem-por-ai/</guid>
      <description>O grande papel do desenvolvedor Front-End, na minha opinião, é traduzir em tags html, folhas de estilos e programação Javascript ou até mesmo uma linguagem backside, aquilo que o designer de interface criou e espera estar disponível a clicks e à leitura dos usuários. Ao meu ver, este é o nosso grande trabalho, recriar interfaces de forma adaptada aos diversos browsers de mercado e às diversas possibilidades tecnológicas que temos na web respeitando os limites dos padrões online e a essência da criação visual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tornar seu website acessível?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/como-tornar-seu-website-acessivel/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/como-tornar-seu-website-acessivel/</guid>
      <description>Tornar um site acessível, ainda que num processo lento, tem sido uma das buscas de alguns desenvolvedores, seja pelo objetivo específico de um site em questão ou por algum novo público que a agência ou empresa a qual ele trabalha está buscando atender.
Assim como no mundo real, onde lugares adaptados à pessoas com deficiências físicas ou mentais ainda estão em expansão, na internet este mesmo público também encontra dificuldades de acessar diversos websites por falta de um código bem elaborado ou estudado para cumprir as exigências de leitores de tela e navegadores textuais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas para evitar problemas de incompatibilidade entre browsers.</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/evite-incompatibilidade-browsers/</guid>
      <description>Nas últimas semanas muito falou-se das novas versões de browsers que serão colocadas à disposição dos usuários nos próximos meses. Alguns esperam para ver se a gigante Microsoft recuperará o mercado e outros acompanham as novidades de Mozilla e Google com suas versões beta do Firefox 4 e do Chrome 6. É inevitável perceber a preocupação de todos em adaptar-se às necessidades dos usuários, padrões de desenvolvimento web e compatibilidade com o novo protagonista da web &amp;#8211; o HTML5 &amp;#8211; porém em meio à esses lançamentos, fica a pergunta: enquanto isso, como agir com os atuais browsers?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afinal, o que muda com o HTML 5?</title>
      <link>http://localhost/jhonny-roger/public/afinal-o-que-muda-com-o-html-5/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/jhonny-roger/public/afinal-o-que-muda-com-o-html-5/</guid>
      <description>Você desenvolvedor web, antenado, com certeza vem acompanhando a evolução, as críticas, as observações, os elogios e, claro, os tutoriais para entender um pouco mais do que efetivamente significa esta versão “5” do HTML.
Já você desenvolvedor, que limita-se a saber que uma nova versão está a caminho, talvez ainda não tenha tido a chance de conhecer quais serão essas importantes mudanças e o que trarão de novo para as bases do desenvolvimento web.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>